{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y ","pivot":"a","right_context":" quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai trouv\u00e9 cela tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" exceptionnel. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"16","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" quelques instants, M. Vatanen nous parlait de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"39","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les patrons. ","ID":"49","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"48","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation propos\u00e9e est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'un million d'euros par an. ","ID":"19","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-867","left_context":"Nous avons eu ces donn\u00e9es il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es. ","ID":"8","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-889","left_context":"En ","pivot":"fait","right_context":", nous sommes plus proches des champignons que de tout autre r\u00e8gne. ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont venus sur la terre il y ","pivot":"a","right_context":" 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont suivi plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"9","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-927","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" 420 millions d'ann\u00e9es, cet organisme existait. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
