[{"sent_id":"fr_partut-ud-3","left_context":"La distribution de la pr\u00e9sente version de ce contrat ne cr\u00e9e aucune relation juridique entre les parties au contrat ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" ci-apr\u00e8s et Creative Commons. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-3","left_context":"La distribution de la pr\u00e9sente version de ce contrat ne ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" aucune relation juridique entre les parties au contrat pr\u00e9sent\u00e9 ci-apr\u00e8s et Creative Commons. ","ID":"11","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-4","left_context":"Creative Commons ","pivot":"fournit","right_context":" cette offre de contrat-type en l'\u00e9tat, \u00e0 seule fin d'information. ","ID":"3","FORM":"fournit","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du ","pivot":"contenu","right_context":" ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"15","FORM":"contenu","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre ","pivot":"tenu","right_context":" responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"6","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne ","pivot":"saurait","right_context":" \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"4","FORM":"saurait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-8","left_context":"L'Oeuvre est ","pivot":"prot\u00e9g\u00e9e","right_context":" par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique (droit d'auteur, droits voisins, droits des producteurs de bases de donn\u00e9es) ou toute autre loi applicable. ","ID":"4","FORM":"prot\u00e9g\u00e9e","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-10","left_context":"L'exercice sur l'Oeuvre de tout droit propos\u00e9 par le pr\u00e9sent contrat ","pivot":"vaut","right_context":" acceptation de celui-ci. ","ID":"14","FORM":"vaut","LEMMA":"valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-10","left_context":"L'exercice sur l'Oeuvre de tout droit ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" par le pr\u00e9sent contrat vaut acceptation de celui-ci. ","ID":"9","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante propose \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en ","pivot":"approuve","right_context":" les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"32","FORM":"approuve","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante propose \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en approuve les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"25","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante ","pivot":"propose","right_context":" \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en approuve les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"15","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que ","pivot":"d\u00e9finie","right_context":" ci-apr\u00e8s). ","ID":"29","FORM":"d\u00e9finie","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9e","right_context":" comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"20","FORM":"consid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui ","pivot":"constitue","right_context":" une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"12","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-14","left_context":"la ou les personnes physiques ou morales qui ","pivot":"proposent","right_context":" la mise \u00e0 disposition de l'Oeuvre selon les termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"proposent","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'","pivot":"exercer","right_context":" \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"47","FORM":"exercer","LEMMA":"exercer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant ","pivot":"accorde","right_context":" \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"39","FORM":"accorde","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions ","pivot":"d\u00e9finis","right_context":" dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"7","FORM":"d\u00e9finis","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"","pivot":"Soumis","right_context":" aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"1","FORM":"Soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les ","pivot":"dites","right_context":" oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"21","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et ","pivot":"reproduire","right_context":" l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"1","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, ","pivot":"incorporer","right_context":" l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"5","FORM":"incorporer","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"","pivot":"reproduire","right_context":" l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"1","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"cr\u00e9er et reproduire des oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es; ","ID":"6","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"cr\u00e9er et ","pivot":"reproduire","right_context":" des oeuvres dites deriv\u00e9es; ","ID":"3","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" et reproduire des oeuvres dites deriv\u00e9es; ","ID":"1","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris ","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans des oeuvres collectives; ","ID":"24","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y ","pivot":"compris","right_context":" incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"23","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"11","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"","pivot":"distribuer","right_context":" des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"1","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"17","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"11","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"","pivot":"Distribuer","right_context":" des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"1","FORM":"Distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, extraire et ","pivot":"r\u00e9utiliser","right_context":" des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9utiliser","LEMMA":"r\u00e9utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, ","pivot":"extraire","right_context":" et r\u00e9utiliser des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"10","FORM":"extraire","LEMMA":"extraire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits mentionn\u00e9s ci-dessus peuvent \u00eatre ","pivot":"exerc\u00e9s","right_context":" sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"7","FORM":"exerc\u00e9s","LEMMA":"exercer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits mentionn\u00e9s ci-dessus ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre exerc\u00e9s sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"5","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ci-dessus peuvent \u00eatre exerc\u00e9s sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"3","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-25","left_context":"Les droits ci-dessus incluent le droit d'","pivot":"effectuer","right_context":" les modifications n\u00e9cessaires techniquement \u00e0 l'exercice des droits dans d'autres formats et proc\u00e9d\u00e9s techniques. ","ID":"8","FORM":"effectuer","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-25","left_context":"Les droits ci-dessus ","pivot":"incluent","right_context":" le droit d'effectuer les modifications n\u00e9cessaires techniquement \u00e0 l'exercice des droits dans d'autres formats et proc\u00e9d\u00e9s techniques. ","ID":"4","FORM":"incluent","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables ","pivot":"d\u00e9crits","right_context":" \u00e0 l'article 4d. ","ID":"35","FORM":"d\u00e9crits","LEMMA":"d\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion ","pivot":"demeure","right_context":" r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"24","FORM":"demeure","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'","pivot":"aurait","right_context":" pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"20","FORM":"aurait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment ","pivot":"autoris\u00e9s","right_context":" par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"12","FORM":"autoris\u00e9s","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation accord\u00e9e par l'article 3 est express\u00e9ment assujettie et ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"12","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation accord\u00e9e par l'article 3 est express\u00e9ment ","pivot":"assujettie","right_context":" et limit\u00e9e par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"10","FORM":"assujettie","LEMMA":"assujettir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":" par l'article 3 est express\u00e9ment assujettie et limit\u00e9e par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"3","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"35","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou ","pivot":"restreignent","right_context":" les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"19","FORM":"restreignent","LEMMA":"restreindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"17","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou ","pivot":"imposer","right_context":" de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"8","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-30","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"c\u00e9der","right_context":" de droits sur l'oeuvre. ","ID":"6","FORM":"c\u00e9der","LEMMA":"c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-30","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas c\u00e9der de droits sur l'oeuvre. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant doit conserver intactes toutes les informations qui ","pivot":"renvoient","right_context":" \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"renvoient","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant doit ","pivot":"conserver","right_context":" intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant ","pivot":"doit","right_context":" conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en ","pivot":"utilisant","right_context":" une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"26","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"20","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"12","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"6","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne ","pivot":"soumettent","right_context":" pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"29","FORM":"soumettent","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"11","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'","pivot":"appliquent","right_context":" \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"5","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il ","pivot":"devra","right_context":", dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"18","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"4","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il ","pivot":"devra","right_context":", dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"18","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"4","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons ","pivot":"comprenant","right_context":" les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"39","FORM":"comprenant","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat ","pivot":"comprenant","right_context":" les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"39","FORM":"comprenant","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"19","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"16","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"10","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"8","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"6","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"4","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant ","pivot":"peut","right_context":" reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui ","pivot":"renvoient","right_context":" \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"50","FORM":"renvoient","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"48","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit ","pivot":"conserver","right_context":" intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"44","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et ","pivot":"doit","right_context":" conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"43","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"37","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"19","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"16","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou ","pivot":"imposer","right_context":" de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"8","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en ","pivot":"utilisant","right_context":" une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"26","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"23","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"17","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"12","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"6","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne ","pivot":"soumettent","right_context":" pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"soumettent","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"13","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'","pivot":"appliquent","right_context":" \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"5","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-40","left_context":"le titre de l'oeuvre originale s'il est ","pivot":"indiqu\u00e9","right_context":"; ","ID":"10","FORM":"indiqu\u00e9","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne ","pivot":"renvoie","right_context":" pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"40","FORM":"renvoie","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"29","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, ","pivot":"sp\u00e9cifi\u00e9","right_context":" par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"24","FORM":"sp\u00e9cifi\u00e9","LEMMA":"sp\u00e9cifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il ","pivot":"existe","right_context":", sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"22","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario ","pivot":"bas\u00e9","right_context":" sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"41","FORM":"bas\u00e9","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments ","pivot":"identifiant","right_context":" l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"15","FORM":"identifiant","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit ","pivot":"indiquer","right_context":" les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"12","FORM":"indiquer","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il ","pivot":"doit","right_context":" indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"11","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-43","left_context":"Ces obligations d'attribution de paternit\u00e9 doivent \u00eatre ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9es","right_context":" de mani\u00e8re raisonnable. ","ID":"9","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9es","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-43","left_context":"Ces obligations d'attribution de paternit\u00e9 ","pivot":"doivent","right_context":" \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9es de mani\u00e8re raisonnable. ","ID":"7","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle ","pivot":"apparaissent","right_context":" les informations de m\u00eame nature. ","ID":"39","FORM":"apparaissent","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"36","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, ","pivot":"appara\u00eetre","right_context":" \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"26","FORM":"appara\u00eetre","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations ","pivot":"doivent","right_context":", au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"20","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant ","pivot":"avait","right_context":" connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"107","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"103","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"100","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"103","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"83","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"74","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas ","pivot":"tenu","right_context":" responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"55","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"38","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"10","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"10","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-50","left_context":"Tout manquement aux termes du contrat par l'acceptant entra\u00eene la r\u00e9siliation automatique du contrat et la fin des droits qui en ","pivot":"d\u00e9coulent","right_context":". ","ID":"27","FORM":"d\u00e9coulent","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-50","left_context":"Tout manquement aux termes du contrat par l'acceptant ","pivot":"entra\u00eene","right_context":" la r\u00e9siliation automatique du contrat et la fin des droits qui en d\u00e9coulent. ","ID":"12","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles ","pivot":"respectent","right_context":" pleinement leurs obligations. ","ID":"50","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"37","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"37","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"16","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat ","pivot":"conserve","right_context":" ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"5","FORM":"conserve","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-52","left_context":"Les sections 1, 2, 5, 6 et 7 du contrat continuent \u00e0 s'","pivot":"appliquer","right_context":" apr\u00e8s la r\u00e9siliation de celui-ci. ","ID":"18","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-52","left_context":"Les sections 1, 2, 5, 6 et 7 du contrat ","pivot":"continuent","right_context":" \u00e0 s'appliquer apr\u00e8s la r\u00e9siliation de celui-ci. ","ID":"15","FORM":"continuent","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-53","left_context":"Dans les limites indiqu\u00e9es ci-dessus, le pr\u00e9sent contrat s'","pivot":"applique","right_context":" pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre selon le droit applicable. ","ID":"11","FORM":"applique","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-53","left_context":"Dans les limites ","pivot":"indiqu\u00e9es","right_context":" ci-dessus, le pr\u00e9sent contrat s'applique pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre selon le droit applicable. ","ID":"4","FORM":"indiqu\u00e9es","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se r\u00e9serve \u00e0 tout moment le droit d'exploiter l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en ","pivot":"cesser","right_context":" la diffusion; ","ID":"25","FORM":"cesser","LEMMA":"cesser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se r\u00e9serve \u00e0 tout moment le droit d'","pivot":"exploiter","right_context":" l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en cesser la diffusion; ","ID":"13","FORM":"exploiter","LEMMA":"exploiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" \u00e0 tout moment le droit d'exploiter l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en cesser la diffusion; ","ID":"6","FORM":"r\u00e9serve","LEMMA":"r\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions ","pivot":"d\u00e9crites","right_context":" ci-dessus. ","ID":"61","FORM":"d\u00e9crites","LEMMA":"d\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation ","pivot":"intervienne","right_context":" dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"57","FORM":"intervienne","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"53","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'","pivot":"appliquer","right_context":" dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"46","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat ","pivot":"continuera","right_context":" \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"43","FORM":"continuera","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"31","FORM":"accord\u00e9","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"9","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 ","pivot":"retirer","right_context":" les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"13","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas ","pivot":"conduire","right_context":" \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"11","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne ","pivot":"doit","right_context":" pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"9","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"48","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant ","pivot":"propose","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"27","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"19","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"48","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant ","pivot":"propose","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"23","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-59","left_context":"Aucune limite, renonciation ou modification des termes ou dispositions du pr\u00e9sent contrat ne pourra \u00eatre ","pivot":"accept\u00e9e","right_context":" sans le consentement \u00e9crit et sign\u00e9 de la partie comp\u00e9tente. ","ID":"19","FORM":"accept\u00e9e","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-59","left_context":"Aucune limite, renonciation ou modification des termes ou dispositions du pr\u00e9sent contrat ne ","pivot":"pourra","right_context":" \u00eatre accept\u00e9e sans le consentement \u00e9crit et sign\u00e9 de la partie comp\u00e9tente. ","ID":"17","FORM":"pourra","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-60","left_context":"Ce contrat constitue le seul accord entre les parties \u00e0 propos de l'oeuvre ","pivot":"mise","right_context":" ici \u00e0 disposition. ","ID":"15","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-60","left_context":"Ce contrat ","pivot":"constitue","right_context":" le seul accord entre les parties \u00e0 propos de l'oeuvre mise ici \u00e0 disposition. ","ID":"3","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'existe aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat portant sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ici. ","ID":"21","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'existe aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat ","pivot":"portant","right_context":" sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s ici. ","ID":"12","FORM":"portant","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'","pivot":"existe","right_context":" aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat portant sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s ici. ","ID":"3","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera tenu par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui pourrait ","pivot":"appara\u00eetre","right_context":" dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"12","FORM":"appara\u00eetre","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera tenu par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui ","pivot":"pourrait","right_context":" appara\u00eetre dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"11","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera ","pivot":"tenu","right_context":" par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui pourrait appara\u00eetre dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"5","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne peut \u00eatre modifi\u00e9 sans l'accord mutuel ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"11","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne peut \u00eatre ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":" sans l'accord mutuel \u00e9crit de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"6","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre modifi\u00e9 sans l'accord mutuel \u00e9crit de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui ","pivot":"surviendrait","right_context":" en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"44","FORM":"surviendrait","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice ","pivot":"subi","right_context":", direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que ","pivot":"soit","right_context":" le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que ","pivot":"soit","right_context":" le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons ","pivot":"d\u00e9cline","right_context":" toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9cline","LEMMA":"d\u00e9cliner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment identifi\u00e9 comme offrant pour mettre une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons ","pivot":"jouira","right_context":" de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"27","FORM":"jouira","LEMMA":"jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment identifi\u00e9 comme offrant pour ","pivot":"mettre","right_context":" une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons jouira de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"13","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment ","pivot":"identifi\u00e9","right_context":" comme offrant pour mettre une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons jouira de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"9","FORM":"identifi\u00e9","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 informer le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'","pivot":"utilisera","right_context":" la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"27","FORM":"utilisera","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 informer le public que l'oeuvre est ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"16","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 ","pivot":"informer","right_context":" le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"9","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins ","pivot":"limit\u00e9es","right_context":" \u00e0 informer le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"7","FORM":"limit\u00e9es","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-68","left_context":"Toute utilisation autoris\u00e9e devra \u00eatre ","pivot":"effectu\u00e9e","right_context":" en conformit\u00e9 avec les lignes directrices de Creative Commons \u00e0 jour au moment de l'utilisation, telles qu'elles sont disponibles sur son site internet ou sur simple demande. ","ID":"6","FORM":"effectu\u00e9e","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-68","left_context":"Toute utilisation autoris\u00e9e ","pivot":"devra","right_context":" \u00eatre effectu\u00e9e en conformit\u00e9 avec les lignes directrices de Creative Commons \u00e0 jour au moment de l'utilisation, telles qu'elles sont disponibles sur son site internet ou sur simple demande. ","ID":"4","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-69","left_context":"Creative Commons peut \u00eatre ","pivot":"contact\u00e9","right_context":" \u00e0 Http: ","ID":"5","FORM":"contact\u00e9","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-69","left_context":"Creative Commons ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre contact\u00e9 \u00e0 Http: ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" de bonnes vacances. ","ID":"31","FORM":"pass\u00e9","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en ","pivot":"esp\u00e9rant","right_context":" que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"27","FORM":"esp\u00e9rant","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous ","pivot":"renouvelle","right_context":" tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"22","FORM":"renouvelle","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"interrompue","right_context":" le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"13","FORM":"interrompue","LEMMA":"interrompre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare ","pivot":"reprise","right_context":" la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"3","FORM":"reprise","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je ","pivot":"d\u00e9clare","right_context":" reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"2","FORM":"d\u00e9clare","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"touch\u00e9s","right_context":". ","ID":"46","FORM":"touch\u00e9s","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous ","pivot":"observions","right_context":" une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"20","FORM":"observions","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont ","pivot":"demand\u00e9","right_context":", que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je ","pivot":"souhaiterais","right_context":", comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"5","FORM":"souhaiterais","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En ","pivot":"attendant","right_context":", je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-74","left_context":"Je vous invite \u00e0 vous ","pivot":"lever","right_context":" pour cette minute de silence. ","ID":"6","FORM":"lever","LEMMA":"lever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-74","left_context":"Je vous ","pivot":"invite","right_context":" \u00e0 vous lever pour cette minute de silence. ","ID":"3","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-75","left_context":"(Le parlement, debout, ","pivot":"observe","right_context":" une minute de silence). ","ID":"7","FORM":"observe","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-77","left_context":"Vous avez probablement appris par la presse et par la t\u00e9l\u00e9vision que plusieurs attentats \u00e0 la bombe et crimes ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"perp\u00e9tr\u00e9s","right_context":" au Sri Lanka. ","ID":"22","FORM":"perp\u00e9tr\u00e9s","LEMMA":"perp\u00e9trer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-77","left_context":"Vous avez probablement ","pivot":"appris","right_context":" par la presse et par la t\u00e9l\u00e9vision que plusieurs attentats \u00e0 la bombe et crimes ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s au Sri Lanka. ","ID":"4","FORM":"appris","LEMMA":"apprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y ","pivot":"a","right_context":" quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait ","pivot":"rendu","right_context":" visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"22","FORM":"rendu","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre ","pivot":"assassin\u00e9e","right_context":" au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"10","FORM":"assassin\u00e9e","LEMMA":"assassiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui ","pivot":"vient","right_context":" d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"7","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et ","pivot":"mettre","right_context":" un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"61","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"56","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour ","pivot":"chercher","right_context":" une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"56","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'","pivot":"inviter","right_context":" instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"44","FORM":"inviter","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"30","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui ","pivot":"communiquer","right_context":" que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"26","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'","pivot":"\u00e9crire","right_context":" une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"14","FORM":"\u00e9crire","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il ","pivot":"conviendrait","right_context":" d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"12","FORM":"conviendrait","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne ","pivot":"pensez","right_context":"-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"2","FORM":"pensez","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-81","left_context":"Si l'assembl\u00e9e en est d'accord, je ferai comme M. Evans l'a ","pivot":"sugg\u00e9r\u00e9","right_context":". ","ID":"16","FORM":"sugg\u00e9r\u00e9","LEMMA":"sugg\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-81","left_context":"Si l'assembl\u00e9e en est d'accord, je ","pivot":"ferai","right_context":" comme M. Evans l'a sugg\u00e9r\u00e9. ","ID":"10","FORM":"ferai","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je voudrais vous demander un conseil au sujet de l'article 143, qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"16","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je voudrais vous ","pivot":"demander","right_context":" un conseil au sujet de l'article 143, qui concerne l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" vous demander un conseil au sujet de l'article 143, qui concerne l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-84","left_context":"Ma question porte sur un sujet qui est \u00e0 l'ordre du jour du jeudi et que je ","pivot":"soul\u00e8verai","right_context":" donc une nouvelle fois. ","ID":"21","FORM":"soul\u00e8verai","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-84","left_context":"Ma question ","pivot":"porte","right_context":" sur un sujet qui est \u00e0 l'ordre du jour du jeudi et que je soul\u00e8verai donc une nouvelle fois. ","ID":"3","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-86","left_context":"\u00c0 mon sens, le principe de stabilit\u00e9 relative est un principe juridique fondamental de la politique commune de la p\u00eache et toute proposition le ","pivot":"bouleversant","right_context":" serait juridiquement irrecevable. ","ID":"26","FORM":"bouleversant","LEMMA":"bouleverser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le ","pivot":"faire","right_context":" ce jeudi. ","ID":"34","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on peut ","pivot":"avancer","right_context":" une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"7","FORM":"avancer","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on ","pivot":"peut","right_context":" avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"6","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais ","pivot":"savoir","right_context":" si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"3","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" savoir si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous pourrez, en effet, si vous le souhaitez, ","pivot":"soulever","right_context":" cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"20","FORM":"soulever","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous pourrez, en effet, si vous le ","pivot":"souhaitez","right_context":", soulever cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"18","FORM":"souhaitez","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous ","pivot":"pourrez","right_context":", en effet, si vous le souhaitez, soulever cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"10","FORM":"pourrez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se d\u00e9roule la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans appel\u00e9 Hicks, a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"fix\u00e9e","right_context":", malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"45","FORM":"fix\u00e9e","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se d\u00e9roule la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" Hicks, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e, malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"40","FORM":"appel\u00e9","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se ","pivot":"d\u00e9roule","right_context":" la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans appel\u00e9 Hicks, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e, malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9roule","LEMMA":"d\u00e9rouler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de ","pivot":"gracier","right_context":" le condamn\u00e9. ","ID":"74","FORM":"gracier","LEMMA":"gracier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"67","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de ","pivot":"suspendre","right_context":" la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"67","FORM":"suspendre","LEMMA":"suspendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"65","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui ","pivot":"a","right_context":" le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"63","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous ","pivot":"repr\u00e9sentez","right_context":", car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"55","FORM":"repr\u00e9sentez","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"52","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant ","pivot":"jouer","right_context":" le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"43","FORM":"jouer","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'","pivot":"intervenir","right_context":" aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"25","FORM":"intervenir","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment ","pivot":"exprim\u00e9e","right_context":" par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"13","FORM":"exprim\u00e9e","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous ","pivot":"demande","right_context":", conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"5","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-91","left_context":"Et tout ceci dans le respect des principes que nous avons toujours ","pivot":"soutenus","right_context":". ","ID":"14","FORM":"soutenus","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-92","left_context":"Merci, monsieur Segni, je le ","pivot":"ferai","right_context":" bien volontiers. ","ID":"8","FORM":"ferai","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-93","left_context":"C'est en effet tout \u00e0 fait dans la ligne des positions que notre parlement a toujours ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":". ","ID":"19","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-94","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais attirer votre attention sur un cas dont s'est r\u00e9guli\u00e8rement ","pivot":"occup\u00e9","right_context":" le parlement. ","ID":"17","FORM":"occup\u00e9","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-94","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"attirer","right_context":" votre attention sur un cas dont s'est r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9 le parlement. ","ID":"7","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-94","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" attirer votre attention sur un cas dont s'est r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9 le parlement. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous r\u00e9jouissons tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait prononc\u00e9 sa lib\u00e9ration et ait clairement ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"20","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous r\u00e9jouissons tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait ","pivot":"prononc\u00e9","right_context":" sa lib\u00e9ration et ait clairement \u00e9tabli qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"14","FORM":"prononc\u00e9","LEMMA":"prononcer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous ","pivot":"r\u00e9jouissons","right_context":" tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait prononc\u00e9 sa lib\u00e9ration et ait clairement \u00e9tabli qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"3","FORM":"r\u00e9jouissons","LEMMA":"r\u00e9jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant ","pivot":"interjet\u00e9","right_context":" appel. ","ID":"20","FORM":"interjet\u00e9","LEMMA":"interjeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau ","pivot":"mis","right_context":" en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"12","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il ","pivot":"semblerait","right_context":" \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"8","FORM":"semblerait","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se ","pivot":"fait","right_context":" qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"5","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en ","pivot":"profitons","right_context":". ","ID":"67","FORM":"profitons","LEMMA":"profiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"60","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes ","pivot":"concern\u00e9s","right_context":" par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"60","FORM":"concern\u00e9s","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'","pivot":"accuser","right_context":" Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"48","FORM":"accuser","LEMMA":"accuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y ","pivot":"compris","right_context":" lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"18","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"10","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous ","pivot":"savons","right_context":", et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"2","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui ","pivot":"d\u00e9coule","right_context":" des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"47","FORM":"d\u00e9coule","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de ","pivot":"communiquer","right_context":" \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"40","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous ","pivot":"d\u00e9peignant","right_context":" les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"31","FORM":"d\u00e9peignant","LEMMA":"d\u00e9peigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'","pivot":"examiner","right_context":" un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"25","FORM":"examiner","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous ","pivot":"prie","right_context":" d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"23","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"19","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats ","pivot":"forment","right_context":" la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"3","FORM":"forment","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-99","left_context":"Oui, madame Schroedter, j'examinerai bien volontiers les faits relatifs \u00e0 cette question lorsque j'aurai ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" votre lettre. ","ID":"19","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-99","left_context":"Oui, madame Schroedter, j'","pivot":"examinerai","right_context":" bien volontiers les faits relatifs \u00e0 cette question lorsque j'aurai re\u00e7u votre lettre. ","ID":"7","FORM":"examinerai","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 ","pivot":"augment\u00e9","right_context":" de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"41","FORM":"augment\u00e9","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir ","pivot":"tenu","right_context":" parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"14","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"11","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-101","left_context":"Toutefois, madame la pr\u00e9sidente, ce que j'avais demand\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":". ","ID":"16","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-101","left_context":"Toutefois, madame la pr\u00e9sidente, ce que j'avais ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. ","ID":"11","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de faire le n\u00e9cessaire pour que nous puissions ","pivot":"disposer","right_context":" d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"15","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de faire le n\u00e9cessaire pour que nous ","pivot":"puissions","right_context":" disposer d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"14","FORM":"puissions","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de ","pivot":"faire","right_context":" le n\u00e9cessaire pour que nous puissions disposer d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"8","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous ","pivot":"demande","right_context":" donc \u00e0 nouveau de faire le n\u00e9cessaire pour que nous puissions disposer d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"3","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-103","left_context":"Madame Plooij-Van Gorsel, je peux vous ","pivot":"dire","right_context":" que cette question est \u00e0 l'ordre du jour de la r\u00e9union des questeurs de mercredi. ","ID":"10","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-103","left_context":"Madame Plooij-Van Gorsel, je ","pivot":"peux","right_context":" vous dire que cette question est \u00e0 l'ordre du jour de la r\u00e9union des questeurs de mercredi. ","ID":"8","FORM":"peux","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-104","left_context":"Elle sera, je l'esp\u00e8re, ","pivot":"examin\u00e9e","right_context":" dans un esprit positif. ","ID":"8","FORM":"examin\u00e9e","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-104","left_context":"Elle sera, je l'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":", examin\u00e9e dans un esprit positif. ","ID":"6","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se fait-il que le parlement ne se conforme pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il ","pivot":"vote","right_context":"? ","ID":"28","FORM":"vote","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se fait-il que le parlement ne se ","pivot":"conforme","right_context":" pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il vote? ","ID":"14","FORM":"conforme","LEMMA":"conformer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le parlement ne se conforme pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il vote? ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-106","left_context":"Comment se fait-il que aucun test de qualit\u00e9 de l'air n'ait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":" dans ce b\u00e2timent depuis notre \u00e9lection? ","ID":"16","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-106","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que aucun test de qualit\u00e9 de l'air n'ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans ce b\u00e2timent depuis notre \u00e9lection? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-107","left_context":"Comment se fait-il que le comit\u00e9 de sant\u00e9 et d'hygi\u00e8ne ne se soit plus ","pivot":"r\u00e9uni","right_context":" depuis 1998? ","ID":"17","FORM":"r\u00e9uni","LEMMA":"r\u00e9unir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-107","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le comit\u00e9 de sant\u00e9 et d'hygi\u00e8ne ne se soit plus r\u00e9uni depuis 1998? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-108","left_context":"Comment se fait-il que nous n'ayons jamais ","pivot":"fait","right_context":" d'exercice d'\u00e9vacuation dans les b\u00e2timents du parlement de Bruxelles et de Strasbourg? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-108","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que nous n'ayons jamais fait d'exercice d'\u00e9vacuation dans les b\u00e2timents du parlement de Bruxelles et de Strasbourg? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-109","left_context":"Comment se fait-il qu'il n'y ","pivot":"ait","right_context":" pas de consignes en cas d'incendie? ","ID":"9","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-109","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'il n'y ait pas de consignes en cas d'incendie? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-110","left_context":"Comment se fait-il que les escaliers n'aient pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9s","right_context":" depuis mon accident? ","ID":"12","FORM":"am\u00e9lior\u00e9s","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-110","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que les escaliers n'aient pas \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s depuis mon accident? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-111","left_context":"Comment se fait-il qu'l'on ne ","pivot":"respecte","right_context":" pas les zones non fumeurs? ","ID":"8","FORM":"respecte","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-111","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'l'on ne respecte pas les zones non fumeurs? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je vais v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"20","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je vais ","pivot":"v\u00e9rifier","right_context":" si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"11","FORM":"v\u00e9rifier","LEMMA":"v\u00e9rifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je ","pivot":"vais","right_context":" v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"10","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous ","pivot":"avez","right_context":" parfaitement raison et je vais v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"5","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous ","pivot":"votons","right_context":". ","ID":"36","FORM":"votons","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous ","pivot":"respections","right_context":" la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"29","FORM":"respections","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"24","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs ","pivot":"auront","right_context":" \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"20","FORM":"auront","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais ","pivot":"soumettre","right_context":" \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"3","FORM":"soumettre","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je ","pivot":"vais","right_context":" soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"2","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions pr\u00e9sent\u00e9 quelques questions sur certaines opinions exprim\u00e9es par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et ","pivot":"publi\u00e9es","right_context":" dans un journal espagnol. ","ID":"29","FORM":"publi\u00e9es","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions pr\u00e9sent\u00e9 quelques questions sur certaines opinions ","pivot":"exprim\u00e9es","right_context":" par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et publi\u00e9es dans un journal espagnol. ","ID":"17","FORM":"exprim\u00e9es","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" quelques questions sur certaines opinions exprim\u00e9es par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et publi\u00e9es dans un journal espagnol. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas inclues \u00e0 l'ordre du jour, avan\u00e7ant que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"apport\u00e9es","right_context":" lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"23","FORM":"apport\u00e9es","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas inclues \u00e0 l'ordre du jour, ","pivot":"avan\u00e7ant","right_context":" que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"16","FORM":"avan\u00e7ant","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas ","pivot":"inclues","right_context":" \u00e0 l'ordre du jour, avan\u00e7ant que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"8","FORM":"inclues","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-117","left_context":"Les questions auxquelles on a r\u00e9pondu pr\u00e9c\u00e9demment se rapportaient \u00e0 l'intervention de mme de Palacio dans un dossier pr\u00e9cis, et non aux d\u00e9clarations ","pivot":"parues","right_context":" dans le journal Abc du 18 novembre dernier. ","ID":"27","FORM":"parues","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-117","left_context":"Les questions auxquelles on a r\u00e9pondu pr\u00e9c\u00e9demment se ","pivot":"rapportaient","right_context":" \u00e0 l'intervention de mme de Palacio dans un dossier pr\u00e9cis, et non aux d\u00e9clarations parues dans le journal Abc du 18 novembre dernier. ","ID":"9","FORM":"rapportaient","LEMMA":"rapporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-117","left_context":"Les questions auxquelles on a ","pivot":"r\u00e9pondu","right_context":" pr\u00e9c\u00e9demment se rapportaient \u00e0 l'intervention de mme de Palacio dans un dossier pr\u00e9cis, et non aux d\u00e9clarations parues dans le journal Abc du 18 novembre dernier. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9pondu","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-119","left_context":"Je vous avouerai que, pour le moment, les choses me ","pivot":"semblent","right_context":" un petit peu confuses. ","ID":"13","FORM":"semblent","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-119","left_context":"Je vous ","pivot":"avouerai","right_context":" que, pour le moment, les choses me semblent un petit peu confuses. ","ID":"3","FORM":"avouerai","LEMMA":"avouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-120","left_context":"Donc, nous allons ","pivot":"revoir","right_context":" cela tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour que tout soit bien en ordre. ","ID":"5","FORM":"revoir","LEMMA":"revoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-120","left_context":"Donc, nous ","pivot":"allons","right_context":" revoir cela tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour que tout soit bien en ordre. ","ID":"4","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a ","pivot":"souscrit","right_context":" \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"52","FORM":"souscrit","LEMMA":"souscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de ","pivot":"renouveler","right_context":" l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"31","FORM":"renouveler","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de ","pivot":"refuser","right_context":" de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"29","FORM":"refuser","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision ","pivot":"prise","right_context":" aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"26","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair ","pivot":"exprimant","right_context":" son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"19","FORM":"exprimant","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va ","pivot":"envoyer","right_context":" un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"15","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement ","pivot":"va","right_context":" envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"14","FORM":"va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Number=Sing|Person=2|Tense=Pres","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"savoir","right_context":" si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"7","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-122","left_context":"La d\u00e9cision d'aujourd'hui de ne pas renouveler l'embargo est extr\u00eamement dangereuse, compte ","pivot":"tenu","right_context":" de la situation sur place. ","ID":"16","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-122","left_context":"La d\u00e9cision d'aujourd'hui de ne pas ","pivot":"renouveler","right_context":" l'embargo est extr\u00eamement dangereuse, compte tenu de la situation sur place. ","ID":"8","FORM":"renouveler","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le ","pivot":"souhaite","right_context":". ","ID":"23","FORM":"souhaite","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"14","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors ","pivot":"envoyer","right_context":" un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"6","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement ","pivot":"devrait","right_context":" d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"3","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En refusant de prolonger l'embargo, les \u00e9tats membres ","pivot":"font","right_context":" preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En refusant de ","pivot":"prolonger","right_context":" l'embargo, les \u00e9tats membres font preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"prolonger","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En ","pivot":"refusant","right_context":" de prolonger l'embargo, les \u00e9tats membres font preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"refusant","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-125","left_context":"d'aucuns l'ont ","pivot":"dit","right_context":", la situation en Indon\u00e9sie est extr\u00eamement explosive. ","ID":"5","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-126","left_context":"Nous ne savons pas ce qui se ","pivot":"passe","right_context":". ","ID":"8","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-126","left_context":"Nous ne ","pivot":"savons","right_context":" pas ce qui se passe. ","ID":"3","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-127","left_context":"En tout cas, cette question ne ","pivot":"figure","right_context":" pas pour l'instant parmi les demandes d'urgence pour jeudi prochain. ","ID":"8","FORM":"figure","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-128","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sentation du programme politique de la commission Prodi pour l'ensemble de la l\u00e9gislature \u00e9tait au d\u00e9part une proposition du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens qui a obtenu l'unanimit\u00e9 lors de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents en septembre, mais aussi l'approbation explicite du pr\u00e9sident Prodi, qui a ","pivot":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9","right_context":" son engagement dans son discours d'investiture. ","ID":"64","FORM":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"59","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-128","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sentation du programme politique de la commission Prodi pour l'ensemble de la l\u00e9gislature \u00e9tait au d\u00e9part une proposition du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens qui a ","pivot":"obtenu","right_context":" l'unanimit\u00e9 lors de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents en septembre, mais aussi l'approbation explicite du pr\u00e9sident Prodi, qui a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son engagement dans son discours d'investiture. ","ID":"39","FORM":"obtenu","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-129","left_context":"Cet engagement est important dans la mesure o\u00f9 la commission est un organisme qui d\u00e9tient, conform\u00e9ment aux trait\u00e9s, le monopole de l'initiative et qui, par cons\u00e9quent, ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" pour l'essentiel quelle sera l'activit\u00e9 politique et l\u00e9gislative de ce parlement au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. ","ID":"33","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-129","left_context":"Cet engagement est important dans la mesure o\u00f9 la commission est un organisme qui ","pivot":"d\u00e9tient","right_context":", conform\u00e9ment aux trait\u00e9s, le monopole de l'initiative et qui, par cons\u00e9quent, d\u00e9cide pour l'essentiel quelle sera l'activit\u00e9 politique et l\u00e9gislative de ce parlement au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. ","ID":"15","FORM":"d\u00e9tient","LEMMA":"d\u00e9tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-130","left_context":"Je vous rappelle en outre, Madame la Pr\u00e9sidente, que ce parlement a ","pivot":"vot\u00e9","right_context":" par deux fois la confiance au pr\u00e9sident Prodi lors dela pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature; ","ID":"15","FORM":"vot\u00e9","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-130","left_context":"Je vous ","pivot":"rappelle","right_context":" en outre, Madame la Pr\u00e9sidente, que ce parlement a vot\u00e9 par deux fois la confiance au pr\u00e9sident Prodi lors dela pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature; ","ID":"3","FORM":"rappelle","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-131","left_context":"Au cours de cette l\u00e9gislature, il l'a de nouveau vot\u00e9e en juillet et, ensuite, avec l'entr\u00e9e en fonction de la nouvelle commission, il a ","pivot":"redonn\u00e9","right_context":" sa confiance en septembre \u00e0 l'ensemble de la commission. ","ID":"32","FORM":"redonn\u00e9","LEMMA":"redonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-131","left_context":"Au cours de cette l\u00e9gislature, il l'a de nouveau ","pivot":"vot\u00e9e","right_context":" en juillet et, ensuite, avec l'entr\u00e9e en fonction de la nouvelle commission, il a redonn\u00e9 sa confiance en septembre \u00e0 l'ensemble de la commission. ","ID":"13","FORM":"vot\u00e9e","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'","pivot":"expliquer","right_context":" aux citoyens. ","ID":"26","FORM":"expliquer","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en ","pivot":"prendre","right_context":" connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"22","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous ","pivot":"puissions","right_context":" en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"20","FORM":"puissions","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission ","pivot":"pr\u00e9pare","right_context":" son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9pare","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc ","pivot":"\u00e9coul\u00e9","right_context":" suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"5","FORM":"\u00e9coul\u00e9","LEMMA":"\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous rappelle la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle recommandait que la proposition soit ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9e","right_context":" dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous rappelle la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle ","pivot":"recommandait","right_context":" que la proposition soit pr\u00e9sent\u00e9e dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"16","FORM":"recommandait","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous ","pivot":"rappelle","right_context":" la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle recommandait que la proposition soit pr\u00e9sent\u00e9e dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"7","FORM":"rappelle","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad ","pivot":"cr\u00e9ent","right_context":" un dilemme: ","ID":"44","FORM":"cr\u00e9ent","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions ","pivot":"prises","right_context":" en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"38","FORM":"prises","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ","pivot":"ratifier","right_context":" des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"35","FORM":"ratifier","LEMMA":"ratifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de ","pivot":"corroborer","right_context":" et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"32","FORM":"corroborer","LEMMA":"corroborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se ","pivot":"servent","right_context":" d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"24","FORM":"servent","LEMMA":"servir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont ","pivot":"n\u00e9s","right_context":" en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"13","FORM":"n\u00e9s","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont ","pivot":"produits","right_context":" la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"6","FORM":"produits","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-135","left_context":"Aux dires de son pr\u00e9sident, la commission serait en mesure de le ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"15","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'","pivot":"agir","right_context":" de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"59","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour ","pivot":"r\u00e9tablir","right_context":" l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"47","FORM":"r\u00e9tablir","LEMMA":"r\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"42","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous ","pivot":"avons","right_context":" parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"42","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"39","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous ","pivot":"croyons","right_context":" que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"29","FORM":"croyons","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne ","pivot":"justifie","right_context":" cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"24","FORM":"justifie","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous ","pivot":"pensons","right_context":" qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"19","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chir","right_context":", nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"16","FORM":"r\u00e9fl\u00e9chir","LEMMA":"r\u00e9fl\u00e9chir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour ","pivot":"d\u00e9battre","right_context":" et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"13","FORM":"d\u00e9battre","LEMMA":"d\u00e9battre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour ","pivot":"\u00e9couter","right_context":", pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"10","FORM":"\u00e9couter","LEMMA":"\u00e9couter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe ","pivot":"estimant","right_context":" qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"3","FORM":"estimant","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas les textes. ","ID":"49","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'","pivot":"exprimer","right_context":" dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"27","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on ","pivot":"refuse","right_context":" d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"13","FORM":"refuse","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on ","pivot":"proc\u00e8de","right_context":" ensuite au vote. ","ID":"23","FORM":"proc\u00e8de","LEMMA":"proc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'","pivot":"exprimer","right_context":" maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"18","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"12","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous ","pivot":"prie","right_context":" d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"3","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne ","pivot":"disposaient","right_context":" pas du vote du groupe de travail. ","ID":"63","FORM":"disposaient","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement ","pivot":"supprimer","right_context":" ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"31","FORM":"supprimer","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste ","pivot":"aimeraient","right_context":" \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"29","FORM":"aimeraient","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a ","pivot":"dit","right_context":" que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"20","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'","pivot":"entends","right_context":" parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"12","FORM":"entends","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour ","pivot":"r\u00e9pondre","right_context":" aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9pondre","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne sais si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de supprimer ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois ","pivot":"saisi","right_context":" de cette question. ","ID":"43","FORM":"saisi","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne sais si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de ","pivot":"supprimer","right_context":" ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois saisi de cette question. ","ID":"25","FORM":"supprimer","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne sais si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous ","pivot":"saurait","right_context":" gr\u00e9 de supprimer ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois saisi de cette question. ","ID":"22","FORM":"saurait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne ","pivot":"sais","right_context":" si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de supprimer ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois saisi de cette question. ","ID":"3","FORM":"sais","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-142","left_context":"Des d\u00e9cisions existent qui s'","pivot":"opposent","right_context":" \u00e0 une telle taxe. ","ID":"6","FORM":"opposent","LEMMA":"opposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-142","left_context":"Des d\u00e9cisions ","pivot":"existent","right_context":" qui s'opposent \u00e0 une telle taxe. ","ID":"3","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'est pourquoi mon groupe demande que ce point soit ","pivot":"retir\u00e9","right_context":" de l'ordre du jour. ","ID":"11","FORM":"retir\u00e9","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'est pourquoi mon groupe ","pivot":"demande","right_context":" que ce point soit retir\u00e9 de l'ordre du jour. ","ID":"6","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi mon groupe demande que ce point soit retir\u00e9 de l'ordre du jour. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-145","left_context":"Nous entendons \u00e0 pr\u00e9sent M. Wurtz, qui s'","pivot":"exprime","right_context":" contre cette demande. ","ID":"10","FORM":"exprime","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-145","left_context":"Nous ","pivot":"entendons","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent M. Wurtz, qui s'exprime contre cette demande. ","ID":"2","FORM":"entendons","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-146","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais d'abord ","pivot":"souligner","right_context":" le manque de logique de M. Poettering. ","ID":"9","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-146","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" d'abord souligner le manque de logique de M. Poettering. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-147","left_context":"Ce n'est pas ","pivot":"demander","right_context":" beaucoup. ","ID":"5","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-147","left_context":"Ce n'","pivot":"est","right_context":" pas demander beaucoup. ","ID":"3","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale ","pivot":"concernant","right_context":" l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"19","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 ","pivot":"retirer","right_context":" la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"15","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"13","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons ","pivot":"voter","right_context":" sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"3","FORM":"voter","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous ","pivot":"allons","right_context":" voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"2","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-149","left_context":"(Le parlement ","pivot":"rejette","right_context":" la demande avec 164 voix pour, 166 voix contre et 7 abstentions). ","ID":"4","FORM":"rejette","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de ","pivot":"donner","right_context":" \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"19","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il ","pivot":"vient","right_context":" de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"17","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-152","left_context":"J'ai ","pivot":"vot\u00e9","right_context":" \"\"pour\"\". ","ID":"3","FORM":"vot\u00e9","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-153","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sidence a ","pivot":"proclam\u00e9","right_context":" le r\u00e9sultat du vote. ","ID":"8","FORM":"proclam\u00e9","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-154","left_context":"Les modifications n'ont pas lieu d'","pivot":"\u00eatre","right_context":". ","ID":"8","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-154","left_context":"Les modifications n'","pivot":"ont","right_context":" pas lieu d'\u00eatre. ","ID":"4","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en remets \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai signal\u00e9 que je ","pivot":"demandais","right_context":" la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"39","FORM":"demandais","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"36","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en remets \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" que je demandais la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"36","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en ","pivot":"remets","right_context":" \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai signal\u00e9 que je demandais la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"15","FORM":"remets","LEMMA":"remettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"appos","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-156","left_context":"Je vous saurai gr\u00e9, \u00e0 l'issue de ce point de l'ordre du jour, de me permettre de ","pivot":"fournir","right_context":" un explication de vote au nom de mon groupe. ","ID":"23","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-156","left_context":"Je vous saurai gr\u00e9, \u00e0 l'issue de ce point de l'ordre du jour, de me ","pivot":"permettre","right_context":" de fournir un explication de vote au nom de mon groupe. ","ID":"21","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-156","left_context":"Je vous ","pivot":"saurai","right_context":" gr\u00e9, \u00e0 l'issue de ce point de l'ordre du jour, de me permettre de fournir un explication de vote au nom de mon groupe. ","ID":"3","FORM":"saurai","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous venons de ","pivot":"faire","right_context":", \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"23","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous ","pivot":"venons","right_context":" de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"21","FORM":"venons","LEMMA":"vendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens ","pivot":"per\u00e7oivent","right_context":" ce que nous venons de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"17","FORM":"per\u00e7oivent","LEMMA":"percevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de ","pivot":"consigner","right_context":" au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous venons de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"5","FORM":"consigner","LEMMA":"consigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-159","left_context":"Moi non plus, vous ne m'avez pas ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" la parole. ","ID":"10","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en ","pivot":"rester","right_context":" l\u00e0. ","ID":"20","FORM":"rester","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous ","pivot":"devrions","right_context":" donc en rester l\u00e0. ","ID":"17","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":" et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"14","FORM":"tomb\u00e9e","LEMMA":"tomber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":", la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"9","FORM":"effectu\u00e9","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela \u00e9tant, je crois que les positions sont bien claires et elles seront ","pivot":"consign\u00e9es","right_context":" au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"15","FORM":"consign\u00e9es","LEMMA":"consigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela \u00e9tant, je ","pivot":"crois","right_context":" que les positions sont bien claires et elles seront consign\u00e9es au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"5","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela ","pivot":"\u00e9tant","right_context":", je crois que les positions sont bien claires et elles seront consign\u00e9es au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"2","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront ","pivot":"demander","right_context":" des modifications. ","ID":"28","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es ","pivot":"pourront","right_context":" demander des modifications. ","ID":"27","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien ","pivot":"expliqu\u00e9es","right_context":" pourront demander des modifications. ","ID":"26","FORM":"expliqu\u00e9es","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui ","pivot":"estimeront","right_context":" que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront demander des modifications. ","ID":"16","FORM":"estimeront","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous ","pivot":"adopterons","right_context":" demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront demander des modifications. ","ID":"3","FORM":"adopterons","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-163","left_context":"Il me ","pivot":"semble","right_context":" que c'est une bonne formule. ","ID":"3","FORM":"semble","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-164","left_context":"Bien entendu, le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de demain ","pivot":"tiendra","right_context":" compte de toutes les explications compl\u00e9mentaires. ","ID":"11","FORM":"tiendra","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-164","left_context":"Bien ","pivot":"entendu","right_context":", le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de demain tiendra compte de toutes les explications compl\u00e9mentaires. ","ID":"2","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je crois que c'est une meilleure formule que de proc\u00e9der maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous ","pivot":"entra\u00eeneraient","right_context":" tr\u00e8s loin. ","ID":"20","FORM":"entra\u00eeneraient","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je crois que c'est une meilleure formule que de ","pivot":"proc\u00e9der","right_context":" maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous entra\u00eeneraient tr\u00e8s loin. ","ID":"11","FORM":"proc\u00e9der","LEMMA":"proc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je ","pivot":"crois","right_context":" que c'est une meilleure formule que de proc\u00e9der maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous entra\u00eeneraient tr\u00e8s loin. ","ID":"2","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-166","left_context":"Monsieur Cox, monsieur H\u00e4nsch, est-ce que cela vous ","pivot":"convient","right_context":"? ","ID":"12","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-166","left_context":"Monsieur Cox, monsieur H\u00e4nsch, ","pivot":"est","right_context":"-ce que cela vous convient? ","ID":"7","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'aurai aucune objection \u00e0 ","pivot":"formuler","right_context":". ","ID":"25","FORM":"formuler","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'","pivot":"aurai","right_context":" aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"21","FORM":"aurai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'","pivot":"ai","right_context":" et n'aurai aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"18","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'aurai aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"8","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne puis pas donner d'explication de vote, je l'","pivot":"accepte","right_context":", mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"18","FORM":"accepte","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne puis pas ","pivot":"donner","right_context":" d'explication de vote, je l'accepte, mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"10","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne ","pivot":"puis","right_context":" pas donner d'explication de vote, je l'accepte, mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"8","FORM":"puis","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne refl\u00e8te pas bien les positions, nous pourrons \u00e9ventuellement le ","pivot":"corriger","right_context":". ","ID":"14","FORM":"corriger","LEMMA":"corriger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne refl\u00e8te pas bien les positions, nous ","pivot":"pourrons","right_context":" \u00e9ventuellement le corriger. ","ID":"11","FORM":"pourrons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" pas bien les positions, nous pourrons \u00e9ventuellement le corriger. ","ID":"4","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-170","left_context":"(Le parlement adopte l'ordre des travaux ainsi ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":"). ","ID":"11","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-170","left_context":"(Le parlement ","pivot":"adopte","right_context":" l'ordre des travaux ainsi modifi\u00e9). ","ID":"4","FORM":"adopte","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin ","pivot":"tourne","right_context":" \u00e0 la catastrophe. ","ID":"99","FORM":"tourne","LEMMA":"tourner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"92","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il ","pivot":"arrive","right_context":" trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"92","FORM":"arrive","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"56","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne ","pivot":"prennent","right_context":" pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"56","FORM":"prennent","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"54","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui ","pivot":"provoquent","right_context":", sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"31","FORM":"provoquent","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre ","pivot":"parler","right_context":" de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"22","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 ","pivot":"entendre","right_context":" parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"21","FORM":"entendre","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous ","pivot":"r\u00e9signer","right_context":" \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9signer","LEMMA":"r\u00e9signer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'","pivot":"avons","right_context":" pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"12","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"7","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions ","pivot":"provoqu\u00e9es","right_context":" par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"64","FORM":"provoqu\u00e9es","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"63","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et ","pivot":"impos\u00e9","right_context":" par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"47","FORM":"impos\u00e9","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a ","pivot":"co\u00fbt\u00e9","right_context":" de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"36","FORM":"co\u00fbt\u00e9","LEMMA":"co\u00fbter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'","pivot":"ai","right_context":" encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"21","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en ","pivot":"est","right_context":" de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"12","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"8","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-173","left_context":"Cette r\u00e9novation, qui s'est \u00e9tendue sur plusieurs mois, a ","pivot":"coup\u00e9","right_context":" cette importante voie de communication entre le nord et le sud de l'Europe. ","ID":"13","FORM":"coup\u00e9","LEMMA":"couper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-174","left_context":"Le trafic de d\u00e9tournement qui en a r\u00e9sult\u00e9 a ","pivot":"accabl\u00e9","right_context":" des milliers de citoyens de l'Ue jusqu'aux limites du supportable. ","ID":"10","FORM":"accabl\u00e9","LEMMA":"accabler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-174","left_context":"Le trafic de d\u00e9tournement qui en a ","pivot":"r\u00e9sult\u00e9","right_context":" a accabl\u00e9 des milliers de citoyens de l'Ue jusqu'aux limites du supportable. ","ID":"8","FORM":"r\u00e9sult\u00e9","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"52","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre fait. ","ID":"7","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de ","pivot":"faire","right_context":" ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien ","pivot":"form\u00e9s","right_context":" en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"34","FORM":"form\u00e9s","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de ","pivot":"disposer","right_context":" de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"30","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"23","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous ","pivot":"permet","right_context":" de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"21","FORM":"permet","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est ","pivot":"soumis","right_context":" nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"19","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"7","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne devrions vraiment pas nous contenter de faire ","pivot":"\u00e9voluer","right_context":" le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"\u00e9voluer","LEMMA":"\u00e9voluer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne devrions vraiment pas nous ","pivot":"contenter","right_context":" de faire \u00e9voluer le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"7","FORM":"contenter","LEMMA":"contenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne ","pivot":"devrions","right_context":" vraiment pas nous contenter de faire \u00e9voluer le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient ","pivot":"appliqu\u00e9s","right_context":". ","ID":"46","FORM":"appliqu\u00e9s","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons ","pivot":"veiller","right_context":" \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"veiller","LEMMA":"veiller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous ","pivot":"devons","right_context":" veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres ","pivot":"respectent","right_context":" les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement ","pivot":"veiller","right_context":", de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"veiller","LEMMA":"veiller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous ","pivot":"devons","right_context":" \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"35","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y ","pivot":"a","right_context":" encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"31","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ","pivot":"ignorer","right_context":" qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"19","FORM":"ignorer","LEMMA":"ignorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de ","pivot":"combler","right_context":" une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"8","FORM":"combler","LEMMA":"combler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous ","pivot":"contenter","right_context":" de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"6","FORM":"contenter","LEMMA":"contenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"3","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus ","pivot":"faire","right_context":" face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne ","pivot":"devions","right_context":" plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"45","FORM":"devions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 ","pivot":"augmenter","right_context":" \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"29","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je ","pivot":"prie","right_context":" la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"9","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'","pivot":"invite","right_context":" et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"6","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais avant tout remercier M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports ","pivot":"occupe","right_context":" une place centrale. ","ID":"24","FORM":"occupe","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais avant tout ","pivot":"remercier","right_context":" M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports occupe une place centrale. ","ID":"9","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" avant tout remercier M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports occupe une place centrale. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-183","left_context":"Je le ","pivot":"f\u00e9licite","right_context":" de son excellent rapport. ","ID":"3","FORM":"f\u00e9licite","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il ","pivot":"faut","right_context":" que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"79","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"73","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est ","pivot":"garantie","right_context":" d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"73","FORM":"garantie","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"65","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons ","pivot":"croire","right_context":" que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"65","FORM":"croire","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"64","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"64","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"60","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous ","pivot":"rappellent","right_context":" que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"60","FORM":"rappellent","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous ","pivot":"produits","right_context":" au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"49","FORM":"produits","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"60","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion ","pivot":"transportant","right_context":" des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"22","FORM":"transportant","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a signal\u00e9 au parlement que la position commune du conseil retient six des dix amendements au texte ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"24","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a signal\u00e9 au parlement que la position commune du conseil ","pivot":"retient","right_context":" six des dix amendements au texte pr\u00e9sent\u00e9s par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"15","FORM":"retient","LEMMA":"retenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" au parlement que la position commune du conseil retient six des dix amendements au texte pr\u00e9sent\u00e9s par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"4","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union ","pivot":"atteigne","right_context":" le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"39","FORM":"atteigne","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous ","pivot":"fournira","right_context":" un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"21","FORM":"fournira","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement ","pivot":"promulgu\u00e9e","right_context":", qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"17","FORM":"promulgu\u00e9e","LEMMA":"promulguer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et ","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"11","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe ","pivot":"soutiendra","right_context":" la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"6","FORM":"soutiendra","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe soutiendra d'ailleurs toute initiative visant \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"10","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe soutiendra d'ailleurs toute initiative ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"8","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe ","pivot":"soutiendra","right_context":" d'ailleurs toute initiative visant \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"3","FORM":"soutiendra","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-189","left_context":"Il nous reste encore beaucoup \u00e0 faire en la mati\u00e8re, comme le ","pivot":"montre","right_context":" l'actualit\u00e9. ","ID":"14","FORM":"montre","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-189","left_context":"Il nous reste encore beaucoup \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" en la mati\u00e8re, comme le montre l'actualit\u00e9. ","ID":"7","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-189","left_context":"Il nous ","pivot":"reste","right_context":" encore beaucoup \u00e0 faire en la mati\u00e8re, comme le montre l'actualit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"reste","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-190","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"faire","right_context":" quelques remarques. ","ID":"7","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-190","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" faire quelques remarques. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je tiens d'abord \u00e0 remercier le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a ","pivot":"formul\u00e9e","right_context":". ","ID":"28","FORM":"formul\u00e9e","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je tiens d'abord \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a formul\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je ","pivot":"tiens","right_context":" d'abord \u00e0 remercier le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a formul\u00e9e. ","ID":"2","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-192","left_context":"Il s'","pivot":"agit","right_context":" de l'harmonisation des exigences des examens, mais \u00e9galement des exigences minimales. ","ID":"3","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y a naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous devons y ","pivot":"pr\u00eater","right_context":" une attention particuli\u00e8re. ","ID":"26","FORM":"pr\u00eater","LEMMA":"pr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y a naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous ","pivot":"devons","right_context":" y pr\u00eater une attention particuli\u00e8re. ","ID":"24","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y ","pivot":"a","right_context":" naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous devons y pr\u00eater une attention particuli\u00e8re. ","ID":"17","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-195","left_context":"Ou des bateliers et leurs navires d'Europe orientale qui amarrent leurs bateaux c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, ce qui ","pivot":"rend","right_context":" les situations dangereuses d'autant plus \u00e9videntes. ","ID":"21","FORM":"rend","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-195","left_context":"Ou des bateliers et leurs navires d'Europe orientale qui ","pivot":"amarrent","right_context":" leurs bateaux c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, ce qui rend les situations dangereuses d'autant plus \u00e9videntes. ","ID":"12","FORM":"amarrent","LEMMA":"amarrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate men\u00e9e dans des ports belges, finnois et japonais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement ","pivot":"d\u00e9charg\u00e9s","right_context":". ","ID":"33","FORM":"d\u00e9charg\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate men\u00e9e dans des ports belges, finnois et japonais a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement d\u00e9charg\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","LEMMA":"r\u00e9v\u00e9ler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate ","pivot":"men\u00e9e","right_context":" dans des ports belges, finnois et japonais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement d\u00e9charg\u00e9s. ","ID":"6","FORM":"men\u00e9e","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous examinons la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises doivent ","pivot":"disposer","right_context":" d'un tel conseiller. ","ID":"25","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous examinons la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises ","pivot":"doivent","right_context":" disposer d'un tel conseiller. ","ID":"24","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous ","pivot":"examinons","right_context":" la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises doivent disposer d'un tel conseiller. ","ID":"3","FORM":"examinons","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe pose d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne peuvent se le ","pivot":"permettre","right_context":" financi\u00e8rement. ","ID":"23","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe pose d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne ","pivot":"peuvent","right_context":" se le permettre financi\u00e8rement. ","ID":"20","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe ","pivot":"pose","right_context":" d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne peuvent se le permettre financi\u00e8rement. ","ID":"6","FORM":"pose","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui ","pivot":"engendre","right_context":" une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"22","FORM":"engendre","LEMMA":"engendrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la ","pivot":"m\u00e9langer","right_context":" avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"14","FORM":"m\u00e9langer","LEMMA":"m\u00e9langer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles ","pivot":"vont","right_context":" la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"2","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se ","pivot":"d\u00e9barrasser","right_context":" de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9barrasser","LEMMA":"d\u00e9barrasser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles ","pivot":"vont","right_context":" soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"2","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on demande que ces activit\u00e9s soient d\u00e9velopp\u00e9es sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement ","pivot":"reprises","right_context":" dans des certificats ISO 9002. ","ID":"28","FORM":"reprises","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on demande que ces activit\u00e9s soient ","pivot":"d\u00e9velopp\u00e9es","right_context":" sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement reprises dans des certificats ISO 9002. ","ID":"11","FORM":"d\u00e9velopp\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on ","pivot":"demande","right_context":" que ces activit\u00e9s soient d\u00e9velopp\u00e9es sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement reprises dans des certificats ISO 9002. ","ID":"6","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est fait, il s'agit encore d'en ","pivot":"assurer","right_context":" le respect. ","ID":"12","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est fait, il s'","pivot":"agit","right_context":" encore d'en assurer le respect. ","ID":"8","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est ","pivot":"fait","right_context":", il s'agit encore d'en assurer le respect. ","ID":"4","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-203","left_context":"Je me permets de ","pivot":"soulever","right_context":" un dernier point. ","ID":"5","FORM":"soulever","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-203","left_context":"Je me ","pivot":"permets","right_context":" de soulever un dernier point. ","ID":"3","FORM":"permets","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils ","pivot":"adh\u00e9reront","right_context":" aux conventions en vigueur. ","ID":"44","FORM":"adh\u00e9reront","LEMMA":"adh\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'","pivot":"est","right_context":" que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"25","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de ","pivot":"conclure","right_context":" des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"12","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il ","pivot":"convient","right_context":" \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"9","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-205","left_context":"Cela leur ","pivot":"conf\u00e9rera","right_context":" un avantage concurrentiel temporaire. ","ID":"3","FORM":"conf\u00e9rera","LEMMA":"conf\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"41","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"30","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est ","pivot":"accorder","right_context":" la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"18","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions ","pivot":"faire","right_context":", c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"14","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous ","pivot":"devrions","right_context":" faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"13","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-207","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, dans ce parlement, on ","pivot":"attire","right_context":" r\u00e9guli\u00e8rement l'attention, \u00e0 juste titre, sur l'importance de la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports. ","ID":"10","FORM":"attire","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises traversant l'Europe engendrent, sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en ","pivot":"a","right_context":" la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"29","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises traversant l'Europe ","pivot":"engendrent","right_context":", sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en a la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"13","FORM":"engendrent","LEMMA":"engendrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises ","pivot":"traversant","right_context":" l'Europe engendrent, sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en a la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"10","FORM":"traversant","LEMMA":"traverser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont soumis \u00e0 ces risques doivent ","pivot":"satisfaire","right_context":" \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"12","FORM":"satisfaire","LEMMA":"satisfaire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont soumis \u00e0 ces risques ","pivot":"doivent","right_context":" satisfaire \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"11","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont ","pivot":"soumis","right_context":" \u00e0 ces risques doivent satisfaire \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"7","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes impos\u00e9es \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, semblent suffisamment ad\u00e9quates pour ","pivot":"informer","right_context":" les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"22","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes impos\u00e9es \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, ","pivot":"semblent","right_context":" suffisamment ad\u00e9quates pour informer les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"18","FORM":"semblent","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, semblent suffisamment ad\u00e9quates pour informer les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"3","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'","pivot":"avoir","right_context":" des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"35","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et ","pivot":"uniformis\u00e9es","right_context":", afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"31","FORM":"uniformis\u00e9es","LEMMA":"uniformiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais ","pivot":"pr\u00e9f\u00e9r\u00e9","right_context":" des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"26","FORM":"pr\u00e9f\u00e9r\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil ","pivot":"concernant","right_context":" les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"14","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ","pivot":"ait","right_context":" \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"7","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-212","left_context":"Toutefois, cela ne ","pivot":"para\u00eet","right_context":" pas r\u00e9alisable. ","ID":"5","FORM":"para\u00eet","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le ","pivot":"soutiens","right_context":" avec joie. ","ID":"19","FORM":"soutiens","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne ","pivot":"peut","right_context":" plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"6","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour ","pivot":"conclure","right_context":", l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"2","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-214","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, je voudrais tout d'abord ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" notre coll\u00e8gue Koch pour ses rapports, qui pour \u00eatre techniques, n'en sont pas moins d'une tr\u00e8s grande importance pour la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"17","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-214","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord f\u00e9liciter notre coll\u00e8gue Koch pour ses rapports, qui pour \u00eatre techniques, n'en sont pas moins d'une tr\u00e8s grande importance pour la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"13","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-215","left_context":"Je voudrais ","pivot":"\u00e9mettre","right_context":" quelques rares remarques. ","ID":"3","FORM":"\u00e9mettre","LEMMA":"\u00e9mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-215","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9mettre quelques rares remarques. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on ","pivot":"accorde","right_context":" une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"27","FORM":"accorde","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne ","pivot":"demeurera","right_context":" pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"20","FORM":"demeurera","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"6","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a ","pivot":"r\u00e9agi","right_context":" assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"31","FORM":"r\u00e9agi","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en ","pivot":"occupons","right_context":" aujourd'hui - alors que le parlement a r\u00e9agi assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"23","FORM":"occupons","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9e","right_context":" le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a r\u00e9agi assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"13","FORM":"d\u00e9pos\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a r\u00e9agi assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"3","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-219","left_context":"Le deuxi\u00e8me point a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":": ","ID":"7","FORM":"\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines touchant aux transports, nous devrions ","pivot":"viser","right_context":" \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"20","FORM":"viser","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines touchant aux transports, nous ","pivot":"devrions","right_context":" viser \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"19","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines ","pivot":"touchant","right_context":" aux transports, nous devrions viser \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"13","FORM":"touchant","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions ","pivot":"opter","right_context":" pour une plus grande harmonisation. ","ID":"20","FORM":"opter","LEMMA":"opter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous ","pivot":"devrions","right_context":" opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"19","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait ","pivot":"mener","right_context":" \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"7","FORM":"mener","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 ","pivot":"devait","right_context":" mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"6","FORM":"devait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-224","left_context":"Le troisi\u00e8me point a lui aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":". ","ID":"9","FORM":"\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-225","left_context":"Comme M. Rack, je viens d'une r\u00e9gion de transit dans laquelle cette question ","pivot":"joue","right_context":" un r\u00f4le particulier. ","ID":"16","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-225","left_context":"Comme M. Rack, je ","pivot":"viens","right_context":" d'une r\u00e9gion de transit dans laquelle cette question joue un r\u00f4le particulier. ","ID":"6","FORM":"viens","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-226","left_context":"Nous ne voulons pas une d\u00e9t\u00e9rioration unilat\u00e9rale des conditions de concurrence ","pivot":"pr\u00e9valant","right_context":" dans certains pays au profit de pays tels que l'Autriche ou d'autres r\u00e9gions de transit. ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9valant","LEMMA":"pr\u00e9valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-226","left_context":"Nous ne ","pivot":"voulons","right_context":" pas une d\u00e9t\u00e9rioration unilat\u00e9rale des conditions de concurrence pr\u00e9valant dans certains pays au profit de pays tels que l'Autriche ou d'autres r\u00e9gions de transit. ","ID":"3","FORM":"voulons","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" ce rapport et cette proposition; ","ID":"34","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"30","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"10","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-229","left_context":"en fin de compte, seul un amendement a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, qui ","pivot":"porte","right_context":" sur les exigences applicables \u00e0 l'examen d'aptitude des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-229","left_context":"en fin de compte, seul un amendement a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":", qui porte sur les exigences applicables \u00e0 l'examen d'aptitude des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-230","left_context":"Nous pensons que la collaboration, le travail commun de la part des deux institutions \u00ad parlement et commission \u00ad est importante et que la coop\u00e9ration qui ","pivot":"existe","right_context":" avec la commission de la politique r\u00e9gionale, et concr\u00e8tement avec le groupe des transports, est magnifique. ","ID":"29","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-230","left_context":"Nous ","pivot":"pensons","right_context":" que la collaboration, le travail commun de la part des deux institutions \u00ad parlement et commission \u00ad est importante et que la coop\u00e9ration qui existe avec la commission de la politique r\u00e9gionale, et concr\u00e8tement avec le groupe des transports, est magnifique. ","ID":"2","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous ","pivot":"d\u00e9battons","right_context":" cette question. ","ID":"63","FORM":"d\u00e9battons","LEMMA":"d\u00e9battre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"57","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"57","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"54","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, ","pivot":"sachant","right_context":" que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"54","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle ","pivot":"projet\u00e9e","right_context":" au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"46","FORM":"projet\u00e9e","LEMMA":"projeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":", bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"39","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons ","pivot":"accepter","right_context":" la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"36","FORM":"accepter","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous ","pivot":"pouvons","right_context":" accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"35","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, ","pivot":"harmonise","right_context":" les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"14","FORM":"harmonise","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements ","pivot":"accept\u00e9s","right_context":" par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"9","FORM":"accept\u00e9s","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune ","pivot":"inclut","right_context":" pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"4","FORM":"inclut","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-232","left_context":"Tr\u00e8s bri\u00e8vement, je voudrais \u00e9galement ","pivot":"remercier","right_context":" les diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s de leurs interventions et dire que la s\u00e9curit\u00e9 est une priorit\u00e9 de la commission dans le domaine des transports. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-232","left_context":"Tr\u00e8s bri\u00e8vement, je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9galement remercier les diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s de leurs interventions et dire que la s\u00e9curit\u00e9 est une priorit\u00e9 de la commission dans le domaine des transports. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a ","pivot":"abouti","right_context":". ","ID":"24","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est ","pivot":"acquis","right_context":", qu'il a abouti. ","ID":"19","FORM":"acquis","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais ","pivot":"consid\u00e9rer","right_context":" que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"14","FORM":"consid\u00e9rer","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne ","pivot":"faut","right_context":" jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"12","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien ","pivot":"dit","right_context":" M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"6","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" jour apr\u00e8s jour. ","ID":"23","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il ","pivot":"convient","right_context":" d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"21","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 ","pivot":"augmenter","right_context":" les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"5","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"3","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment ","pivot":"accro\u00eetre","right_context":" leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"58","FORM":"accro\u00eetre","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"56","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour ","pivot":"voir","right_context":" comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"56","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"52","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de ","pivot":"faire","right_context":" des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"52","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"50","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, ","pivot":"constituent","right_context":" sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"36","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont ","pivot":"fait","right_context":" r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"23","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement ","pivot":"aborder","right_context":" tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"8","FORM":"aborder","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents survenus derni\u00e8rement, la marchandise ","pivot":"transport\u00e9e","right_context":" n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"13","FORM":"transport\u00e9e","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents ","pivot":"survenus","right_context":" derni\u00e8rement, la marchandise transport\u00e9e n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"8","FORM":"survenus","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-237","left_context":"La margarine et quelques kilos de peinture qui ne pr\u00e9sentaient normalement pas de risques, ont ","pivot":"provoqu\u00e9","right_context":" une v\u00e9ritable catastrophe. ","ID":"17","FORM":"provoqu\u00e9","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-237","left_context":"La margarine et quelques kilos de peinture qui ne ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" normalement pas de risques, ont provoqu\u00e9 une v\u00e9ritable catastrophe. ","ID":"10","FORM":"pr\u00e9sentaient","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de ","pivot":"garantir","right_context":" un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"garantir","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ","pivot":"ajuster","right_context":" encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"ajuster","LEMMA":"ajuster","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on ","pivot":"peut","right_context":" ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors ","pivot":"\u00e9tudier","right_context":" la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"5","FORM":"\u00e9tudier","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je voudrais dire qu'il est n\u00e9cessaire d'","pivot":"aborder","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"12","FORM":"aborder","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"6","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour ","pivot":"terminer","right_context":", je voudrais dire qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"2","FORM":"terminer","LEMMA":"terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons ","pivot":"discuter","right_context":" tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"32","FORM":"discuter","LEMMA":"discuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous ","pivot":"devrons","right_context":" discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"31","FORM":"devrons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour ","pivot":"parler","right_context":" de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"10","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous ","pivot":"organiserons","right_context":" un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"5","FORM":"organiserons","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-241","left_context":"Mais je tiens \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":", mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, que la s\u00e9curit\u00e9 est un objectif prioritaire de la commission. ","ID":"5","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-241","left_context":"Mais je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 dire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, que la s\u00e9curit\u00e9 est un objectif prioritaire de la commission. ","ID":"3","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que ","pivot":"mettre","right_context":" en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"48","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne ","pivot":"font","right_context":" que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"46","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"42","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous ","pivot":"travaillons","right_context":" dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"36","FORM":"travaillons","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous ","pivot":"consacrer","right_context":" corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"23","FORM":"consacrer","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe ","pivot":"survienne","right_context":" pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"20","FORM":"survienne","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'","pivot":"attendons","right_context":" pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"15","FORM":"attendons","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le ","pivot":"dirai","right_context":" lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"4","FORM":"dirai","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je tiens \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer mes remerciements \u00e0 tous les ","pivot":"intervenants","right_context":" et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"10","FORM":"intervenants","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je tiens \u00e0 ","pivot":"r\u00e9it\u00e9rer","right_context":" mes remerciements \u00e0 tous les intervenants et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"4","FORM":"r\u00e9it\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer mes remerciements \u00e0 tous les intervenants et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"2","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-245","left_context":"Le vote ","pivot":"aura","right_context":" lieu demain \u00e0 12 heures. ","ID":"3","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour appelle le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil modifiant la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres ","pivot":"concernant","right_context":" le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"69","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour appelle le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"50","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour ","pivot":"appelle","right_context":" le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil modifiant la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"6","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et ","pivot":"li\u00e9e","right_context":" \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"55","FORM":"li\u00e9e","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"50","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route ","pivot":"contient","right_context":" quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"42","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres ","pivot":"concernant","right_context":" le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"34","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et ","pivot":"visant","right_context":" au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"23","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive ","pivot":"entr\u00e9e","right_context":" en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"14","FORM":"entr\u00e9e","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-249","left_context":"Les retards survenus dans les travaux du Cen ","pivot":"entra\u00eenent","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent des probl\u00e8mes dans l'application m\u00eame de la directive. ","ID":"10","FORM":"entra\u00eenent","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-249","left_context":"Les retards ","pivot":"survenus","right_context":" dans les travaux du Cen entra\u00eenent \u00e0 pr\u00e9sent des probl\u00e8mes dans l'application m\u00eame de la directive. ","ID":"3","FORM":"survenus","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre adapt\u00e9es pour ","pivot":"r\u00e9pondre","right_context":" \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"15","FORM":"r\u00e9pondre","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre ","pivot":"adapt\u00e9es","right_context":" pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"13","FORM":"adapt\u00e9es","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne ","pivot":"pourront","right_context":" \u00eatre adapt\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"11","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'","pivot":"agit","right_context":" en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre adapt\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"3","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous devons agir du fait que d'autres n'ont pas ","pivot":"fait","right_context":" leur travail. ","ID":"10","FORM":"fait","LEMMA":"fait","UPOS":"NOUN","XPOS":"S","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing","HEAD":"7","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous devons ","pivot":"agir","right_context":" du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"7","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous ","pivot":"devons","right_context":" agir du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"6","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" car nous devons agir du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-252","left_context":"Dans cette mesure, j'accepte donc la proposition de modification de la directive 94\/55\/CE qui est ","pivot":"soumise","right_context":" \u00e0 notre examen. ","ID":"22","FORM":"soumise","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-252","left_context":"Dans cette mesure, j'","pivot":"accepte","right_context":" donc la proposition de modification de la directive 94\/55\/CE qui est soumise \u00e0 notre examen. ","ID":"6","FORM":"accepte","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui ","pivot":"entra\u00eenerait","right_context":" des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"41","FORM":"entra\u00eenerait","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"39","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 ","pivot":"modifier","right_context":" leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"12","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne ","pivot":"obligerait","right_context":" les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"7","FORM":"obligerait","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'entra\u00eene donc aucune modification de l'harmonisation communautaire ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'","pivot":"entra\u00eene","right_context":" donc aucune modification de l'harmonisation communautaire existante en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"12","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et ","pivot":"r\u00e8gle","right_context":" les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"24","FORM":"r\u00e8gle","LEMMA":"r\u00e9gler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont ","pivot":"cess\u00e9","right_context":" d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"19","FORM":"cess\u00e9","LEMMA":"cesser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, ","pivot":"supprime","right_context":" des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"14","FORM":"supprime","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en ","pivot":"repoussant","right_context":" les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"10","FORM":"repoussant","LEMMA":"repousser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que ","pivot":"prolonger","right_context":" les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"5","FORM":"prolonger","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne ","pivot":"fait","right_context":" que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-256","left_context":"Ce faisant, la modification de la directive s'","pivot":"inscrit","right_context":" pleinement dans l'esprit de subsidiarit\u00e9; ","ID":"10","FORM":"inscrit","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-256","left_context":"Ce ","pivot":"faisant","right_context":", la modification de la directive s'inscrit pleinement dans l'esprit de subsidiarit\u00e9; ","ID":"2","FORM":"faisant","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres b\u00e9n\u00e9ficiant de comp\u00e9tences ","pivot":"accrues","right_context":". ","ID":"7","FORM":"accrues","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficiant","right_context":" de comp\u00e9tences accrues. ","ID":"4","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficiant","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficie","right_context":" \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"23","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficie","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation ","pivot":"pr\u00e9voyant","right_context":" qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9voyant","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques ","pivot":"d\u00e9termin\u00e9es","right_context":", la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"d\u00e9termin\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent ","pivot":"\u00e9dicter","right_context":" des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"10","FORM":"\u00e9dicter","LEMMA":"\u00e9dicter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"9","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-259","left_context":"En juin 1999, une d\u00e9cision du conseil a red\u00e9fini les modalit\u00e9s de l'exercice des comp\u00e9tences d'ex\u00e9cution ","pivot":"conf\u00e9r\u00e9es","right_context":" \u00e0 la commission. ","ID":"22","FORM":"conf\u00e9r\u00e9es","LEMMA":"conf\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-259","left_context":"En juin 1999, une d\u00e9cision du conseil a ","pivot":"red\u00e9fini","right_context":" les modalit\u00e9s de l'exercice des comp\u00e9tences d'ex\u00e9cution conf\u00e9r\u00e9es \u00e0 la commission. ","ID":"11","FORM":"red\u00e9fini","LEMMA":"redefinir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique ","pivot":"modifi\u00e9e","right_context":". ","ID":"30","FORM":"modifi\u00e9e","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime ","pivot":"portent","right_context":" justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"24","FORM":"portent","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"17","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement ","pivot":"introduites","right_context":" par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"10","FORM":"introduites","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit ","pivot":"fix\u00e9","right_context":" \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"28","FORM":"fix\u00e9","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit ","pivot":"prendre","right_context":" une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"24","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil ","pivot":"doit","right_context":" prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"23","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement ","pivot":"formul\u00e9","right_context":" dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"18","FORM":"formul\u00e9","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les ","pivot":"consid\u00e9rants","right_context":" et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"12","FORM":"consid\u00e9rants","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"9","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous ","pivot":"voudrions","right_context":" \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"2","FORM":"voudrions","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On insiste en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence ","pivot":"accrue","right_context":". ","ID":"11","FORM":"accrue","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On ","pivot":"insiste","right_context":" en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence accrue. ","ID":"2","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien ","pivot":"r\u00e9pondent","right_context":" aux exigences. ","ID":"40","FORM":"r\u00e9pondent","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules ","pivot":"mis","right_context":" en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"18","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'","pivot":"utiliser","right_context":" les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"13","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de ","pivot":"continuer","right_context":" d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"11","FORM":"continuer","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait ","pivot":"permettre","right_context":" de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"9","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement ","pivot":"devrait","right_context":" permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"8","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-265","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, je vous ","pivot":"adresse","right_context":" tous mes voeux pour la nouvelle ann\u00e9e et le nouveau mill\u00e9naire. ","ID":"10","FORM":"adresse","LEMMA":"adresser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je voudrais commenter bri\u00e8vement la proposition de la commission ","pivot":"modifiant","right_context":" la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"10","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je voudrais ","pivot":"commenter","right_context":" bri\u00e8vement la proposition de la commission modifiant la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"3","FORM":"commenter","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" commenter bri\u00e8vement la proposition de la commission modifiant la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et ","pivot":"augmenterait","right_context":" encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"42","FORM":"augmenterait","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'","pivot":"entra\u00eener","right_context":" des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"37","FORM":"entra\u00eener","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ","pivot":"ferait","right_context":" qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"35","FORM":"ferait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de ","pivot":"modifier","right_context":" leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"21","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient ","pivot":"oblig\u00e9s","right_context":" de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"19","FORM":"oblig\u00e9s","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit ","pivot":"arr\u00eat\u00e9e","right_context":" maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"10","FORM":"arr\u00eat\u00e9e","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-269","left_context":"Mes amendements ","pivot":"concernent","right_context":" la r\u00e9sistance au froid des citernes de transport des substances dangereuses. ","ID":"3","FORM":"concernent","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-271","left_context":"Il est difficile de s'imaginer, quand on est bord de la M\u00e9diterran\u00e9e, qu'en Laponie la temp\u00e9rature ","pivot":"descend","right_context":" nettement en dessous de cette limite. ","ID":"21","FORM":"descend","LEMMA":"descendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-271","left_context":"Il est difficile de s'","pivot":"imaginer","right_context":", quand on est bord de la M\u00e9diterran\u00e9e, qu'en Laponie la temp\u00e9rature descend nettement en dessous de cette limite. ","ID":"6","FORM":"imaginer","LEMMA":"imaginer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-272","left_context":"En Laponie aussi, les gens sont favorables \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, ","pivot":"pensons","right_context":" donc \u00e0 eux. ","ID":"14","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'est pourquoi j'ai propos\u00e9 que la limite soit ","pivot":"abaiss\u00e9e","right_context":" \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"11","FORM":"abaiss\u00e9e","LEMMA":"abaisser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'est pourquoi j'ai ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" que la limite soit abaiss\u00e9e \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"6","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'ai propos\u00e9 que la limite soit abaiss\u00e9e \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-274","left_context":"Cette mesure serait r\u00e9ellement n\u00e9cessaire pour ","pivot":"maintenir","right_context":" \u00e0 son niveau la s\u00e9curit\u00e9 des transports dans les r\u00e9gions septentrionales. ","ID":"7","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en ","pivot":"reprenant","right_context":" au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"25","FORM":"reprenant","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez ","pivot":"t\u00e9moign\u00e9","right_context":" en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"23","FORM":"t\u00e9moign\u00e9","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je voudrais tout d'abord vous ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"16","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"11","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le ","pivot":"permettez","right_context":", je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"8","FORM":"permettez","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai trouv\u00e9 cela tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" exceptionnel. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" cela tout \u00e0 fait exceptionnel. ","ID":"3","FORM":"trouv\u00e9","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"27","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'","pivot":"agisse","right_context":" ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"45","FORM":"agisse","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"27","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir ","pivot":"compter","right_context":" sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"20","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent ","pivot":"pouvoir","right_context":" compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"19","FORM":"pouvoir","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe ","pivot":"doivent","right_context":" pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"18","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je ","pivot":"pense","right_context":" que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"12","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement ","pivot":"dit","right_context":", je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"9","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-279","left_context":"Cette directive y ","pivot":"contribue","right_context":". ","ID":"4","FORM":"contribue","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-280","left_context":"Dans le fond, ce que nous ","pivot":"faisons","right_context":" est contrariant. ","ID":"8","FORM":"faisons","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 ","pivot":"harmoniser","right_context":" la directive. ","ID":"50","FORM":"harmoniser","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 ","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"47","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment ","pivot":"tard\u00e9","right_context":" \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"45","FORM":"tard\u00e9","LEMMA":"tarder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci ","pivot":"pourrait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"28","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"19","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a ","pivot":"accompli","right_context":", a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"16","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous ","pivot":"remercions","right_context":" pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"9","FORM":"remercions","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons faire en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles ","pivot":"existent","right_context":", mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"31","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons faire en sorte que ","pivot":"fonctionne","right_context":" r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"8","FORM":"fonctionne","LEMMA":"fonctionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"4","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous ","pivot":"voulons","right_context":" faire en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"3","FORM":"voulons","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9e","right_context":" par M. Ari Vatanen. ","ID":"24","FORM":"d\u00e9pos\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"16","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me ","pivot":"para\u00eet","right_context":" \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"11","FORM":"para\u00eet","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais ","pivot":"commenter","right_context":" un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"5","FORM":"commenter","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je ","pivot":"voudrais","right_context":" commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"4","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on tienne compte des grands froids que peuvent ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"18","FORM":"conna\u00eetre","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on tienne compte des grands froids que ","pivot":"peuvent","right_context":" conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"17","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on ","pivot":"tienne","right_context":" compte des grands froids que peuvent conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"10","FORM":"tienne","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement ","pivot":"a","right_context":" pour but que l'on tienne compte des grands froids que peuvent conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"18","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que ","pivot":"peuvent","right_context":" avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"17","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on ","pivot":"prenne","right_context":" aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"10","FORM":"prenne","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui ","pivot":"exige","right_context":" que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"7","FORM":"exige","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-288","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, le fait d'","pivot":"imprimer","right_context":" une certaine souplesse \u00e0 cette r\u00e9glementation est positif. ","ID":"8","FORM":"imprimer","LEMMA":"imprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-289","left_context":"J'esp\u00e8re que la commission ","pivot":"acceptera","right_context":" cet amendement. ","ID":"6","FORM":"acceptera","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-289","left_context":"J'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" que la commission acceptera cet amendement. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir ","pivot":"reconnu","right_context":" le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"40","FORM":"reconnu","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre ","pivot":"engag\u00e9e","right_context":" aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"24","FORM":"engag\u00e9e","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"voudrais","right_context":" remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"31","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais ","pivot":"fix\u00e9s","right_context":" la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"23","FORM":"fix\u00e9s","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":" dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9aliser","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous ","pivot":"regrettons","right_context":" tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"2","FORM":"regrettons","LEMMA":"regretter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-296","left_context":"Ce d\u00e9bat et la modification de la directive actuellement en vigueur nous permettent d'introduire des faits diff\u00e9rentiels qui ","pivot":"t\u00e9moignent","right_context":" de la diversit\u00e9 de notre Europe. ","ID":"20","FORM":"t\u00e9moignent","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-296","left_context":"Ce d\u00e9bat et la modification de la directive actuellement en vigueur nous permettent d'","pivot":"introduire","right_context":" des faits diff\u00e9rentiels qui t\u00e9moignent de la diversit\u00e9 de notre Europe. ","ID":"15","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-296","left_context":"Ce d\u00e9bat et la modification de la directive actuellement en vigueur nous ","pivot":"permettent","right_context":" d'introduire des faits diff\u00e9rentiels qui t\u00e9moignent de la diversit\u00e9 de notre Europe. ","ID":"13","FORM":"permettent","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y a quelques instants, M. Vatanen nous ","pivot":"parlait","right_context":" de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"10","FORM":"parlait","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" quelques instants, M. Vatanen nous parlait de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'","pivot":"envisager","right_context":" des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"54","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"52","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'","pivot":"agit","right_context":" d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"52","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"48","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se ","pivot":"traduit","right_context":" parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"38","FORM":"traduit","LEMMA":"traduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui ","pivot":"t\u00e9moignent","right_context":" de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"26","FORM":"t\u00e9moignent","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut ","pivot":"introduire","right_context":" des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"21","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il ","pivot":"faut","right_context":" introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"20","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"17","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait ","pivot":"justifi\u00e9","right_context":", et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"13","FORM":"justifi\u00e9","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous ","pivot":"acceptons","right_context":" bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"2","FORM":"acceptons","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y ","pivot":"apporter","right_context":" une solution. ","ID":"69","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"66","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous ","pivot":"retrouvions","right_context":" dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"51","FORM":"retrouvions","LEMMA":"retrouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils ","pivot":"acc\u00e9l\u00e8rent","right_context":" au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"32","FORM":"acc\u00e9l\u00e8rent","LEMMA":"acc\u00e9l\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous ","pivot":"insistons","right_context":" aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"25","FORM":"insistons","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"22","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"21","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a ","pivot":"d\u00e9clar\u00e9","right_context":" M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9clar\u00e9","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-300","left_context":"Tous les apports de la commission parlementaire et du rapporteur, M. Koch, qui ont d\u00e9bouch\u00e9 sur diff\u00e9rents amendements, concr\u00e8tement quatre, sont ","pivot":"repris","right_context":" par la commission. ","ID":"27","FORM":"repris","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-300","left_context":"Tous les apports de la commission parlementaire et du rapporteur, M. Koch, qui ont ","pivot":"d\u00e9bouch\u00e9","right_context":" sur diff\u00e9rents amendements, concr\u00e8tement quatre, sont repris par la commission. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9bouch\u00e9","LEMMA":"d\u00e9boucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-301","left_context":"Nous acceptons donc les quatre amendements qui nous ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"propos\u00e9s","right_context":". ","ID":"11","FORM":"propos\u00e9s","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-301","left_context":"Nous ","pivot":"acceptons","right_context":" donc les quatre amendements qui nous ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"acceptons","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-303","left_context":"L'ordre du jour ","pivot":"appelle","right_context":" le rapport (A5-0108\/1999) de mme Schroedter, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la communication de la commission \"\"les fonds structurels et leur coordination avec le fonds de coh\u00e9sion.\"\" ","ID":"6","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" comme le sujet le plus important. ","ID":"45","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"39","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"30","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en ","pivot":"porte","right_context":" sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"19","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-305","left_context":"Vous n'\u00eates pas sans savoir que la majeure partie du pays de Galles est ","pivot":"devenu","right_context":" \u00e9ligible \u00e0 l'objectif 1 du programme de fonds structurels. ","ID":"17","FORM":"devenu","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-305","left_context":"Vous n'\u00eates pas sans ","pivot":"savoir","right_context":" que la majeure partie du pays de Galles est devenu \u00e9ligible \u00e0 l'objectif 1 du programme de fonds structurels. ","ID":"6","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, voient le programme de fonds structurels comme un moyen pour enrayer certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement ","pivot":"confront\u00e9s","right_context":". ","ID":"36","FORM":"confront\u00e9s","LEMMA":"confronter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, voient le programme de fonds structurels comme un moyen pour ","pivot":"enrayer","right_context":" certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement confront\u00e9s. ","ID":"26","FORM":"enrayer","LEMMA":"enrayer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, ","pivot":"voient","right_context":" le programme de fonds structurels comme un moyen pour enrayer certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement confront\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"voient","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-307","left_context":"Nous avons vu le foss\u00e9 entre les riches et les pauvres se ","pivot":"creuser","right_context":". ","ID":"13","FORM":"creuser","LEMMA":"creuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-307","left_context":"Nous avons ","pivot":"vu","right_context":" le foss\u00e9 entre les riches et les pauvres se creuser. ","ID":"3","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"26","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous ","pivot":"souhaitons","right_context":" qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"23","FORM":"souhaitons","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 ","pivot":"envisager","right_context":" une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"17","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se ","pivot":"limite","right_context":" pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"14","FORM":"limite","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous ","pivot":"attendons","right_context":" donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"2","FORM":"attendons","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, ","pivot":"placer","right_context":" au premier plan. ","ID":"18","FORM":"placer","LEMMA":"placer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission ","pivot":"devrait","right_context":", d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"12","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"6","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je ","pivot":"voudrais","right_context":" souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission traitera des points ","pivot":"li\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"9","FORM":"li\u00e9s","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission ","pivot":"traitera","right_context":" des points li\u00e9s \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"traitera","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que la commission traitera des points li\u00e9s \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-311","left_context":"Nous d\u00e9plorons que, d'une certaine mani\u00e8re, les chiffres britanniques aient ","pivot":"masqu\u00e9","right_context":" les chiffres gallois. ","ID":"14","FORM":"masqu\u00e9","LEMMA":"masquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-311","left_context":"Nous ","pivot":"d\u00e9plorons","right_context":" que, d'une certaine mani\u00e8re, les chiffres britanniques aient masqu\u00e9 les chiffres gallois. ","ID":"2","FORM":"d\u00e9plorons","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-312","left_context":"Nous esp\u00e9rons \u00e9galement que la commission ","pivot":"dotera","right_context":" les projets des financements appropri\u00e9s. ","ID":"7","FORM":"dotera","LEMMA":"doter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-312","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" \u00e9galement que la commission dotera les projets des financements appropri\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit ","pivot":"fournir","right_context":" le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"36","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci ","pivot":"doit","right_context":" fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"35","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en ","pivot":"allant","right_context":" \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"8","FORM":"allant","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle ","pivot":"garantira","right_context":", en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"5","FORM":"garantira","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous demandons \u00e0 la commission de faire en sorte que les fonds structurels soient ","pivot":"d\u00e9pens\u00e9s","right_context":" de mani\u00e8re transparente. ","ID":"17","FORM":"d\u00e9pens\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous demandons \u00e0 la commission de ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que les fonds structurels soient d\u00e9pens\u00e9s de mani\u00e8re transparente. ","ID":"9","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous ","pivot":"demandons","right_context":" \u00e0 la commission de faire en sorte que les fonds structurels soient d\u00e9pens\u00e9s de mani\u00e8re transparente. ","ID":"4","FORM":"demandons","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-315","left_context":"Au sein de ce Parlement, la transparence ","pivot":"fait","right_context":" trop souvent d\u00e9faut. ","ID":"10","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-316","left_context":"Dans ce domaine, la commission peut ","pivot":"devenir","right_context":" la grande amie du pays de Galles. ","ID":"8","FORM":"devenir","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-316","left_context":"Dans ce domaine, la commission ","pivot":"peut","right_context":" devenir la grande amie du pays de Galles. ","ID":"7","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission traite ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour commencer je ","pivot":"parlerai","right_context":" de l'angle de la recherche. ","ID":"21","FORM":"parlerai","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission traite ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour ","pivot":"commencer","right_context":" je parlerai de l'angle de la recherche. ","ID":"19","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission ","pivot":"traite","right_context":" ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour commencer je parlerai de l'angle de la recherche. ","ID":"7","FORM":"traite","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de ","pivot":"demeurer","right_context":" dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"67","FORM":"demeurer","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"61","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes ","pivot":"form\u00e9es","right_context":" de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"65","FORM":"form\u00e9es","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles ","pivot":"permettent","right_context":" aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"61","FORM":"permettent","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"48","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles ","pivot":"servent","right_context":" mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"48","FORM":"servent","LEMMA":"servir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en ","pivot":"implantant","right_context":" les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"36","FORM":"implantant","LEMMA":"implanter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre ","pivot":"\u00e9largies","right_context":" dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"28","FORM":"\u00e9largies","LEMMA":"\u00e9largir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche ","pivot":"devraient","right_context":" \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"26","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait ","pivot":"tenu","right_context":" compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"14","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous ","pivot":"estimons","right_context":" fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"2","FORM":"estimons","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission ","pivot":"attache","right_context":" une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"46","FORM":"attache","LEMMA":"attacher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chissant","right_context":" \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"29","FORM":"r\u00e9fl\u00e9chissant","LEMMA":"r\u00e9fl\u00e9chir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions ","pivot":"souhait\u00e9","right_context":" qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"26","FORM":"souhait\u00e9","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'","pivot":"est","right_context":" que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"22","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions ","pivot":"attirer","right_context":" l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"8","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous ","pivot":"voulions","right_context":" attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"7","FORM":"voulions","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'","pivot":"attire","right_context":" l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"57","FORM":"attire","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"30","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"30","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment ","pivot":"pris","right_context":" en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"18","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission ","pivot":"charg\u00e9e","right_context":" de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"7","FORM":"charg\u00e9e","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre ","pivot":"compens\u00e9e","right_context":" gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"84","FORM":"compens\u00e9e","LEMMA":"compenser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"82","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait ","pivot":"pu","right_context":" \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"82","FORM":"pu","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"68","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'","pivot":"augmenter","right_context":" l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"56","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait ","pivot":"permis","right_context":", par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"47","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 ","pivot":"apporter","right_context":" aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"24","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on ","pivot":"insiste","right_context":" encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"17","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions ","pivot":"souhait\u00e9","right_context":" que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"14","FORM":"souhait\u00e9","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'","pivot":"occupe","right_context":" de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"7","FORM":"occupe","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas ","pivot":"accept\u00e9s","right_context":". ","ID":"45","FORM":"accept\u00e9s","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a ","pivot":"approuv\u00e9s","right_context":", mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"24","FORM":"approuv\u00e9s","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais ","pivot":"attirer","right_context":" l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ont trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place un Social Risk Capital et de ","pivot":"soutenir","right_context":" financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"23","FORM":"soutenir","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ont trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de ","pivot":"mettre","right_context":" en place un Social Risk Capital et de soutenir financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"14","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ","pivot":"ont","right_context":" trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place un Social Risk Capital et de soutenir financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"3","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-326","left_context":"Dans le pass\u00e9, le parlement a ","pivot":"envisag\u00e9","right_context":" l'\u00e9conomie sociale comme un fournisseur potentiel important d'emplois. ","ID":"8","FORM":"envisag\u00e9","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-327","left_context":"Ces amendements vont dans le sens de l'avis du parlement selon lequel l'exclusion sociale est un probl\u00e8me grave qui ","pivot":"appelle","right_context":" une action constructive. ","ID":"23","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-327","left_context":"Ces amendements ","pivot":"vont","right_context":" dans le sens de l'avis du parlement selon lequel l'exclusion sociale est un probl\u00e8me grave qui appelle une action constructive. ","ID":"3","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements pourront ","pivot":"donner","right_context":" de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"13","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements ","pivot":"pourront","right_context":" donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"12","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de ","pivot":"voter","right_context":" contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"8","FORM":"voter","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui ","pivot":"envisagent","right_context":" de voter contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"6","FORM":"envisagent","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre souligne \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y a un manque cruel de coordination, alors qu'on en ","pivot":"a","right_context":" d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre souligne \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y ","pivot":"a","right_context":" un manque cruel de coordination, alors qu'on en a d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre ","pivot":"souligne","right_context":" \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y a un manque cruel de coordination, alors qu'on en a d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"7","FORM":"souligne","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-330","left_context":"Les propositions de la commission se ","pivot":"r\u00e9f\u00e8rent","right_context":" aux quatre piliers de la strat\u00e9gie d'emploi et aux cinq domaines d'actions du fond social europ\u00e9en. ","ID":"7","FORM":"r\u00e9f\u00e8rent","LEMMA":"r\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment ","pivot":"assurer","right_context":" un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"19","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne ","pivot":"sait","right_context":" pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"14","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli ","pivot":"donne","right_context":" l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"7","FORM":"donne","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait ","pivot":"dire","right_context":" que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"3","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On ","pivot":"pourrait","right_context":" dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"2","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle ","pivot":"r\u00e9parera","right_context":" de mani\u00e8re constructive. ","ID":"22","FORM":"r\u00e9parera","LEMMA":"r\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'","pivot":"agit","right_context":" d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"15","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous ","pivot":"dire","right_context":" qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"11","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous ","pivot":"rassurer","right_context":" et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"8","FORM":"rassurer","LEMMA":"rassurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission ","pivot":"pourra","right_context":" nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"6","FORM":"pourra","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-334","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, la proposition pr\u00e9sent\u00e9e par la commission, ","pivot":"remplissant","right_context":" ainsi son mandat, est, de l'avis de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural, un point de d\u00e9part raisonnable. ","ID":"22","FORM":"remplissant","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-334","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, la proposition ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9e","right_context":" par la commission, remplissant ainsi son mandat, est, de l'avis de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural, un point de d\u00e9part raisonnable. ","ID":"17","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais souligner ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous ","pivot":"trouvons","right_context":": ","ID":"19","FORM":"trouvons","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais souligner ici que ce point de d\u00e9part nous ","pivot":"montre","right_context":" les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"12","FORM":"montre","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"4","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je ","pivot":"voudrais","right_context":" souligner ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"3","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-336","left_context":"maintenir la population dans les zones rurales, face aux changements qui ","pivot":"interviennent","right_context":" dans tous les types d'activit\u00e9s \u00e9conomiques en raison de la perte croissante de poids du secteur agricole face aux diff\u00e9rentes sources de revenu de la soci\u00e9t\u00e9 rurale. ","ID":"14","FORM":"interviennent","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-336","left_context":"","pivot":"maintenir","right_context":" la population dans les zones rurales, face aux changements qui interviennent dans tous les types d'activit\u00e9s \u00e9conomiques en raison de la perte croissante de poids du secteur agricole face aux diff\u00e9rentes sources de revenu de la soci\u00e9t\u00e9 rurale. ","ID":"1","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, ","pivot":"accentuent","right_context":" l'exode rural. ","ID":"34","FORM":"accentuent","LEMMA":"accentuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"23","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ","pivot":"ajout\u00e9","right_context":" aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"3","FORM":"ajout\u00e9","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-338","left_context":"Les cons\u00e9quences ne se font pas ","pivot":"attendre","right_context":". ","ID":"7","FORM":"attendre","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui acqui\u00e8rent une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui ","pivot":"a","right_context":" une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"25","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui acqui\u00e8rent une formation et ","pivot":"trouvent","right_context":" un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"13","FORM":"trouvent","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui ","pivot":"acqui\u00e8rent","right_context":" une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"9","FORM":"acqui\u00e8rent","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui ","pivot":"disparaissent","right_context":", qui acqui\u00e8rent une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"6","FORM":"disparaissent","LEMMA":"disparaitre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-340","left_context":"Cette absence d'infrastructures ","pivot":"constitue","right_context":" \u00e9galement un obstacle \u00e0 l'implantation d'entreprises et \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois. ","ID":"5","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-342","left_context":"L'agriculture ","pivot":"fournit","right_context":" seulement 5,5% de l'emploi de l'union. ","ID":"3","FORM":"fournit","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-343","left_context":"De plus, les trois quarts de nos agriculteurs le sont \u00e0 temps partiel et ","pivot":"ont","right_context":" besoin de revenus d'appoint efficaces. ","ID":"16","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-344","left_context":"C'est la raison pour laquelle un des objectifs les plus importants et transcendants que nous devrions nous fixer dans l'Union Europ\u00e9enne serait de ","pivot":"centrer","right_context":" nos efforts sur la cr\u00e9ation de nouveaux postes de travail dans les zones rurales, en dehors du secteur agricole, dans des secteurs tels que le tourisme rural, le sport, la culture, la restauration du patrimoine, l'implantation, la reconversion des entreprises, les nouvelles technologies, les services, etc. ","ID":"27","FORM":"centrer","LEMMA":"centrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-344","left_context":"C'est la raison pour laquelle un des objectifs les plus importants et transcendants que nous devrions nous ","pivot":"fixer","right_context":" dans l'Union Europ\u00e9enne serait de centrer nos efforts sur la cr\u00e9ation de nouveaux postes de travail dans les zones rurales, en dehors du secteur agricole, dans des secteurs tels que le tourisme rural, le sport, la culture, la restauration du patrimoine, l'implantation, la reconversion des entreprises, les nouvelles technologies, les services, etc. ","ID":"20","FORM":"fixer","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}]