{"sent_id":"fr_partut-ud-3","left_context":"La distribution de la pr\u00e9sente version de ce contrat ne cr\u00e9e aucune relation juridique entre les parties au contrat ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" ci-apr\u00e8s et Creative Commons. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du ","pivot":"contenu","right_context":" ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"15","FORM":"contenu","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante propose \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en approuve les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"25","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que ","pivot":"d\u00e9finie","right_context":" ci-apr\u00e8s). ","ID":"29","FORM":"d\u00e9finie","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les ","pivot":"dites","right_context":" oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"cr\u00e9er et ","pivot":"reproduire","right_context":" des oeuvres dites deriv\u00e9es; ","ID":"3","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y ","pivot":"compris","right_context":" incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"23","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, ","pivot":"extraire","right_context":" et r\u00e9utiliser des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"10","FORM":"extraire","LEMMA":"extraire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ci-dessus peuvent \u00eatre exerc\u00e9s sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"3","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation accord\u00e9e par l'article 3 est express\u00e9ment ","pivot":"assujettie","right_context":" et limit\u00e9e par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"10","FORM":"assujettie","LEMMA":"assujettir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"17","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"20","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"19","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"10","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"8","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"6","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"19","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"17","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"12","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-40","left_context":"le titre de l'oeuvre originale s'il est ","pivot":"indiqu\u00e9","right_context":"; ","ID":"10","FORM":"indiqu\u00e9","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il ","pivot":"existe","right_context":", sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"22","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario ","pivot":"bas\u00e9","right_context":" sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"41","FORM":"bas\u00e9","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"100","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"103","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-50","left_context":"Tout manquement aux termes du contrat par l'acceptant entra\u00eene la r\u00e9siliation automatique du contrat et la fin des droits qui en ","pivot":"d\u00e9coulent","right_context":". ","ID":"27","FORM":"d\u00e9coulent","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-53","left_context":"Dans les limites ","pivot":"indiqu\u00e9es","right_context":" ci-dessus, le pr\u00e9sent contrat s'applique pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre selon le droit applicable. ","ID":"4","FORM":"indiqu\u00e9es","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions ","pivot":"d\u00e9crites","right_context":" ci-dessus. ","ID":"61","FORM":"d\u00e9crites","LEMMA":"d\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'existe aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat portant sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ici. ","ID":"21","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice ","pivot":"subi","right_context":", direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que ","pivot":"soit","right_context":" le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que ","pivot":"soit","right_context":" le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare ","pivot":"reprise","right_context":" la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"3","FORM":"reprise","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"touch\u00e9s","right_context":". ","ID":"46","FORM":"touch\u00e9s","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En ","pivot":"attendant","right_context":", je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y ","pivot":"a","right_context":" quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il ","pivot":"conviendrait","right_context":" d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"12","FORM":"conviendrait","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant ","pivot":"jouer","right_context":" le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"43","FORM":"jouer","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se ","pivot":"fait","right_context":" qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"5","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y ","pivot":"compris","right_context":" lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"18","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-101","left_context":"Toutefois, madame la pr\u00e9sidente, ce que j'avais demand\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":". ","ID":"16","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le parlement ne se conforme pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il vote? ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-106","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que aucun test de qualit\u00e9 de l'air n'ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans ce b\u00e2timent depuis notre \u00e9lection? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-107","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le comit\u00e9 de sant\u00e9 et d'hygi\u00e8ne ne se soit plus r\u00e9uni depuis 1998? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-108","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que nous n'ayons jamais fait d'exercice d'\u00e9vacuation dans les b\u00e2timents du parlement de Bruxelles et de Strasbourg? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-109","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'il n'y ait pas de consignes en cas d'incendie? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-110","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que les escaliers n'aient pas \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s depuis mon accident? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-111","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'l'on ne respecte pas les zones non fumeurs? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je vais v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"20","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision ","pivot":"prise","right_context":" aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"26","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En ","pivot":"refusant","right_context":" de prolonger l'embargo, les \u00e9tats membres font preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"refusant","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-126","left_context":"Nous ne savons pas ce qui se ","pivot":"passe","right_context":". ","ID":"8","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc ","pivot":"\u00e9coul\u00e9","right_context":" suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"5","FORM":"\u00e9coul\u00e9","LEMMA":"\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de ","pivot":"corroborer","right_context":" et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"32","FORM":"corroborer","LEMMA":"corroborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chir","right_context":", nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"16","FORM":"r\u00e9fl\u00e9chir","LEMMA":"r\u00e9fl\u00e9chir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour ","pivot":"d\u00e9battre","right_context":" et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"13","FORM":"d\u00e9battre","LEMMA":"d\u00e9battre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour ","pivot":"\u00e9couter","right_context":", pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"10","FORM":"\u00e9couter","LEMMA":"\u00e9couter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-142","left_context":"Des d\u00e9cisions ","pivot":"existent","right_context":" qui s'opposent \u00e0 une telle taxe. ","ID":"3","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-147","left_context":"Ce n'est pas ","pivot":"demander","right_context":" beaucoup. ","ID":"5","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-154","left_context":"Les modifications n'ont pas lieu d'","pivot":"\u00eatre","right_context":". ","ID":"8","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en ","pivot":"rester","right_context":" l\u00e0. ","ID":"20","FORM":"rester","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":" et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"14","FORM":"tomb\u00e9e","LEMMA":"tomber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":", la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"9","FORM":"effectu\u00e9","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela ","pivot":"\u00e9tant","right_context":", je crois que les positions sont bien claires et elles seront consign\u00e9es au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"2","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien ","pivot":"expliqu\u00e9es","right_context":" pourront demander des modifications. ","ID":"26","FORM":"expliqu\u00e9es","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-164","left_context":"Bien ","pivot":"entendu","right_context":", le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de demain tiendra compte de toutes les explications compl\u00e9mentaires. ","ID":"2","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'aurai aucune objection \u00e0 ","pivot":"formuler","right_context":". ","ID":"25","FORM":"formuler","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'","pivot":"ai","right_context":" et n'aurai aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"18","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-170","left_context":"(Le parlement adopte l'ordre des travaux ainsi ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":"). ","ID":"11","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"54","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"7","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"52","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"35","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement ","pivot":"promulgu\u00e9e","right_context":", qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"17","FORM":"promulgu\u00e9e","LEMMA":"promulguer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-192","left_context":"Il s'","pivot":"agit","right_context":" de l'harmonisation des exigences des examens, mais \u00e9galement des exigences minimales. ","ID":"3","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate men\u00e9e dans des ports belges, finnois et japonais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement ","pivot":"d\u00e9charg\u00e9s","right_context":". ","ID":"33","FORM":"d\u00e9charg\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est fait, il s'","pivot":"agit","right_context":" encore d'en assurer le respect. ","ID":"8","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est ","pivot":"fait","right_context":", il s'agit encore d'en assurer le respect. ","ID":"4","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et ","pivot":"uniformis\u00e9es","right_context":", afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"31","FORM":"uniformis\u00e9es","LEMMA":"uniformiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-212","left_context":"Toutefois, cela ne ","pivot":"para\u00eet","right_context":" pas r\u00e9alisable. ","ID":"5","FORM":"para\u00eet","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne ","pivot":"peut","right_context":" plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour ","pivot":"conclure","right_context":", l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"2","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a ","pivot":"r\u00e9agi","right_context":" assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"31","FORM":"r\u00e9agi","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":6}
{"sent_id":"fr_partut-ud-219","left_context":"Le deuxi\u00e8me point a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":": ","ID":"7","FORM":"\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-230","left_context":"Nous pensons que la collaboration, le travail commun de la part des deux institutions \u00ad parlement et commission \u00ad est importante et que la coop\u00e9ration qui ","pivot":"existe","right_context":" avec la commission de la politique r\u00e9gionale, et concr\u00e8tement avec le groupe des transports, est magnifique. ","ID":"29","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":", bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"39","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a ","pivot":"abouti","right_context":". ","ID":"24","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est ","pivot":"acquis","right_context":", qu'il a abouti. ","ID":"19","FORM":"acquis","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il ","pivot":"convient","right_context":" d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"21","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents survenus derni\u00e8rement, la marchandise ","pivot":"transport\u00e9e","right_context":" n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"13","FORM":"transport\u00e9e","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents ","pivot":"survenus","right_context":" derni\u00e8rement, la marchandise transport\u00e9e n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"8","FORM":"survenus","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour ","pivot":"terminer","right_context":", je voudrais dire qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"2","FORM":"terminer","LEMMA":"terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe ","pivot":"survienne","right_context":" pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"20","FORM":"survienne","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je tiens \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer mes remerciements \u00e0 tous les ","pivot":"intervenants","right_context":" et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"10","FORM":"intervenants","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre ","pivot":"adapt\u00e9es","right_context":" pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"13","FORM":"adapt\u00e9es","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'entra\u00eene donc aucune modification de l'harmonisation communautaire ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres b\u00e9n\u00e9ficiant de comp\u00e9tences ","pivot":"accrues","right_context":". ","ID":"7","FORM":"accrues","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques ","pivot":"d\u00e9termin\u00e9es","right_context":", la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"d\u00e9termin\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique ","pivot":"modifi\u00e9e","right_context":". ","ID":"30","FORM":"modifi\u00e9e","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement ","pivot":"formul\u00e9","right_context":" dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"18","FORM":"formul\u00e9","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les ","pivot":"consid\u00e9rants","right_context":" et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"12","FORM":"consid\u00e9rants","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On insiste en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence ","pivot":"accrue","right_context":". ","ID":"11","FORM":"accrue","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit ","pivot":"arr\u00eat\u00e9e","right_context":" maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"10","FORM":"arr\u00eat\u00e9e","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai trouv\u00e9 cela tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" exceptionnel. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'","pivot":"agisse","right_context":" ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"45","FORM":"agisse","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement ","pivot":"dit","right_context":", je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"9","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 ","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"47","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons faire en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles ","pivot":"existent","right_context":", mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"31","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"16","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais ","pivot":"fix\u00e9s","right_context":" la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"23","FORM":"fix\u00e9s","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" quelques instants, M. Vatanen nous parlait de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait ","pivot":"justifi\u00e9","right_context":", et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"13","FORM":"justifi\u00e9","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"39","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission traite ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour ","pivot":"commencer","right_context":" je parlerai de l'angle de la recherche. ","ID":"19","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes ","pivot":"form\u00e9es","right_context":" de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"65","FORM":"form\u00e9es","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'","pivot":"agit","right_context":" d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"15","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"23","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-338","left_context":"Les cons\u00e9quences ne se font pas ","pivot":"attendre","right_context":". ","ID":"7","FORM":"attendre","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui ","pivot":"disparaissent","right_context":", qui acqui\u00e8rent une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"6","FORM":"disparaissent","LEMMA":"disparaitre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les patrons. ","ID":"49","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"48","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne peuvent ","pivot":"participer","right_context":", et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"20","FORM":"participer","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent ","pivot":"exclus","right_context":", s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"14","FORM":"exclus","LEMMA":"exclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'","pivot":"insiste","right_context":" \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en unissant ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les compl\u00e9tant, sans qu'il y ait aucune obstruction ou exclusion, est celle qui cr\u00e9era des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"5","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour ","pivot":"conclure","right_context":", je dirai que nous devons faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"2","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-373","left_context":"Le rapporteur constate \u00e9galement fort justement que le parlement n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 en temps ","pivot":"voulu","right_context":" au sujet des orientations. ","ID":"17","FORM":"voulu","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-380","left_context":"Il est particuli\u00e8rement ","pivot":"important","right_context":" de faire participer les PME \u00e0 cette \u00e9laboration et \u00e0 cette mise en oeuvre. ","ID":"4","FORM":"important","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe estime \u00e9galement qu'il ","pivot":"importe","right_context":" d'accorder une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et veut que l'on augmente l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"7","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-384","left_context":"Souvent, des ressources ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 des projets n'ayant laiss\u00e9 aucun profit durable \u00e0 la r\u00e9gion ","pivot":"concern\u00e9e","right_context":". ","ID":"21","FORM":"concern\u00e9e","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-388","left_context":"Ce rapport est tout \u00e0 fait bon et notre groupe le ","pivot":"soutient","right_context":". ","ID":"12","FORM":"soutient","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient ","pivot":"\u00e9tudi\u00e9s","right_context":" et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"33","FORM":"\u00e9tudi\u00e9s","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":", nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-395","left_context":"Si nous prenons comme seul indicateur le produit int\u00e9rieur brut par habitant, nous risquons de nous ","pivot":"tromper","right_context":". ","ID":"18","FORM":"tromper","LEMMA":"tromper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-399","left_context":"Ceci oblige le parlement europ\u00e9en, le commissaire et la commission \u00e0 agir de mani\u00e8re ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9e","right_context":" et strat\u00e9gique. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9cid\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-406","left_context":"Je veux croire qu'il est d'accord, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" son exp\u00e9rience pass\u00e9e de pr\u00e9sident r\u00e9gional, pour proposer des indicateurs et une strat\u00e9gie en faveur de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale, et pas seulement de la productivit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment invit\u00e9s \u00e0 accorder davantage d'importance aux strat\u00e9gies ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9es","right_context":" afin de revitaliser les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"15","FORM":"int\u00e9gr\u00e9es","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-420","left_context":"Il n'est pas accord\u00e9 \u00e0 cette question l'importance qui ","pivot":"conviendrait","right_context":", et ce n'est pas la premi\u00e8re fois: ","ID":"12","FORM":"conviendrait","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui pr\u00e9voit une politique ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" pour les \u00eeles. ","ID":"35","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait convaincu que ce code sera ","pivot":"respect\u00e9","right_context":" et que le parlement sera tenu inform\u00e9 de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"11","FORM":"respect\u00e9","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait ","pivot":"convaincu","right_context":" que ce code sera respect\u00e9 et que le parlement sera tenu inform\u00e9 de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"6","FORM":"convaincu","LEMMA":"convaincre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais dire que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 ","pivot":"relever","right_context":". ","ID":"47","FORM":"relever","LEMMA":"relever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-432","left_context":"Les subventions ne ","pivot":"suffisent","right_context":" pas pour faire du d\u00e9veloppement, quand font d\u00e9faut les infrastructures ou les services publics. ","ID":"4","FORM":"suffisent","LEMMA":"suffir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-439","left_context":"Il ne faudrait pas, comme ont tendance \u00e0 le vouloir les \u00e9tats, que l'Europe ","pivot":"disparaisse","right_context":" compl\u00e8tement. ","ID":"18","FORM":"disparaisse","LEMMA":"disparaitre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-440","left_context":"Aujourd'hui, les opinions publiques, la presse, nous accusent d'\u00eatre aux ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" absents alors que nous allons financer une grande part des efforts nationaux. ","ID":"16","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont ","pivot":"mobilis\u00e9es","right_context":" pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"33","FORM":"mobilis\u00e9es","LEMMA":"mobiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous ","pivot":"instaurions","right_context":" ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"9","FORM":"instaurions","LEMMA":"instaurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous proposons en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui permettrait d'alimenter des fonds ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" pour accompagner l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"18","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-449","left_context":"Or, la commission, ","pivot":"tenue","right_context":" de pr\u00e9senter des orientations, ne le fait qu'avec regret et de fa\u00e7on floue. ","ID":"6","FORM":"tenue","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-450","left_context":"Le rapport ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" aujourd'hui redonne sa place au politique. ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce faire, il ","pivot":"faut","right_context":" une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, clarifie ses lignes directrices et s'engage un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"6","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-461","left_context":"Combien ","pivot":"co\u00fbte","right_context":" l'inscription \u00e0 Facebook? ","ID":"2","FORM":"co\u00fbte","LEMMA":"co\u00fbter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-463","left_context":"Facebook est un site gratuit et vous n'aurez jamais \u00e0 ","pivot":"payer","right_context":" pour continuer \u00e0 utiliser le site. ","ID":"12","FORM":"payer","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" pour envoyer des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"17","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-466","left_context":"Quel est l'\u00e2ge minimal ","pivot":"requis","right_context":" pour s'inscrire \u00e0 Facebook? ","ID":"6","FORM":"requis","LEMMA":"requ\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous choisissez devrait \u00eatre facile \u00e0 m\u00e9moriser mais difficile \u00e0 ","pivot":"deviner","right_context":". ","ID":"16","FORM":"deviner","LEMMA":"deviner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous choisissez devrait \u00eatre facile \u00e0 ","pivot":"m\u00e9moriser","right_context":" mais difficile \u00e0 deviner. ","ID":"12","FORM":"m\u00e9moriser","LEMMA":"m\u00e9moriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-500","left_context":"Cette section ne s'","pivot":"affichera","right_context":" pas si vous avez d\u00e9j\u00e0 ajout\u00e9 une question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 votre compte. ","ID":"5","FORM":"affichera","LEMMA":"afficher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-504","left_context":"Assurez-vous que votre r\u00e9ponse est suffisamment pr\u00e9cise pour \u00eatre impossible \u00e0 ","pivot":"deviner","right_context":". ","ID":"13","FORM":"deviner","LEMMA":"deviner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-509","left_context":"Touchez vos clients ","pivot":"cibl\u00e9s","right_context":". ","ID":"4","FORM":"cibl\u00e9s","LEMMA":"cibler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-512","left_context":"Essayez des images et des textes simples pour vos publicit\u00e9s et utilisez ce qui ","pivot":"marche","right_context":". ","ID":"15","FORM":"marche","LEMMA":"marcher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-515","left_context":"Utilisez notre bouton \u00abj'","pivot":"aime","right_context":"\u00bb pour accro\u00eetre l'impact de votre publicit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"aime","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-519","left_context":"Ajustez votre budget quotidien \u00e0 n'","pivot":"importe","right_context":" quel moment. ","ID":"7","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-522","left_context":"Facebook fait d\u00e9sormais partie de la vie de tous les jours, ce qui vous permet de communiquer avec des prospects r\u00e9ellement ","pivot":"int\u00e9ress\u00e9s","right_context":" par vos produits. ","ID":"23","FORM":"int\u00e9ress\u00e9s","LEMMA":"int\u00e9resser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-541","left_context":"Le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":". ","ID":"5","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-545","left_context":"Cliquez sur bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" sur le profil d'une personne pour obtenir ses mises \u00e0 jour publiques dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-548","left_context":"Utilisez le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" pour choisir ce que vous voyez dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-551","left_context":"Permettez \u00e0 tout le monde de ","pivot":"voir","right_context":" vos mises \u00e0 jour publiques. ","ID":"7","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-555","left_context":"Pourquoi est-ce que tous les profils n'ont pas un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":"? ","ID":"15","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-556","left_context":"Seules les personnes qui ont activ\u00e9 la fonction d'abonnement auront un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" sur leur profil. ","ID":"16","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-559","left_context":"Lorsque vous activez la fonctionnalit\u00e9 d'abonnement, un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" est affich\u00e9 sur votre profil. ","ID":"13","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-561","left_context":"Si j'autorise l'abonnement, quelles seront les mises \u00e0 jour que les ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" pourront voir? ","ID":"15","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-562","left_context":"Les ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" voient uniquement les choses que vous publiez avec le param\u00e8tre public. ","ID":"2","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-564","left_context":"Pour en apprendre plus sur le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":", consultez les Aide. ","ID":"10","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-579","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" donc d'agir r\u00e9ellement sur la demande et de fixer des objectifs substantiels en la mati\u00e8re. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts ","pivot":"associ\u00e9s","right_context":" sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"52","FORM":"associ\u00e9s","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"51","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'","pivot":"av\u00e8re","right_context":" que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"26","FORM":"av\u00e8re","LEMMA":"av\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-581","left_context":"(6) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'\u00e9tablir un cadre coh\u00e9rent pour l'application des exigences communautaires en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie en vue d'assurer la libre circulation des produits qui y sont conformes et d'am\u00e9liorer leur impact global sur l'environnement. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du ","pivot":"dit","right_context":" programme. ","ID":"53","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"54","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas ","pivot":"\u00e9ch\u00e9ant","right_context":", les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"38","FORM":"\u00e9ch\u00e9ant","LEMMA":"\u00e9choir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":6}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y ","pivot":"compris","right_context":", le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"34","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":6}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il ","pivot":"convient","right_context":" de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-585","left_context":"Le d\u00e9veloppement durable requiert \u00e9galement un examen ad\u00e9quat de l'impact sanitaire, social et \u00e9conomique des mesures ","pivot":"envisag\u00e9es","right_context":". ","ID":"20","FORM":"envisag\u00e9es","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"55","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"47","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y ","pivot":"compris","right_context":" sur les march\u00e9s internationaux, \u00e9tant \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"17","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-599","left_context":"Il y a lieu de consulter et de faire ","pivot":"collaborer","right_context":" activement les parties int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 cette analyse. ","ID":"10","FORM":"collaborer","LEMMA":"collaborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-599","left_context":"Il y a lieu de ","pivot":"consulter","right_context":" et de faire collaborer activement les parties int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 cette analyse. ","ID":"6","FORM":"consulter","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action peut permettre d'atteindre les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-606","left_context":"libre participation, valeur ajout\u00e9e, repr\u00e9sentativit\u00e9, objectifs quantifi\u00e9s et ","pivot":"\u00e9chelonn\u00e9s","right_context":", participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile, suivi et rapports, rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9 de la gestion d'une initiative d'autor\u00e9gulation et durabilit\u00e9. ","ID":"12","FORM":"\u00e9chelonn\u00e9s","LEMMA":"\u00e9chelonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-606","left_context":"libre participation, valeur ajout\u00e9e, repr\u00e9sentativit\u00e9, objectifs ","pivot":"quantifi\u00e9s","right_context":" et \u00e9chelonn\u00e9s, participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile, suivi et rapports, rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9 de la gestion d'une initiative d'autor\u00e9gulation et durabilit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"quantifi\u00e9s","LEMMA":"quantifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" ","pivot":"simplifier","right_context":" et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"32","FORM":"simplifier","LEMMA":"simplifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-612","left_context":"(22) Lors de l'\u00e9laboration des mesures d'ex\u00e9cution et de son plan de travail, la commission devrait consulter des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres, ainsi que les parties int\u00e9ress\u00e9es concern\u00e9es par le groupe de produits, par exemple le secteur de production, y ","pivot":"compris","right_context":" les PME et le secteur artisanal, les syndicats, les op\u00e9rateurs commerciaux, les d\u00e9taillants, les importateurs, les associations de protection de l'environnement et les organisations de consommateurs. ","ID":"51","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et ","pivot":"justifi\u00e9s","right_context":" dans les \u00e9tats membres. ","ID":"61","FORM":"justifi\u00e9s","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"59","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection ","pivot":"existants","right_context":" et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"59","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"58","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"23","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-617","left_context":"L'\u00e9change d'informations sur les performances environnementales durant le cycle de vie et sur les r\u00e9sultats obtenus gr\u00e2ce aux solutions en mati\u00e8re de conception devrait \u00e9galement \u00eatre ","pivot":"facilit\u00e9","right_context":". ","ID":"30","FORM":"facilit\u00e9","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences ","pivot":"correspondantes","right_context":" fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"26","FORM":"correspondantes","LEMMA":"correspondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" devrait \u00eatre d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"12","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" pourraient contribuer de fa\u00e7on importante \u00e0 guider les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"13","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-627","left_context":"Ces normes devraient indiquer clairement le lien entre leurs dispositions et les exigences ","pivot":"vis\u00e9es","right_context":". ","ID":"14","FORM":"vis\u00e9es","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" ne devraient pas avoir pour finalit\u00e9 d'\u00e9tablir des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"3","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-629","left_context":"(31) Aux fins des d\u00e9finitions utilis\u00e9es dans la pr\u00e9sente directive, il est utile de se ","pivot":"r\u00e9f\u00e9rer","right_context":" aux normes internationales pertinentes, telles que la norme ISO 14040. ","ID":"21","FORM":"r\u00e9f\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-630","left_context":"(32) La pr\u00e9sente directive est conforme \u00e0 certains principes de mise en oeuvre de la nouvelle approche \u00e9tablie dans la r\u00e9solution du conseil du 7 mai 1985 concernant une nouvelle approche en mati\u00e8re d'harmonisation technique et de normalisation et de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des normes europ\u00e9ennes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":". ","ID":"52","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de ","pivot":"simplifier","right_context":" la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"53","FORM":"simplifier","LEMMA":"simplifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"50","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore ","pivot":"couverts","right_context":", en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"45","FORM":"couverts","LEMMA":"couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"39","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires ","pivot":"existants","right_context":", tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"15","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage ","pivot":"m\u00e9nager","right_context":" (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"83","FORM":"m\u00e9nager","LEMMA":"m\u00e9nager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"82","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils ","pivot":"combin\u00e9s","right_context":" \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"79","FORM":"combin\u00e9s","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"78","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-635","left_context":"(35) La directive 92\/42\/CEE pr\u00e9voit un syst\u00e8me de classement par \u00e9toiles ","pivot":"destin\u00e9","right_context":" \u00e0 identifier la performance \u00e9nerg\u00e9tique des chaudi\u00e8res. ","ID":"18","FORM":"destin\u00e9","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou ","pivot":"existants","right_context":" ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"51","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"49","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-638","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" par cons\u00e9quent d'abroger la directive 78\/170\/CEE. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-640","left_context":"- proposition de d\u00e9cision du conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"8","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non participants l'application de la d\u00e9cision du conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"22","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non ","pivot":"participants","right_context":" l'application de la d\u00e9cision du conseil modifiant et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"13","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes ","pivot":"existants","right_context":" en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"67","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"66","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 ","pivot":"appuyer","right_context":" et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"53","FORM":"appuyer","LEMMA":"appuyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"51","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-646","left_context":"L'article 13, paragraphe 3, de la ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9cision dispose que la commission pr\u00e9sente au parlement europ\u00e9en et au conseil, au plus tard le 30 juin 2005: ","ID":"10","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-648","left_context":"et - une communication sur l'opportunit\u00e9 de ","pivot":"poursuivre","right_context":" et adapter le programme, accompagn\u00e9e d'une proposition appropri\u00e9e. ","ID":"9","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros continue d'augmenter, tout en ","pivot":"demeurant","right_context":" limit\u00e9 dans une perspective historique. ","ID":"16","FORM":"demeurant","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros continue d'","pivot":"augmenter","right_context":", tout en demeurant limit\u00e9 dans une perspective historique. ","ID":"12","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il convient de rester vigilant pour ","pivot":"maintenir","right_context":" et faire progresser les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"7","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" de rester vigilant pour maintenir et faire progresser les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-665","left_context":"Sur la base des questionnaires adress\u00e9s aux organisateurs et aux participants et des discussions avec les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":", il est parvenu aux principales conclusions suivantes [6]: ","ID":"22","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-670","left_context":"- les activit\u00e9s ","pivot":"examin\u00e9es","right_context":" ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es pertinentes au regard des principaux objectifs du programme; ","ID":"4","FORM":"examin\u00e9es","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"15","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-676","left_context":"- il ","pivot":"convient","right_context":" de mettre l'accent sur la formation pratique. ","ID":"3","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-677","left_context":"La priorit\u00e9 devrait \u00eatre donn\u00e9e aux \u00e9changes de personnel et aux formations sp\u00e9cifiques, y ","pivot":"compris","right_context":" les \u00e9tudes de cas. ","ID":"18","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-682","left_context":"L'ex\u00e9cution du programme a ","pivot":"d\u00e9marr\u00e9","right_context":" lentement, essentiellement parce que celui-ci a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2001. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9marr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9marrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-691","left_context":"La plupart des actions ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9es","right_context":" consistent dans des conf\u00e9rences, des s\u00e9minaires et des ateliers, ainsi que dans des cours de formation sp\u00e9cialis\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9es","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-693","left_context":"\u00c0 la suite de l'\u00e9largissement, ce type d'activit\u00e9 devrait continuer \u00e0 se ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":", ce que recommande \u00e9galement l'\u00e9valuateur du programme Pericles. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-697","left_context":"Au d\u00e9but, les ","pivot":"participants","right_context":" \u00e9taient en grande majorit\u00e9 des agents des services r\u00e9pressifs, ce qui montrait que la priorit\u00e9 \u00e9tait d'\u00e9tablir des liens professionnels plus \u00e9troits afin de lutter plus efficacement contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"6","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-698","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, le rapport d'\u00e9valuation (p.10 et 11) indique que, jusqu'en mars 2004, 65% des ","pivot":"participants","right_context":" provenaient essentiellement des services r\u00e9pressifs. ","ID":"27","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"nmod","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-699","left_context":"\u00c0 partir de 2003, on observe une plus grande participation des autorit\u00e9s judiciaires, tandis qu'\u00e0 partir de 2004, celle du secteur financier ","pivot":"augmente","right_context":" (interm\u00e9diaires financiers du secteur public, banques centrales nationales, banques commerciales et autres institutions financi\u00e8res). ","ID":"29","FORM":"augmente","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-700","left_context":"Cette \u00e9volution va dans le sens de la recommandation de l'\u00e9valuateur, l'organisation de s\u00e9minaires plus techniques \u00e9tant \u00e9galement ","pivot":"encourag\u00e9e","right_context":". ","ID":"22","FORM":"encourag\u00e9e","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-701","left_context":"S'","pivot":"agissant","right_context":" de la provenance des participants, le rapport d'\u00e9valuation indique que ces derniers provenaient de 76 pays, en majorit\u00e9 des \u00e9tats membres. ","ID":"2","FORM":"agissant","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-703","left_context":"Cette situation peut s'expliquer davantage par des \u00e9l\u00e9ments organisationnels que par des \u00e9l\u00e9ments structurels et des efforts sont ","pivot":"entrepris","right_context":" actuellement pour parvenir \u00e0 un \u00e9quilibre. ","ID":"20","FORM":"entrepris","LEMMA":"entreprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-713","left_context":"En cons\u00e9quence, le caract\u00e8re transnational et pluridisciplinaire ","pivot":"exig\u00e9","right_context":" par l'article 3 de la d\u00e9cision Pericles a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9, puisqu'il est recherch\u00e9 tant sur le plan de l'exp\u00e9rience professionnelle des participants que du contenu des actions. ","ID":"9","FORM":"exig\u00e9","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 ","pivot":"poursuivre","right_context":" ce programme. ","ID":"34","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":" et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte tenu du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est propos\u00e9 de ","pivot":"proroger","right_context":" et de modifier la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"70","FORM":"proroger","LEMMA":"proroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"68","DEPREL":"csubj:pass","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation propos\u00e9e est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'un million d'euros par an. ","ID":"19","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":" est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 savoir d'un million d'euros par an. ","ID":"5","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-728","left_context":"Les adaptations ","pivot":"propos\u00e9es","right_context":" concernent l'augmentation de la proportion de cofinancement fournie par le budget communautaire; ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9es","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de poursuivre la surveillance afin de ","pivot":"maintenir","right_context":" ou de r\u00e9duire le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'\u00e9viter toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui alt\u00e9rerait la confiance du public; ","ID":"8","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de ","pivot":"former","right_context":"\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"3","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de ","pivot":"croire","right_context":", lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"45","FORM":"croire","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"42","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de ","pivot":"parler","right_context":" et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"42","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"40","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-751","left_context":"2. De plus, il ne sera ","pivot":"fait","right_context":" aucune distinction fond\u00e9e sur le statut politique, juridique ou international du pays ou du territoire dont une personne est ressortissante, que ce pays ou territoire soit ind\u00e9pendant, sous tutelle, non autonome ou soumis \u00e0 une limitation quelconque de souverainet\u00e9. ","ID":"9","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, d\u00e9tenu ou ","pivot":"exil\u00e9","right_context":". ","ID":"10","FORM":"exil\u00e9","LEMMA":"exiler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, ","pivot":"d\u00e9tenu","right_context":" ou exil\u00e9. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9tenu","LEMMA":"d\u00e9tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":", d\u00e9tenu ou exil\u00e9. ","ID":"6","FORM":"arr\u00eat\u00e9","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-764","left_context":"De m\u00eame, il ne sera ","pivot":"inflig\u00e9","right_context":" aucune peine plus forte que celle qui \u00e9tait applicable au moment o\u00f9 l'acte d\u00e9lictueux a \u00e9t\u00e9 commis. ","ID":"7","FORM":"inflig\u00e9","LEMMA":"infliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-767","left_context":"1. Toute personne a le droit de ","pivot":"circuler","right_context":" librement et de choisir sa r\u00e9sidence \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un Etat. ","ID":"9","FORM":"circuler","LEMMA":"circuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce ","pivot":"soit","right_context":". ","ID":"55","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de ","pivot":"recevoir","right_context":" et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"33","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de ","pivot":"chercher","right_context":", de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"30","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-784","left_context":"1. Toute personne a le droit de prendre part \u00e0 la direction des affaires publiques de son pays, soit directement, soit par l'interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants librement ","pivot":"choisis","right_context":". ","ID":"32","FORM":"choisis","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-793","left_context":"Toute personne a droit au repos et aux loisirs et notamment \u00e0 une limitation raisonnable de la dur\u00e9e du travail et \u00e0 des cong\u00e9s ","pivot":"pay\u00e9s","right_context":" p\u00e9riodiques. ","ID":"28","FORM":"pay\u00e9s","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre ","pivot":"interpr\u00e9t\u00e9e","right_context":" comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"10","FORM":"interpr\u00e9t\u00e9e","LEMMA":"interpr\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-810","left_context":"Et ces th\u00e8mes simples ne sont pas vraiment des th\u00e8mes sur la science complexe de ce qui se ","pivot":"passe","right_context":", mais des choses que nous connaissons tous assez bien. ","ID":"19","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-813","left_context":"On conna\u00eet \u00e7a, n'","pivot":"est","right_context":"-ce pas? ","ID":"6","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse flottante dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame ","pivot":"noircir","right_context":" les peintures au plomb\"\". ","ID":"46","FORM":"noircir","LEMMA":"noircir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"41","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse ","pivot":"flottante","right_context":" dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame noircir les peintures au plomb\"\". ","ID":"32","FORM":"flottante","LEMMA":"flotter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-821","left_context":"Mais savez-vous ce qu'ils disaient en ","pivot":"sortant","right_context":"? ","ID":"9","FORM":"sortant","LEMMA":"sortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on entasse dans le bas de la pyramide des choses qui ne devraient pas y \u00eatre, il se ","pivot":"passe","right_context":" des choses bien effrayantes. ","ID":"24","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on entasse dans le bas de la pyramide des choses qui ne devraient pas y ","pivot":"\u00eatre","right_context":", il se passe des choses bien effrayantes. ","ID":"20","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-831","left_context":"Maintenant, pour vraiment vous faire ","pivot":"comprendre","right_context":", j'ai pens\u00e9 \u00e0 inventer un petit jeu. ","ID":"7","FORM":"comprendre","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui ","pivot":"arrivera","right_context":" c'est que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"3","FORM":"arrivera","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-844","left_context":"Alors, un dauphin, maman dauphin, n'","pivot":"importe","right_context":" quel dauphin - il n'y a qu'une fa\u00e7on pour que le PCB sortent du dauphin. ","ID":"10","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re peut aller se reproduire, mais quel prix terrible \u00e0 payer pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier ","pivot":"n\u00e9","right_context":". ","ID":"31","FORM":"n\u00e9","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-858","left_context":"Certains \u00e9taient de la viande de baleine ill\u00e9gale, soit dit en ","pivot":"passant","right_context":". ","ID":"13","FORM":"passant","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-858","left_context":"Certains \u00e9taient de la viande de baleine ill\u00e9gale, soit ","pivot":"dit","right_context":" en passant. ","ID":"11","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-865","left_context":"Il s'","pivot":"av\u00e8re","right_context":" que beaucoup de dauphins sont vendus comme viande dans le march\u00e9 de la baleine partout dans le monde. ","ID":"3","FORM":"av\u00e8re","LEMMA":"av\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-867","left_context":"Nous avons eu ces donn\u00e9es il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es. ","ID":"8","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-869","left_context":"Et je me souviens que j'\u00e9tais assis \u00e0 mon bureau et je ","pivot":"pensais","right_context":", \"\"et bien, je le sais\"\". ","ID":"14","FORM":"pensais","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que ","pivot":"d\u00e9finie","right_context":" ci-dessous) est mise \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat appel\u00e9 Contrat Public Creative Commons (d\u00e9nomm\u00e9 ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"6","FORM":"d\u00e9finie","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-291","left_context":"Si M. Koch a r\u00e9dig\u00e9 son bon rapport, c'","pivot":"est","right_context":" parce que le travail n'a pas \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 de mani\u00e8re trop rapide au sein du CEN et de la commission \u00e9conomique des Nations Unies. ","ID":"11","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations ","pivot":"associ\u00e9es","right_context":", afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"33","FORM":"associ\u00e9es","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-886","left_context":"Nous appelons \u00e7a la mycophobie, la peur irrationnelle de l'inconnu quand il s'","pivot":"agit","right_context":" de champignons. ","ID":"16","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-889","left_context":"En ","pivot":"fait","right_context":", nous sommes plus proches des champignons que de tout autre r\u00e8gne. ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-893","left_context":"Apr\u00e8s avoir ","pivot":"sporul\u00e9","right_context":", ils pourrissent. ","ID":"3","FORM":"sporul\u00e9","LEMMA":"sporuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-895","left_context":"Ils permettent aux arbres de ","pivot":"pousser","right_context":", ils cr\u00e9ent les champs de d\u00e9bris qui nourrissent le myc\u00e9lium. ","ID":"7","FORM":"pousser","LEMMA":"pousser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-896","left_context":"Et donc, nous voyons ici un champignon en train de ","pivot":"sporuler","right_context":". ","ID":"12","FORM":"sporuler","LEMMA":"sporuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-904","left_context":"Mais ce sont essentiellement des estomacs et des poumons ","pivot":"externalis\u00e9s","right_context":". ","ID":"10","FORM":"externalis\u00e9s","LEMMA":"externaliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-914","left_context":"Je pense donc que l'invention de l'internet des ordinateurs est une cons\u00e9quence in\u00e9vitable d'un mod\u00e8le abouti ant\u00e9rieurement et biologiquement ","pivot":"prouv\u00e9","right_context":". ","ID":"24","FORM":"prouv\u00e9","LEMMA":"prouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-914","left_context":"Je pense donc que l'invention de l'internet des ordinateurs est une cons\u00e9quence in\u00e9vitable d'un mod\u00e8le ","pivot":"abouti","right_context":" ant\u00e9rieurement et biologiquement prouv\u00e9. ","ID":"20","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont venus sur la terre il y ","pivot":"a","right_context":" 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont suivi plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"9","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-920","left_context":"Il fait s'","pivot":"effriter","right_context":" les rochers, et c'est la premi\u00e8re \u00e9tape dans la production de sol. ","ID":"4","FORM":"effriter","LEMMA":"effriter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-921","left_context":"L'acide oxalique est fait de deux mol\u00e9cules de dioxyde de carbone ","pivot":"assembl\u00e9es","right_context":". ","ID":"13","FORM":"assembl\u00e9es","LEMMA":"assembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-923","left_context":"Et toutes sortes d'autres oxalates renferment aussi du dioxyde de carbone par le biais des min\u00e9raux qui sont ","pivot":"form\u00e9s","right_context":" et sortis de la matrice rocheuse. ","ID":"22","FORM":"form\u00e9s","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-927","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" 420 millions d'ann\u00e9es, cet organisme existait. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-929","left_context":"Prototaxites, ","pivot":"couch\u00e9","right_context":", mesurait environ 90 cm de hauteur. ","ID":"3","FORM":"couch\u00e9","LEMMA":"coucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-932","left_context":"Sur la plupart des terres ","pivot":"\u00e9merg\u00e9es","right_context":". ","ID":"7","FORM":"\u00e9merg\u00e9es","LEMMA":"\u00e9merger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-935","left_context":"La lumi\u00e8re du soleil n'","pivot":"arrivait","right_context":" plus, et les champignons ont h\u00e9rit\u00e9 de la Terre. ","ID":"7","FORM":"arrivait","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-936","left_context":"Les organismes qui s'\u00e9taient associ\u00e9s avec des champignons ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9compens\u00e9s","right_context":", parce que les champignons n'ont pas besoin de lumi\u00e8re. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9compens\u00e9s","LEMMA":"r\u00e9compenser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-937","left_context":"Ainsi, la perspective de champignons existant ailleurs sur d'autres plan\u00e8tes, est, je ","pivot":"crois","right_context":", courue d'avance; ","ID":"17","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du ","pivot":"contenu","right_context":" ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"56","FORM":"contenu","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"nmod","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y ","pivot":"compris","right_context":" \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"50","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord ","pivot":"\u00e9crit","right_context":", ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"18","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-80","left_context":"Oui, monsieur Evans, je pense qu'une initiative dans le sens que vous venez de ","pivot":"sugg\u00e9rer","right_context":" serait tout \u00e0 fait appropri\u00e9e. ","ID":"18","FORM":"sugg\u00e9rer","LEMMA":"sugg\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-116","left_context":"Je demande que cette d\u00e9cision soit ","pivot":"reconsid\u00e9r\u00e9e","right_context":" car ce n'est pas le cas. ","ID":"7","FORM":"reconsid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"reconsid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en revient certes pas \u00e0 la seule commission mais je pense que nous devons ","pivot":"r\u00e9agir","right_context":" plus vite pour parvenir \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"18","FORM":"r\u00e9agir","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-372","left_context":"elle s'est consacr\u00e9e \u00e0 fond \u00e0 sa t\u00e2che et, lors de l'examen en commission, a tenu compte des nombreux amendements qui ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"apport\u00e9s","right_context":". ","ID":"29","FORM":"apport\u00e9s","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il doit ","pivot":"anticiper","right_context":" et \u00e9tablir les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire influencer la seconde phase de programmation qui suivra 2003. ","ID":"10","FORM":"anticiper","LEMMA":"anticiper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-459","left_context":"Je ","pivot":"conclus","right_context":", Monsieur le Pr\u00e9sident, en affirmant qu'il est assez grave que la Commission, dans sa communication, n'ait port\u00e9 que peu attention aux pactes territoriaux et surtout aux modalit\u00e9s de lutte contre le ch\u00f4mage chez les femmes et les jeunes. ","ID":"2","FORM":"conclus","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-768","left_context":"2. Toute personne a le droit de quitter tout pays, y ","pivot":"compris","right_context":" le sien, et de revenir dans son pays. ","ID":"14","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 partir de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ont le droit de se ","pivot":"marier","right_context":" et de fonder une famille. ","ID":"35","FORM":"marier","LEMMA":"marier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque ","pivot":"travaille","right_context":" a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"4","FORM":"travaille","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-959","left_context":"La commission soumet les projets de protocoles au conseil pour qu'ils soient ","pivot":"conclus","right_context":". ","ID":"15","FORM":"conclus","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-962","left_context":"Par d\u00e9rogation \u00e0 ce qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":", les proc\u00e9dures de march\u00e9s publics engag\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion respectent les dispositions pertinentes de l'union. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-964","left_context":"L'adjudication pour les mesures prises dans le cadre de ces programmes devra avoir lieu dans les deux ann\u00e9es qui ","pivot":"suivront","right_context":". ","ID":"21","FORM":"suivront","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-965","left_context":"Aucune prolongation du d\u00e9lai d'adjudication n'est ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":". ","ID":"10","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s, une prolongation ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" de la dur\u00e9e peut \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"13","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment ","pivot":"justifi\u00e9s","right_context":", une prolongation limit\u00e9e de la dur\u00e9e peut \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"9","FORM":"justifi\u00e9s","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui concerne les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion ","pivot":"pr\u00e9vus","right_context":" peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"17","FORM":"pr\u00e9vus","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-968","left_context":"Cependant, les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 165 du r\u00e8glement financier applicable au budget g\u00e9n\u00e9ral des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes ne s'","pivot":"appliquent","right_context":" pas. ","ID":"25","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-972","left_context":"Cette aide finance des projets de renforcement des institutions et de petits investissements ","pivot":"limit\u00e9s","right_context":" qui sont accessoires \u00e0 ceux-ci. ","ID":"15","FORM":"limit\u00e9s","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"18","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9es","right_context":" sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties concern\u00e9es et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9cid\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-981","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es lorsque l'engagement correspondant est ","pivot":"rempli","right_context":". ","ID":"25","FORM":"rempli","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-982","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que les engagements correspondants n'ont pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"remplis","right_context":". ","ID":"24","FORM":"remplis","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre ","pivot":"concern\u00e9","right_context":" remplit ses engagements. ","ID":"19","FORM":"concern\u00e9","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures ","pivot":"arr\u00eat\u00e9es","right_context":" en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 remplit ses engagements. ","ID":"7","FORM":"arr\u00eat\u00e9es","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement constat\u00e9 est ","pivot":"corrig\u00e9","right_context":". ","ID":"26","FORM":"corrig\u00e9","LEMMA":"corriger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement ","pivot":"constat\u00e9","right_context":" est corrig\u00e9. ","ID":"24","FORM":"constat\u00e9","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-991","left_context":"Le mandat des membres ainsi ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1000","left_context":"Les r\u00e8glements de proc\u00e9dure ainsi ","pivot":"adapt\u00e9s","right_context":" sont soumis \u00e0 l'approbation du conseil. ","ID":"6","FORM":"adapt\u00e9s","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1002","left_context":"Le mandat des membres ainsi ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1003","left_context":"Le mandat des nouveaux membres ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1006","left_context":"Lorsque ces d\u00e9rogations sont arr\u00eat\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"13","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1007","left_context":"Lorsque ces adaptations sont adopt\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"13","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1012","left_context":"Tant que cet accord n'est pas ","pivot":"conclu","right_context":", dans la mesure o\u00f9 il s'applique provisoirement. ","ID":"8","FORM":"conclu","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1015","left_context":"une superficie maximale garantie de 829229 ha est ainsi ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":". ","ID":"10","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1015","left_context":"une superficie maximale ","pivot":"garantie","right_context":" de 829229 ha est ainsi \u00e9tablie. ","ID":"4","FORM":"garantie","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1019","left_context":"Une fois ce d\u00e9lai ","pivot":"\u00e9coul\u00e9","right_context":", toute aide jug\u00e9e incompatible avec ces orientations est consid\u00e9r\u00e9e comme une aide nouvelle. ","ID":"5","FORM":"\u00e9coul\u00e9","LEMMA":"\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1}
