{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, ","pivot":"incorporer","right_context":" l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"5","FORM":"incorporer","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, ","pivot":"extraire","right_context":" et r\u00e9utiliser des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"10","FORM":"extraire","LEMMA":"extraire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"8","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"6","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, ","pivot":"sp\u00e9cifi\u00e9","right_context":" par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"24","FORM":"sp\u00e9cifi\u00e9","LEMMA":"sp\u00e9cifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, ","pivot":"appara\u00eetre","right_context":" \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"26","FORM":"appara\u00eetre","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"83","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"74","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-75","left_context":"(Le parlement, debout, ","pivot":"observe","right_context":" une minute de silence). ","ID":"7","FORM":"observe","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous pourrez, en effet, si vous le souhaitez, ","pivot":"soulever","right_context":" cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"20","FORM":"soulever","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-104","left_context":"Elle sera, je l'esp\u00e8re, ","pivot":"examin\u00e9e","right_context":" dans un esprit positif. ","ID":"8","FORM":"examin\u00e9e","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas inclues \u00e0 l'ordre du jour, ","pivot":"avan\u00e7ant","right_context":" que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"16","FORM":"avan\u00e7ant","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-129","left_context":"Cet engagement est important dans la mesure o\u00f9 la commission est un organisme qui d\u00e9tient, conform\u00e9ment aux trait\u00e9s, le monopole de l'initiative et qui, par cons\u00e9quent, ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" pour l'essentiel quelle sera l'activit\u00e9 politique et l\u00e9gislative de ce parlement au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. ","ID":"33","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad ","pivot":"cr\u00e9ent","right_context":" un dilemme: ","ID":"44","FORM":"cr\u00e9ent","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-166","left_context":"Monsieur Cox, monsieur H\u00e4nsch, ","pivot":"est","right_context":"-ce que cela vous convient? ","ID":"7","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes impos\u00e9es \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, ","pivot":"semblent","right_context":" suffisamment ad\u00e9quates pour informer les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"18","FORM":"semblent","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" ce rapport et cette proposition; ","ID":"34","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, ","pivot":"sachant","right_context":" que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"54","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, ","pivot":"harmonise","right_context":" les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"14","FORM":"harmonise","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, ","pivot":"constituent","right_context":" sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"36","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, ","pivot":"supprime","right_context":" des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"14","FORM":"supprime","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-272","left_context":"En Laponie aussi, les gens sont favorables \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, ","pivot":"pensons","right_context":" donc \u00e0 eux. ","ID":"14","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" comme le sujet le plus important. ","ID":"45","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, ","pivot":"voient","right_context":" le programme de fonds structurels comme un moyen pour enrayer certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement confront\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"voient","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":6}
{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, ","pivot":"placer","right_context":" au premier plan. ","ID":"18","FORM":"placer","LEMMA":"placer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-334","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, la proposition pr\u00e9sent\u00e9e par la commission, ","pivot":"remplissant","right_context":" ainsi son mandat, est, de l'avis de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural, un point de d\u00e9part raisonnable. ","ID":"22","FORM":"remplissant","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, ","pivot":"accentuent","right_context":" l'exode rural. ","ID":"34","FORM":"accentuent","LEMMA":"accentuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ","pivot":"ajout\u00e9","right_context":" aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"3","FORM":"ajout\u00e9","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-352","left_context":"Dans nos amendements, nous avons soulign\u00e9 l'importance que nous accordons \u00e0 la cr\u00e9ation de synergies n\u00e9cessaires entre les fonds structurels, le fonds de coh\u00e9sion et les initiatives communautaires, de telle sorte que leur application se refl\u00e8te au mieux, de la mani\u00e8re la plus rentable, dans l'\u00e9limination progressive des in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et dans la cr\u00e9ation de postes de travail, ce qui, en d\u00e9finitive, ","pivot":"correspond","right_context":" aux deux objectifs fondamentaux des fonds dont nous sommes en train de parler. ","ID":"77","FORM":"correspond","LEMMA":"correspondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"71","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-391","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, nous ne devrions pas perdre de vue que l'objectif principal et strat\u00e9gique des fonds structurels et de coh\u00e9sion, et de leur coordination, ","pivot":"est","right_context":" de parvenir \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"31","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, ","pivot":"financ\u00e9","right_context":" nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"16","FORM":"financ\u00e9","LEMMA":"financer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-449","left_context":"Or, la commission, ","pivot":"tenue","right_context":" de pr\u00e9senter des orientations, ne le fait qu'avec regret et de fa\u00e7on floue. ","ID":"6","FORM":"tenue","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-454","left_context":"D\u00e8s lors, l'Europe dans son ensemble, et chacun des \u00e9tats membres en particulier, ","pivot":"devra","right_context":" exploiter au mieux toutes ses ressources et toutes ses capacit\u00e9s, et donc \u00e9galement les fonds structurels disponibles. ","ID":"19","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce faire, il faut une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, ","pivot":"clarifie","right_context":" ses lignes directrices et s'engage un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"18","FORM":"clarifie","LEMMA":"clarifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-490","left_context":"Lorsque vous cr\u00e9ez un mot de passe, ","pivot":"utilisez","right_context":" une combinaison de lettres, chiffres et marques de ponctuation, et un minimum de six caract\u00e8res. ","ID":"9","FORM":"utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-498","left_context":"Dans le menu de la colonne de gauche, ","pivot":"cliquez","right_context":" sur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-535","left_context":"Une pr\u00e9sence sur Facebook par l'interm\u00e9diaire des Page ou des \u00e9v\u00e8nements, en plus des publicit\u00e9s, ","pivot":"peut","right_context":" vous permettre de convertir votre message publicitaire en \u00abrecommandation\u00bb \u00e0 l'aide de contenu des amis de l'utilisateur d\u00e9j\u00e0 affili\u00e9s \u00e0 vos produits. ","ID":"22","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, choisir de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, ","pivot":"voir","right_context":" les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"12","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, ","pivot":"choisir","right_context":" de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, voir les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"8","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3}
{"sent_id":"fr_partut-ud-564","left_context":"Pour en apprendre plus sur le bouton \"\"s'abonner\"\", ","pivot":"consultez","right_context":" les Aide. ","ID":"13","FORM":"consultez","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-574","left_context":"En tant qu'approche pr\u00e9ventive, ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 optimiser les performances environnementales des produits tout en conservant leur qualit\u00e9 d'usage, elle pr\u00e9sente des opportunit\u00e9s nouvelles et r\u00e9elles pour le fabricant, le consommateur et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. ","ID":"7","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-589","left_context":"(11) L'approche \u00e9tablie dans le livre vert sur la politique int\u00e9gr\u00e9e de produits, qui est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments novateurs du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, ","pivot":"vise","right_context":" \u00e0 r\u00e9duire l'impact environnemental du produit tout au long de son cycle de vie. ","ID":"38","FORM":"vise","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y compris sur les march\u00e9s internationaux, ","pivot":"\u00e9tant","right_context":" \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"23","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4}
{"sent_id":"fr_partut-ud-602","left_context":"L'introduction d'objectifs interm\u00e9diaires contribue \u00e0 une meilleure pr\u00e9diction de l'\u00e9volution de la politique, ","pivot":"permet","right_context":" d'adapter les cycles de d\u00e9veloppement du produit et facilite la planification \u00e0 long terme pour les parties int\u00e9ress\u00e9es. ","ID":"18","FORM":"permet","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"","pivot":"pourrait","right_context":" fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"39","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" ","pivot":"simplifier","right_context":" et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"32","FORM":"simplifier","LEMMA":"simplifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, ","pivot":"destin\u00e9s","right_context":" \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"16","FORM":"destin\u00e9s","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5}
{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) ","pivot":"Sachant","right_context":" qu'il importe d'\u00e9viter la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres doivent veiller \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"4","FORM":"Sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) ","pivot":"recommandait","right_context":" que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"22","FORM":"recommandait","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) ","pivot":"contiennent","right_context":" d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"125","FORM":"contiennent","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-648","left_context":"et - une communication sur l'opportunit\u00e9 de poursuivre et adapter le programme, ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" d'une proposition appropri\u00e9e. ","ID":"15","FORM":"accompagn\u00e9e","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-679","left_context":"- la coop\u00e9ration entre les institutions europ\u00e9ennes\/organes (Commission\/OLAF, BCE et Europol) ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre encore accrue de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9liminer tout chevauchement entre les diff\u00e9rents programmes et \u00e0 am\u00e9liorer la coordination entre les principaux acteurs (services r\u00e9pressifs, banques, minist\u00e8re public) dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro; ","ID":"19","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-698","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, le rapport d'\u00e9valuation (p.10 et 11) ","pivot":"indique","right_context":" que, jusqu'en mars 2004, 65% des participants provenaient essentiellement des services r\u00e9pressifs. ","ID":"15","FORM":"indique","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-708","left_context":"La BCE, la Commission, Europol et, dans certains cas, Eurojust, Interpol et les services secrets am\u00e9ricains, ","pivot":"assurent","right_context":" une participation aux actions Pericles. ","ID":"23","FORM":"assurent","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-711","left_context":"Cependant, un certain nombre d'actions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans des pays tiers ou candidats, ","pivot":"montrant","right_context":" la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger l'euro. ","ID":"18","FORM":"montrant","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/","pivot":"informer","right_context":" le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"5","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, ","pivot":"lib\u00e9r\u00e9s","right_context":" de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"47","FORM":"lib\u00e9r\u00e9s","LEMMA":"lib\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ","pivot":"ayant","right_context":" cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"42","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"51","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, ","pivot":"d\u00e9tenu","right_context":" ou exil\u00e9. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9tenu","LEMMA":"d\u00e9tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-777","left_context":"1. Toute personne, aussi bien seule qu'en collectivit\u00e9, ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9. ","ID":"13","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-788","left_context":"Toute personne, en tant que membre de la soci\u00e9t\u00e9, ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale; ","ID":"12","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-796","left_context":"Tous les enfants, qu'ils soient n\u00e9s dans le mariage ou hors mariage, ","pivot":"jouissent","right_context":" de la m\u00eame protection sociale. ","ID":"16","FORM":"jouissent","LEMMA":"jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-818","left_context":"\u00c0 cette \u00e9poque, Cannery Row, ","pivot":"avait","right_context":" le plus grand complexe de conserveries de toute la c\u00f4te ouest. ","ID":"8","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que d\u00e9finie ci-dessous) est mise \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat appel\u00e9 Contrat Public Creative Commons (","pivot":"d\u00e9nomm\u00e9","right_context":" ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"26","FORM":"d\u00e9nomm\u00e9","LEMMA":"d\u00e9nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-85","left_context":"Le paragraphe 6 du rapport Cunha sur les programmes d'orientation pluriannuels, qui sera soumis au parlement ce jeudi, ","pivot":"propose","right_context":" d'introduire des sanctions applicables aux pays qui ne respectent pas les objectifs annuels de r\u00e9duction de leur flotte. ","ID":"24","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous choisissez d'utiliser Facebook \u00e0 partir de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, ","pivot":"notez","right_context":" que vous \u00eates responsable des frais associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"17","FORM":"notez","LEMMA":"noter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2}
{"sent_id":"fr_partut-ud-485","left_context":"Pour vous inscrire et cr\u00e9er un tout nouveau compte, ","pivot":"saisissez","right_context":" votre nom, votre date d'anniversaire, votre sexe et votre adresse \u00e9lectronique au format. ","ID":"11","FORM":"saisissez","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-929","left_context":"Prototaxites, ","pivot":"couch\u00e9","right_context":", mesurait environ 90 cm de hauteur. ","ID":"3","FORM":"couch\u00e9","LEMMA":"coucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":0}
{"sent_id":"fr_partut-ud-937","left_context":"Ainsi, la perspective de champignons existant ailleurs sur d'autres plan\u00e8tes, est, je crois, ","pivot":"courue","right_context":" d'avance; ","ID":"19","FORM":"courue","LEMMA":"courir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-942","left_context":"Le myc\u00e9lium, dans de bonnes conditions, ","pivot":"produit","right_context":" un champignon - il traverse le sol avec une f\u00e9rocit\u00e9 telle qu'il peut briser l'asphalte. ","ID":"9","FORM":"produit","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme doit \u00eatre reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, ","pivot":"assortie","right_context":" d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et doit porter sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"18","FORM":"assortie","LEMMA":"assortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 partir de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ","pivot":"ont","right_context":" le droit de se marier et de fonder une famille. ","ID":"30","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-955","left_context":"Le texte du trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe, ","pivot":"r\u00e9dig\u00e9","right_context":" en langues bulgare et roumaine, est annex\u00e9 au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"13","FORM":"r\u00e9dig\u00e9","LEMMA":"r\u00e9diger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, ","pivot":"tiennent","right_context":" compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties concern\u00e9es et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"9","FORM":"tiennent","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-999","left_context":"Le tribunal, en accord avec la Cour de justice, ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e0 son r\u00e8glement de proc\u00e9dure les adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"12","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1010","left_context":"Le texte de ce trait\u00e9, ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" en langues bulgare et roumaine, est joint au pr\u00e9sent protocole. ","ID":"7","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1011","left_context":"Ces textes font foi dans les m\u00eames conditions que les textes du trait\u00e9 vis\u00e9 au premier alin\u00e9a, ","pivot":"\u00e9tablis","right_context":" dans les langues actuelles. ","ID":"21","FORM":"\u00e9tablis","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
