[{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les ","pivot":"dites","right_context":" oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario ","pivot":"bas\u00e9","right_context":" sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"41","FORM":"bas\u00e9","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice ","pivot":"subi","right_context":", direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare ","pivot":"reprise","right_context":" la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"3","FORM":"reprise","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y ","pivot":"a","right_context":" quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"54","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":", bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"39","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'entra\u00eene donc aucune modification de l'harmonisation communautaire ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres b\u00e9n\u00e9ficiant de comp\u00e9tences ","pivot":"accrues","right_context":". ","ID":"7","FORM":"accrues","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques ","pivot":"d\u00e9termin\u00e9es","right_context":", la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"d\u00e9termin\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique ","pivot":"modifi\u00e9e","right_context":". ","ID":"30","FORM":"modifi\u00e9e","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On insiste en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence ","pivot":"accrue","right_context":". ","ID":"11","FORM":"accrue","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai trouv\u00e9 cela tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" exceptionnel. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"16","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais ","pivot":"fix\u00e9s","right_context":" la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"23","FORM":"fix\u00e9s","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5},{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" quelques instants, M. Vatanen nous parlait de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"39","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes ","pivot":"form\u00e9es","right_context":" de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"65","FORM":"form\u00e9es","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les patrons. ","ID":"49","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"48","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent ","pivot":"exclus","right_context":", s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"14","FORM":"exclus","LEMMA":"exclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":3},{"sent_id":"fr_partut-ud-373","left_context":"Le rapporteur constate \u00e9galement fort justement que le parlement n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 en temps ","pivot":"voulu","right_context":" au sujet des orientations. ","ID":"17","FORM":"voulu","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-384","left_context":"Souvent, des ressources ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 des projets n'ayant laiss\u00e9 aucun profit durable \u00e0 la r\u00e9gion ","pivot":"concern\u00e9e","right_context":". ","ID":"21","FORM":"concern\u00e9e","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment invit\u00e9s \u00e0 accorder davantage d'importance aux strat\u00e9gies ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9es","right_context":" afin de revitaliser les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"15","FORM":"int\u00e9gr\u00e9es","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui pr\u00e9voit une politique ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" pour les \u00eeles. ","ID":"35","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"fr_partut-ud-509","left_context":"Touchez vos clients ","pivot":"cibl\u00e9s","right_context":". ","ID":"4","FORM":"cibl\u00e9s","LEMMA":"cibler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts ","pivot":"associ\u00e9s","right_context":" sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"52","FORM":"associ\u00e9s","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"51","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du ","pivot":"dit","right_context":" programme. ","ID":"53","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"54","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-585","left_context":"Le d\u00e9veloppement durable requiert \u00e9galement un examen ad\u00e9quat de l'impact sanitaire, social et \u00e9conomique des mesures ","pivot":"envisag\u00e9es","right_context":". ","ID":"20","FORM":"envisag\u00e9es","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"47","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"23","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" devrait \u00eatre d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"12","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" pourraient contribuer de fa\u00e7on importante \u00e0 guider les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"13","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"fr_partut-ud-627","left_context":"Ces normes devraient indiquer clairement le lien entre leurs dispositions et les exigences ","pivot":"vis\u00e9es","right_context":". ","ID":"14","FORM":"vis\u00e9es","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" ne devraient pas avoir pour finalit\u00e9 d'\u00e9tablir des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"3","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-630","left_context":"(32) La pr\u00e9sente directive est conforme \u00e0 certains principes de mise en oeuvre de la nouvelle approche \u00e9tablie dans la r\u00e9solution du conseil du 7 mai 1985 concernant une nouvelle approche en mati\u00e8re d'harmonisation technique et de normalisation et de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des normes europ\u00e9ennes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":". ","ID":"52","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires ","pivot":"existants","right_context":", tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"15","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":4},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage ","pivot":"m\u00e9nager","right_context":" (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"83","FORM":"m\u00e9nager","LEMMA":"m\u00e9nager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"82","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils ","pivot":"combin\u00e9s","right_context":" \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"79","FORM":"combin\u00e9s","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"78","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes ","pivot":"existants","right_context":" en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"67","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"66","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-646","left_context":"L'article 13, paragraphe 3, de la ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9cision dispose que la commission pr\u00e9sente au parlement europ\u00e9en et au conseil, au plus tard le 30 juin 2005: ","ID":"10","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-665","left_context":"Sur la base des questionnaires adress\u00e9s aux organisateurs et aux participants et des discussions avec les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":", il est parvenu aux principales conclusions suivantes [6]: ","ID":"22","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"fr_partut-ud-670","left_context":"- les activit\u00e9s ","pivot":"examin\u00e9es","right_context":" ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es pertinentes au regard des principaux objectifs du programme; ","ID":"4","FORM":"examin\u00e9es","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-691","left_context":"La plupart des actions ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9es","right_context":" consistent dans des conf\u00e9rences, des s\u00e9minaires et des ateliers, ainsi que dans des cours de formation sp\u00e9cialis\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9es","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation propos\u00e9e est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'un million d'euros par an. ","ID":"19","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":" est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 savoir d'un million d'euros par an. ","ID":"5","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-728","left_context":"Les adaptations ","pivot":"propos\u00e9es","right_context":" concernent l'augmentation de la proportion de cofinancement fournie par le budget communautaire; ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9es","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-793","left_context":"Toute personne a droit au repos et aux loisirs et notamment \u00e0 une limitation raisonnable de la dur\u00e9e du travail et \u00e0 des cong\u00e9s ","pivot":"pay\u00e9s","right_context":" p\u00e9riodiques. ","ID":"28","FORM":"pay\u00e9s","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse ","pivot":"flottante","right_context":" dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame noircir les peintures au plomb\"\". ","ID":"32","FORM":"flottante","LEMMA":"flotter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-867","left_context":"Nous avons eu ces donn\u00e9es il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es. ","ID":"8","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations ","pivot":"associ\u00e9es","right_context":", afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"33","FORM":"associ\u00e9es","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":4},{"sent_id":"fr_partut-ud-904","left_context":"Mais ce sont essentiellement des estomacs et des poumons ","pivot":"externalis\u00e9s","right_context":". ","ID":"10","FORM":"externalis\u00e9s","LEMMA":"externaliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont venus sur la terre il y ","pivot":"a","right_context":" 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont suivi plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"9","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"fr_partut-ud-921","left_context":"L'acide oxalique est fait de deux mol\u00e9cules de dioxyde de carbone ","pivot":"assembl\u00e9es","right_context":". ","ID":"13","FORM":"assembl\u00e9es","LEMMA":"assembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-927","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" 420 millions d'ann\u00e9es, cet organisme existait. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-932","left_context":"Sur la plupart des terres ","pivot":"\u00e9merg\u00e9es","right_context":". ","ID":"7","FORM":"\u00e9merg\u00e9es","LEMMA":"\u00e9merger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord ","pivot":"\u00e9crit","right_context":", ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"18","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque ","pivot":"travaille","right_context":" a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"4","FORM":"travaille","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s, une prolongation ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" de la dur\u00e9e peut \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"13","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui concerne les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion ","pivot":"pr\u00e9vus","right_context":" peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"17","FORM":"pr\u00e9vus","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-972","left_context":"Cette aide finance des projets de renforcement des institutions et de petits investissements ","pivot":"limit\u00e9s","right_context":" qui sont accessoires \u00e0 ceux-ci. ","ID":"15","FORM":"limit\u00e9s","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"18","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre ","pivot":"concern\u00e9","right_context":" remplit ses engagements. ","ID":"19","FORM":"concern\u00e9","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures ","pivot":"arr\u00eat\u00e9es","right_context":" en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 remplit ses engagements. ","ID":"7","FORM":"arr\u00eat\u00e9es","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement ","pivot":"constat\u00e9","right_context":" est corrig\u00e9. ","ID":"24","FORM":"constat\u00e9","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"fr_partut-ud-1003","left_context":"Le mandat des nouveaux membres ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"fr_partut-ud-1015","left_context":"une superficie maximale ","pivot":"garantie","right_context":" de 829229 ha est ainsi \u00e9tablie. ","ID":"4","FORM":"garantie","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}]