[{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, ","pivot":"installa","right_context":" \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"32","FORM":"installa","LEMMA":"installer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, ","pivot":"autoris\u00e9","right_context":" par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"24","FORM":"autoris\u00e9","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, fournissant l'indispensable combustible, ","pivot":"li\u00e9e","right_context":" \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a incit\u00e9 les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". ","ID":"13","FORM":"li\u00e9e","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, ","pivot":"fournissant","right_context":" l'indispensable combustible, li\u00e9e \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a incit\u00e9 les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". ","ID":"8","FORM":"fournissant","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00019","left_context":"Un voyage \u00e9tonnant o\u00f9 photos, r\u00e9alisations, vieux outils, documents anciens, permettront de mesurer combien ce petit bout de terre de France, situ\u00e9 aux Marches de l'Est, lieu de passage de pr\u00e9dilection des invasions, fut une terre de labeur, et combien le travail de ses habitants, durs \u00e0 la t\u00e2che, ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre reconnu et mis en valeur. ","ID":"63","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"46","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00019","left_context":"Un voyage \u00e9tonnant o\u00f9 photos, r\u00e9alisations, vieux outils, documents anciens, permettront de mesurer combien ce petit bout de terre de France, ","pivot":"situ\u00e9","right_context":" aux Marches de l'Est, lieu de passage de pr\u00e9dilection des invasions, fut une terre de labeur, et combien le travail de ses habitants, durs \u00e0 la t\u00e2che, doit \u00eatre reconnu et mis en valeur. ","ID":"27","FORM":"situ\u00e9","LEMMA":"situer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00019","left_context":"Un voyage \u00e9tonnant o\u00f9 photos, r\u00e9alisations, vieux outils, documents anciens, ","pivot":"permettront","right_context":" de mesurer combien ce petit bout de terre de France, situ\u00e9 aux Marches de l'Est, lieu de passage de pr\u00e9dilection des invasions, fut une terre de labeur, et combien le travail de ses habitants, durs \u00e0 la t\u00e2che, doit \u00eatre reconnu et mis en valeur. ","ID":"15","FORM":"permettront","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00025","left_context":"La nouvelle \u00e9cole maternelle a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e en pr\u00e9sence du sous-pr\u00e9fet, du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, ","pivot":"accompagn\u00e9","right_context":" de MM. Farinet et Verneau, des maires et repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 de communes, de l'inspecteur d'acad\u00e9mie et de l'inspectrice de l'Education nationale de la circonscription. ","ID":"22","FORM":"accompagn\u00e9","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, ","pivot":"laissant","right_context":" au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale. ","ID":"43","FORM":"laissant","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00057","left_context":"L'\u00e9quipe B, chez les seniors, ","pivot":"\u00e9voluera","right_context":" \u00e0 partir de 15h, sur la pelouse du terrain d'honneur, face \u00e0 la formation de Laneuville. ","ID":"9","FORM":"\u00e9voluera","LEMMA":"\u00e9voluer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00091","left_context":"\u00e0 l'\u00e9poque, ce cher \"\"Jo\"\" ","pivot":"\u00e9levait","right_context":" jusqu'\u00e0 120 pigeons voyageurs, et les sp\u00e9cialistes n'ont pas oubli\u00e9 que l'un de ses champions fut de loin le meilleur sur 500 kilom\u00e8tres lors d'un retour d'Evreux et de Bayeux ! ","ID":"10","FORM":"\u00e9levait","LEMMA":"\u00e9lever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00098","left_context":"Une heure et vingt minutes, c'est le temps qu'il aura fallu \u00e0 Thierry Guerry, chauffeur-routier chez Caillaud, l'entreprise en charpente charg\u00e9e de la pose de la toiture des cours de tennis couverts, pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du complexe sportif de la commune, avec son semi-remorque, sur lequel \u00e9taient charg\u00e9es quatorze tonnes d'\u00e9l\u00e9ments en bois de trente m\u00e8tres de long, ","pivot":"destin\u00e9s","right_context":" \u00e0 la couverture du b\u00e2timent en construction sur le stade. ","ID":"74","FORM":"destin\u00e9s","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"65","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00099","left_context":"C'est au centim\u00e8tre pr\u00e8s que la cabine du v\u00e9hicule a pu passer entre les deux poteaux du portail principal, dont un \"\"chapeau\"\" sur l'un a du \u00eatre enlev\u00e9 pour faciliter la manoeuvre spectaculaire, ","pivot":"dirig\u00e9e","right_context":" par le pilote du convoi exceptionnel. ","ID":"43","FORM":"dirig\u00e9e","LEMMA":"diriger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, ","pivot":"travers\u00e9","right_context":" un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. ","ID":"23","FORM":"travers\u00e9","LEMMA":"traverser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, ","pivot":"bascul\u00e9","right_context":" de l'autre c\u00f4t\u00e9, travers\u00e9 un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. ","ID":"17","FORM":"bascul\u00e9","LEMMA":"basculer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00116","left_context":"Ces derniers, ","pivot":"choqu\u00e9s","right_context":", ne semblaient pas bless\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"choqu\u00e9s","LEMMA":"choquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00155","left_context":"Deux \u00e9toiles pour l'h\u00f4tel Le Relais, ","pivot":"situ\u00e9","right_context":" sur la place de l'Eglise ; ","ID":"9","FORM":"situ\u00e9","LEMMA":"situer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00169","left_context":"Depuis, elle vivait seule dans son petit pavillon \u00e0 Pilviteuil, ","pivot":"entour\u00e9e","right_context":" de toute l'affection de sa famille. ","ID":"13","FORM":"entour\u00e9e","LEMMA":"entourer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00171","left_context":"Sinon, on pouvait la rencontrer bien souvent en for\u00eat, ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" de ses enfants, \u00e0 la recherche des champignons ou au ramassage d'escargots qu'elle pr\u00e9parait elle-m\u00eame, pour des repas de famille. ","ID":"12","FORM":"accompagn\u00e9e","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00179","left_context":"En mars dernier, son chef, G\u00e9rard Pizzetti, en d\u00e9saccord avec le fonctionnement de l'association, ","pivot":"d\u00e9missionnait","right_context":". ","ID":"20","FORM":"d\u00e9missionnait","LEMMA":"d\u00e9missionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00180","left_context":"Dans la foul\u00e9e, seize membres de la batterie -c'est du moins le nombre qu'ils avancent- ","pivot":"rendaient","right_context":" \u00e9galement leur tablier. ","ID":"22","FORM":"rendaient","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00184","left_context":"Triste pour les musiciens qui, en majorit\u00e9, ","pivot":"faisaient","right_context":" partie de la batterie depuis au moins trente ans. ","ID":"10","FORM":"faisaient","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00205","left_context":"Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, cach\u00e9e, ","pivot":"recouvrait","right_context":" encore tout le secteur. ","ID":"21","FORM":"recouvrait","LEMMA":"recouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00205","left_context":"Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, ","pivot":"cach\u00e9e","right_context":", recouvrait encore tout le secteur. ","ID":"19","FORM":"cach\u00e9e","LEMMA":"cacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, ","pivot":"contribuer","right_context":" \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"60","FORM":"contribuer","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, ","pivot":"accomplir","right_context":" de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"48","FORM":"accomplir","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, ","pivot":"apporter","right_context":" une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"31","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00264","left_context":"La banque de l'entreprise, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" pour sa part 22% des actions. ","ID":"11","FORM":"poss\u00e8de","LEMMA":"poss\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00279","left_context":"Un groupe de travail, ","pivot":"constitu\u00e9","right_context":" par le secr\u00e9taire d'Etat aux anciens combattants Jacques Floch, s'est r\u00e9uni une premi\u00e8re fois pour analyser les propositions et revendications des associations qui protestent contre le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 instituant une indemnit\u00e9 sp\u00e9cifique vers\u00e9e, sous certaines conditions, aux orphelins de d\u00e9port\u00e9s juifs. ","ID":"6","FORM":"constitu\u00e9","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00284","left_context":"Il rappelle n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, ","pivot":"r\u00e9uni","right_context":" pour la premi\u00e8re fois il y a quelques jours. ","ID":"27","FORM":"r\u00e9uni","LEMMA":"r\u00e9unir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"","pivot":"trouver","right_context":" collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". ","ID":"32","FORM":"trouver","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00328","left_context":"Si cela continue, je vais ouvrir une salle municipale\"\" ","pivot":"confiait","right_context":" le premier magistrat. ","ID":"13","FORM":"confiait","LEMMA":"confier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00346","left_context":"Paris est \"\"","pivot":"pr\u00e9occup\u00e9","right_context":" par les violations des droits de l'Homme qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es dans l'ouest de la C\u00f4te d'Ivoire ces derniers jours\"\", a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Fran\u00e7ois Rivasseau. ","ID":"4","FORM":"pr\u00e9occup\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00353","left_context":"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\"\", ","pivot":"confie","right_context":" la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine. ","ID":"26","FORM":"confie","LEMMA":"confier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00355","left_context":"La bataille est dure\"\", ","pivot":"reconna\u00eet","right_context":"-elle. ","ID":"8","FORM":"reconna\u00eet","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\"\", ","pivot":"explique","right_context":" Marie-Jo Zimmermann. ","ID":"23","FORM":"explique","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00370","left_context":"Seule solution : ","pivot":"appliquer","right_context":" une stricte alternance homme-femme dans chacune des sections. ","ID":"4","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00401","left_context":"Denise et son \u00e9poux Ren\u00e9, ancien lieutenant des pompiers de l'Isle-sur-le-Doubs, ","pivot":"faisaient","right_context":" aussi partie de l'Union nationale des combattants. ","ID":"16","FORM":"faisaient","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00450","left_context":"Il appartiendra ensuite au conseil de prendre une d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la faisabilit\u00e9 du projet, ","pivot":"sachant","right_context":" que le lot gros oeuvre devra probablement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 infructueux. ","ID":"19","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00467","left_context":"Mme Mich\u00e8le Demange, adjoint au maire, ","pivot":"conduira","right_context":" les op\u00e9rations. ","ID":"10","FORM":"conduira","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00470","left_context":"Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a sign\u00e9 un nouveau contrat de deux ans, ","pivot":"acceptant","right_context":" finalement les propositions de Jacques Rousselot. ","ID":"17","FORM":"acceptant","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"","pivot":"r\u00e9quisitionner","right_context":" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. ","ID":"27","FORM":"r\u00e9quisitionner","LEMMA":"r\u00e9quisitionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00008","left_context":"Pour plus d'informations sur votre condition ou votre traitement, ","pivot":"veuillez","right_context":" consulter la notice (\u00e9galement comprise dans l'EPAR) ou contacter votre m\u00e9decin ou votre pharmacien. ","ID":"12","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00009","left_context":"Si vous souhaitez davantage d'informations sur la base des recommandations du CHMP, ","pivot":"veuillez","right_context":" lire la discussion scientifique (\u00e9galement comprise dans l'EPAR). ","ID":"17","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00040","left_context":"Pour le traitement des SCA, l'\u00e9tude principale a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 14 000 patients et a compar\u00e9 l'efficacit\u00e9 de Angiox, ","pivot":"pris","right_context":" seul ou avec un inhibiteur de la glycoprot\u00e9ine IIb\/IIIa (inhibiteur de GP, un autre type de m\u00e9dicament contribuant \u00e0 pr\u00e9venir la formation de caillots), avec le traitement standard en combinaison avec de l'h\u00e9parine (un autre anticoagulant) et un inhibiteur de GP. ","ID":"26","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00048","left_context":"Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour le traitement de SCA, Angiox, ","pivot":"administr\u00e9","right_context":" avec ou sans inhibiteur de GP, a \u00e9t\u00e9 aussi efficace que le traitement standard pour pr\u00e9venir l'apparition globale de nouveaux \u00e9v\u00e9nements (d\u00e9c\u00e8s, crises cardiaques ou revascularisations) apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. ","ID":"14","FORM":"administr\u00e9","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00053","left_context":"L'effet ind\u00e9sirable le plus fr\u00e9quent avec Angiox (","pivot":"observ\u00e9","right_context":" chez plus d'un patient sur 10) est le saignement b\u00e9nin. ","ID":"10","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, ","pivot":"souffrant","right_context":" d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. ","ID":"19","FORM":"souffrant","LEMMA":"souffrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00057","left_context":"Pour une liste compl\u00e8te des restrictions, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. ","ID":"9","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00107","left_context":"Apr\u00e8s l'ICP, la perfusion, ","pivot":"ramen\u00e9e","right_context":" \u00e0 0,25 mg\/kg\/h peut \u00eatre maintenue pendant 4 \u00e0 12 heures si cela se justifie d'un point de vue clinique. ","ID":"8","FORM":"ramen\u00e9e","LEMMA":"ramener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00119","left_context":"Le temps de coagulation activ\u00e9e (ACT) ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre utilis\u00e9 pour \u00e9valuer l'activit\u00e9 de la bivalirudine. ","ID":"9","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00127","left_context":"Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale mod\u00e9r\u00e9e (TFG 30-59 ml\/min) ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficiant","right_context":" d'une ICP (qu'ils soient trait\u00e9s avec la bivalirudine pour SCA ou non) la vitesse de perfusion doit \u00eatre abaiss\u00e9e \u00e0 1.4 mg\/kg\/h. ","ID":"16","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficiant","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00134","left_context":"Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"28","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00142","left_context":"Les patients peuvent \u00eatre mis sous Angiox 30 minutes apr\u00e8s l'arr\u00eat de l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e, ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" par voie intraveineuse ou 8 heures apr\u00e8s l'arr\u00eat d'une h\u00e9parine de bas poids mol\u00e9culaire administr\u00e9e par voie sous-cutan\u00e9e. ","ID":"19","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00156","left_context":"Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). ","ID":"34","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00161","left_context":"L'administration concomitante de bivalirudine avec les inhibiteurs plaquettaires ou les anticoagulants peut entrainer une augmentation du risque de saignement (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). ","ID":"23","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00177","left_context":"Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation combin\u00e9e de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) ","pivot":"augmente","right_context":" le risque de saignement. ","ID":"33","FORM":"augmente","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00181","left_context":"Les \u00e9tudes animales ne sont pas concluantes pour ce qui est des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la gestation, le d\u00e9veloppement embryonnaire ou foetal, l'accouchement ou le d\u00e9veloppement post-natal (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.3). ","ID":"33","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00228","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 3). ","ID":"16","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00234","left_context":"Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) ","pivot":"men\u00e9e","right_context":" avec la bivalirudine chez 6000 patients subissant une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine. ","ID":"19","FORM":"men\u00e9e","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00258","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 5). ","ID":"16","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00285","left_context":"Des cas de surdosage correspondants \u00e0 10 fois la dose recommand\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les \u00e9tudes cliniques, Des bolus de bivalirudine, ","pivot":"allant","right_context":" jusqu'\u00e0 7,5 mg\/kg, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9s sans qu'il ne soit rapport\u00e9 de saignement associ\u00e9 ni d'autres \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. ","ID":"25","FORM":"allant","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, ","pivot":"scindant","right_context":" le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. ","ID":"12","FORM":"scindant","LEMMA":"scinder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, ","pivot":"stimulant","right_context":" leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. ","ID":"25","FORM":"stimulant","LEMMA":"stimuler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00298","left_context":"Ainsi, la bivalirudine commence par agir \u00e0 la mani\u00e8re d'un inhibiteur non comp\u00e9titif complet de la thrombine, puis, ","pivot":"\u00e9volue","right_context":" avec le temps pour devenir un inhibiteur comp\u00e9titif permettant aux mol\u00e9cules de thrombine initialement inhib\u00e9es d'interagir avec d'autres substrats de la coagulation et d'induire une coagulation si n\u00e9cessaire. ","ID":"23","FORM":"\u00e9volue","LEMMA":"\u00e9voluer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) ","pivot":"associ\u00e9e","right_context":" \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"17","FORM":"associ\u00e9e","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, ","pivot":"destin\u00e9e","right_context":" \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"12","FORM":"destin\u00e9e","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, ","pivot":"randomis\u00e9e","right_context":", en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"7","FORM":"randomis\u00e9e","LEMMA":"randomiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00352","left_context":"Les adaptations de la dose dans cette cat\u00e9gorie d'\u00e2ge doivent \u00eatre bas\u00e9es sur la fonction r\u00e9nale, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2. ","ID":"19","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00357","left_context":"Les donn\u00e9es non cliniques, ","pivot":"bas\u00e9es","right_context":" sur des \u00e9tudes conventionnelles de s\u00e9curit\u00e9, de pharmacologie, de toxicit\u00e9 \u00e0 doses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, de g\u00e9notoxicit\u00e9, ou de toxicit\u00e9 pour la reproduction, n'indiquent aucun risque particulier pour l'\u00eatre humain. ","ID":"6","FORM":"bas\u00e9es","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00360","left_context":"Tous les effets ind\u00e9sirables, primaires et secondaires, ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" d'une activit\u00e9 pharmacologique excessive ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9versibles. ","ID":"10","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00410","left_context":"Le titulaire de l'AMM s'engage \u00e0 fournir des \u00e9tudes et des donn\u00e9es de pharmacovigilance suppl\u00e9mentaires d\u00e9taill\u00e9es dans le Plan de Pharmacovigilance, comme convenu dans la version 4 du Plan de Gestion des risques (PGR) ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" dans le Module 1.8.2. de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 et toutes mises \u00e0 jour du PGR autoris\u00e9es par le CHMP. ","ID":"42","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"33","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- ","pivot":"Gardez","right_context":" cette notice, vous pourriez avoir besoin de la relire. ","ID":"2","FORM":"Gardez","LEMMA":"garder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00465","left_context":"- Si l'un des effets ind\u00e9sirables devient s\u00e9rieux ou si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ","pivot":"veuillez","right_context":" en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"24","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00480","left_context":"- si vous \u00eates hypersensible (allergique) \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des autres composants contenus dans Angiox (","pivot":"voir","right_context":" liste rubrique 6). ","ID":"24","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00531","left_context":"Un saignement est plus susceptible d'avoir lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (","pivot":"voir","right_context":" section 2 \"\"Prise d'autres m\u00e9dicaments\"\"). ","ID":"20","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00533","left_context":"Lorsque vous \u00eates \u00e0 l'h\u00f4pital : ","pivot":"pr\u00e9venez","right_context":" imm\u00e9diatement votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9venez","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00554","left_context":"Si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ou si certains effets ind\u00e9sirables deviennent graves, ","pivot":"veuillez","right_context":" en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"21","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, survenant dans les trois jours suivant la perfusion, ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. ","ID":"32","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, ","pivot":"survenant","right_context":" dans les trois jours suivant la perfusion, peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. ","ID":"23","FORM":"survenant","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00049","left_context":"L'effet ind\u00e9sirable le plus fr\u00e9quent sous Aclasta (","pivot":"observ\u00e9","right_context":" chez plus d'un patient sur 10) est la fi\u00e8vre. ","ID":"10","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique Aclasta fournira des kits d'information, ","pivot":"rappelant","right_context":" comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui prescrivent Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. ","ID":"12","FORM":"rappelant","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00077","left_context":"Chaque flacon de 100 ml de solution contient 5 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, ","pivot":"correspondant","right_context":" \u00e0 5,330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. ","ID":"16","FORM":"correspondant","LEMMA":"correspondre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00082","left_context":"Pour le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine, la dose recommand\u00e9e est une perfusion intraveineuse de 5 mg d'Aclasta, ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" une fois par an. ","ID":"27","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 une p\u00e9riode de r\u00e9mission prolong\u00e9e chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1). ","ID":"29","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00090","left_context":"Pour plus d'informations sur la perfusion d'Aclasta, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 6.6. ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00097","left_context":"Patients insuffisants r\u00e9naux (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4) ","ID":"5","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00101","left_context":"Aucun ajustement de la dose n'est n\u00e9cessaire (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.2). ","ID":"10","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation), ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.5. ","ID":"38","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00114","left_context":"Une hypocalc\u00e9mie pr\u00e9existante doit \u00eatre trait\u00e9e par des apports appropri\u00e9s de calcium et de vitamine D avant l'instauration du traitement par Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"26","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.8). ","ID":"45","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, ","pivot":"peut","right_context":" se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8). ","ID":"25","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00146","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 pendant la grossesse et chez la femme qui allaite (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"14","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). ","ID":"35","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00154","left_context":"Dans l'\u00e9tude pivot HORIZON-PFT (ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique) (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1), l'incidence globale des fibrillations auriculaires a \u00e9t\u00e9 de 2,5% (96 des 3 862) et de 1,9% (75 des 3 852) chez les patients recevant respectivement Aclasta et le placebo. ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00172","left_context":"Au cours des \u00e9tudes cliniques dans l'ost\u00e9oporose, les modifications de la clairance de la cr\u00e9atinine (","pivot":"mesur\u00e9e","right_context":" chaque ann\u00e9e avant l'injection) et l'incidence de l'insuffisance r\u00e9nale \u00e9taient comparables dans les deux groupes de traitement (Aclasta et placebo) sur une p\u00e9riode de trois ans. ","ID":"21","FORM":"mesur\u00e9e","LEMMA":"mesurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00180","left_context":"Tous les patients ont re\u00e7u une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (","pivot":"voir","right_context":" \u00e9galement rubrique 4.2). ","ID":"57","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00189","left_context":"Bien que la causalit\u00e9 ne puisse \u00eatre \u00e9tablie, il est prudent d'\u00e9viter une chirurgie dentaire dont la gu\u00e9rison pourrait \u00eatre retard\u00e9e (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). ","ID":"25","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, incluant les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ","pivot":"ayant","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. ","ID":"40","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, ","pivot":"incluant","right_context":" les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ayant une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. ","ID":"8","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00284","left_context":"\u00e0 6 mois, Aclasta a montr\u00e9 des taux de r\u00e9ponse et de normalisation des phosphatases alcalines s\u00e9riques (PAS) de 96% (169\/176) et 89% (156\/176) ","pivot":"compar\u00e9","right_context":" \u00e0 74% (127\/171) et 58% (99\/171) pour le ris\u00e9dronate (p < 0,001 pour toutes les valeurs). ","ID":"35","FORM":"compar\u00e9","LEMMA":"comparer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00411","left_context":"Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 partir des androg\u00e8nes, ","pivot":"joue","right_context":" aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes. ","ID":"22","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00434","left_context":"Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez subir une intervention dentaire, ","pivot":"informez","right_context":" votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta. ","ID":"16","FORM":"informez","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00438","left_context":"Si vous prenez ou avez pris r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, y compris un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance, ","pivot":"parlez","right_context":"-en \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. ","ID":"20","FORM":"parlez","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-test_00467","left_context":"Si vous envisagez d'arr\u00eater le traitement par Aclasta, ","pivot":"veuillez","right_context":" vous rendre \u00e0 votre prochain rendez-vous et en discuter avec votre m\u00e9decin. ","ID":"11","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00469","left_context":"Si vous avez d'autres questions sur l'utilisation de ce m\u00e9dicament, ","pivot":"demandez","right_context":" plus d'informations \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. ","ID":"14","FORM":"demandez","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00472","left_context":"Les effets ind\u00e9sirables li\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re perfusion sont tr\u00e8s fr\u00e9quents (","pivot":"survenant","right_context":" chez plus de 30% des patients) mais sont moins fr\u00e9quents lors des perfusions suivantes. ","ID":"13","FORM":"survenant","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00479","left_context":"Effets ind\u00e9sirables tr\u00e8s fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" 10 patients sur 100 ou plus) : ","ID":"6","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00481","left_context":"Effets ind\u00e9sirables fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins de 10 patients sur 100) : ","ID":"5","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00484","left_context":"Effets ind\u00e9sirables peu fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 100) : ","ID":"6","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00486","left_context":"Effets ind\u00e9sirables rares (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 1 000) : ","ID":"5","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00489","left_context":"Les bisphosphonates (groupe de substances \u00e0 laquelle appartient Aclasta) ","pivot":"peuvent","right_context":" provoquer des gonflements, rougeurs, douleurs, d\u00e9mangeaisons aux yeux ou une sensibilit\u00e9 des yeux \u00e0 la lumi\u00e8re. ","ID":"12","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00492","left_context":"Des r\u00e9actions allergiques ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es, ","pivot":"incluant","right_context":" de rares cas de difficult\u00e9s respiratoires, d'urticaire et d'oed\u00e8mes de Quincke (tel un gonflement du visage, de la langue ou du cou). ","ID":"8","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00494","left_context":"Si vous remarquez la survenue d'un des ces effets ind\u00e9sirables, ","pivot":"veuillez","right_context":"-en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"13","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ","pivot":"veuillez","right_context":"-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"24","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-test_00539","left_context":"- ","pivot":"Tenir","right_context":" Aclasta hors de la port\u00e9e et de la vue des enfants. ","ID":"2","FORM":"Tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous \u00e9conomiserons 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, traduit en argent, ","pivot":"constitue","right_context":" une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. ","ID":"29","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous \u00e9conomiserons 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, ","pivot":"traduit","right_context":" en argent, constitue une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. ","ID":"25","FORM":"traduit","LEMMA":"traduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00027","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, mes chers coll\u00e8gues, nous croyions, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, que l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait, selon les dispositions des trait\u00e9s de Rome et de Paris qui avaient fond\u00e9 les Communaut\u00e9s, ","pivot":"devenues","right_context":" Union, une association d'\u00c9tats libres, ind\u00e9pendants et souverains. ","ID":"39","FORM":"devenues","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, ","pivot":"rejetant","right_context":" l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. ","ID":"14","FORM":"rejetant","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00046","left_context":"M. Wurtz devrait peut-\u00eatre se rappeler qu'il n'y a pas si longtemps, des coll\u00e8gues de son parti, des maires communistes fran\u00e7ais, ","pivot":"envoyaient","right_context":" des bulldozers contre des foyers d'immigr\u00e9s en France. ","ID":"27","FORM":"envoyaient","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ","pivot":"ayant","right_context":" une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. ","ID":"17","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00059","left_context":"Si ces copies techniques entraient dans le cadre de la protection, la transmission des donn\u00e9es -comme on le constate tout \u00e0 fait justement dans la recommandation- ","pivot":"deviendrait","right_context":" sans aucune raison on\u00e9reuse et compliqu\u00e9e. ","ID":"31","FORM":"deviendrait","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00221","left_context":"Selon la proposition de la Commission, les pouvoirs ex\u00e9cutifs, les pouvoirs de mise en oeuvre du syst\u00e8me devraient \u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la Commission, ","pivot":"associ\u00e9e","right_context":" \u00e0 un comit\u00e9 compos\u00e9 de repr\u00e9sentants de tous les \u00c9tats membres. ","ID":"28","FORM":"associ\u00e9e","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00239","left_context":"Washington a aussi refus\u00e9 cette proposition, ","pivot":"cr\u00e9ant","right_context":" ainsi une situation qui nuit surtout au peuple irakien, et non \u00e0 ses dirigeants. ","ID":"8","FORM":"cr\u00e9ant","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, ","pivot":"faut","right_context":"-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. ","ID":"26","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00257","left_context":"Il appara\u00eet qu'il n'existe aucun m\u00e9canisme, en d\u00e9pit des propos de M. le commissaire, ","pivot":"destin\u00e9","right_context":" \u00e0 assurer les deux points suivants : premi\u00e8rement, que la r\u00e8gle d'additionnalit\u00e9 soit appliqu\u00e9e \u00e0 ce calcul et deuxi\u00e8mement, que le montant du financement europ\u00e9en d\u00e9volu en fin de compte aux r\u00e9gions individuelles corresponde directement au montant r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9gions au stade de la planification. ","ID":"20","FORM":"destin\u00e9","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00267","left_context":"Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, ","pivot":"vu","right_context":" que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale. ","ID":"52","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"58","DEPREL":"mark","DEPS":"_","MISC":"ExtPos=SCONJ|Idiom=Yes"},{"sent_id":"Europar.550_00300","left_context":"Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment est un surcro\u00eet de conception d\u00e9mocratique, ce qui signifie que si un ou plusieurs pays, quels qu'ils soient, pour une raison quelconque, ","pivot":"souhaitent","right_context":", du moins dans un premier temps, ne pas participer, cela ne peut \u00eatre tenu pour une exclusion ni pour une limitation de leur pr\u00e9sence au sein de l'Union. ","ID":"31","FORM":"souhaitent","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"47","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00311","left_context":"Il appara\u00eet maintenant que le premier acte, l'\u00e9valuation politique, ","pivot":"peut","right_context":" rev\u00eatir diff\u00e9rents aspects. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00325","left_context":"Dans cette corne de l'Afrique, devenue le lieu de tous les fl\u00e9aux, 16 millions de victimes de la famine, dont 8 en \u00c9thiopie, ","pivot":"attendent","right_context":" du secours. ","ID":"29","FORM":"attendent","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00325","left_context":"Dans cette corne de l'Afrique, ","pivot":"devenue","right_context":" le lieu de tous les fl\u00e9aux, 16 millions de victimes de la famine, dont 8 en \u00c9thiopie, attendent du secours. ","ID":"8","FORM":"devenue","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00331","left_context":"Cependant, dans une r\u00e9gion d\u00e9chir\u00e9e par un conflit d'arri\u00e8re-garde, ce drame laisse un go\u00fbt particuli\u00e8rement amer, car chaque prix pay\u00e9 pour acheter un fusil, une balle, ","pivot":"contribue","right_context":" \u00e0 aggraver une situation \u00e9conomique, sociale et alimentaire d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire. ","ID":"33","FORM":"contribue","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00347","left_context":"Je dois dire qu'il s'agissait d'une comptabilit\u00e9 plut\u00f4t cr\u00e9ative, puisque de ces 530 millions, 50% \u00e9tait de l'argent r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 d'avant 2000, ","pivot":"venant","right_context":" des programmes Obnova et Phare, et 30% provenait des m\u00eames programmes pour l'ann\u00e9e 2000. ","ID":"31","FORM":"venant","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00353","left_context":"Quelle est sa r\u00e9action face aux opinions de plus en plus nombreuses et intenses, ","pivot":"provenant","right_context":" par exemple du Conseil ou encore des \u00c9tats membres, selon lesquelles ces 5,5 milliards sont bien trop \u00e9lev\u00e9s pour les Balkans occidentaux, dans le cadre du soutien de pr\u00e9-adh\u00e9sion pour la Bulgarie et la Roumanie, et selon lesquelles, comme il en va par exemple de la capacit\u00e9 d'absorption, un montant bien inf\u00e9rieur pourrait \u00eatre beaucoup plus r\u00e9aliste ? ","ID":"17","FORM":"provenant","LEMMA":"provenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00356","left_context":"Il y avait aussi l'exigence que les projets et la planification de cette conf\u00e9rence soient r\u00e9partis sur toutes les tables de travail : d\u00e9mocratie, reconstruction et s\u00e9curit\u00e9, ","pivot":"sachant","right_context":" qu'un pont co\u00fbte plus cher qu'un centre de formation ou un programme de d\u00e9minage. ","ID":"31","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00374","left_context":"Il me semble bien plus logique que la Commission europ\u00e9enne, que M. Patten, ","pivot":"remplisse","right_context":" ce r\u00f4le de dirigeant afin d'ex\u00e9cuter rapidement et efficacement le pacte de stabilit\u00e9. ","ID":"16","FORM":"remplisse","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00410","left_context":"Cette solution n'est cependant pas suffisante, ","pivot":"\u00e9tant","right_context":" donn\u00e9 que les avions sont produits sur un march\u00e9 mondial. ","ID":"9","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"mark","DEPS":"_","MISC":"ExtPos=ADP|Idiom=Yes"},{"sent_id":"Europar.550_00435","left_context":"En effet, sept projets sur quatorze, soit la moiti\u00e9, ","pivot":"ont","right_context":" un financement qui n'est toujours pas assur\u00e9 et dont le calendrier n'est pas encore arr\u00eat\u00e9. ","ID":"13","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00436","left_context":"La Commission doit proposer des mesures de fond et des incitants pour promouvoir au plus vite ces projets prioritaires et, en coordination avec les \u00c9tats membres concern\u00e9s, ","pivot":"arr\u00eater","right_context":" un calendrier d'ex\u00e9cution. ","ID":"31","FORM":"arr\u00eater","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00453","left_context":"\u00c0 juste titre, nous voulons, en tant que commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la protection des consommateurs, ","pivot":"offrir","right_context":" la possibilit\u00e9 d'utiliser ces m\u00e9thodes afin de garantir un meilleur contr\u00f4le. ","ID":"28","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00004","left_context":"Le 10 mars 1915 \u00e0 cinq heures du matin, apr\u00e8s deux mois d'accrochages sans r\u00e9sultat tangible dans le secteur et deux r\u00e9centes attaques infructueuses, les poilus de la 21e compagnie du 336e r\u00e9giment d'infanterie, ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" l'ordre d'attaquer de nouveau \u00e0 la ba\u00efonnette et de reprendre les positions ennemies \u00e9tablies au nord du village de Souain. ","ID":"42","FORM":"re\u00e7oivent","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00006","left_context":"De plus, la pr\u00e9paration d'artillerie habituelle avant l'attaque, au lieu de secouer les positions allemandes, ","pivot":"envoie","right_context":" ses obus sur la tranch\u00e9e fran\u00e7aise et laboure le terrain d'assaut. ","ID":"22","FORM":"envoie","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00012","left_context":"Le capitaine Equilbey, commandant de la compagnie, est alors tenu de transmettre \u00e0 ses sup\u00e9rieurs une liste portant les noms de 6 caporaux et de 18 hommes de troupe, ","pivot":"choisis","right_context":" parmi les plus jeunes, \u00e0 raison de deux par escouade. ","ID":"33","FORM":"choisis","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00016","left_context":"Quiconque montait devait \u00eatre fauch\u00e9 litt\u00e9ralement soit par les n\u00f4tres, soit par le feu des mitrailleurs allemands\"\", ","pivot":"d\u00e9clarera","right_context":" le caporal Maupas lors de son interrogatoire. ","ID":"23","FORM":"d\u00e9clarera","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00024","left_context":"Girard, mari\u00e9, ","pivot":"avait","right_context":" aussi un enfant, seul Lechat \u00e9tait c\u00e9libataire. ","ID":"5","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00026","left_context":"D\u00e8s la fin de la guerre, la veuve de Th\u00e9ophile Maupas, soutenue par la Ligue des droits de l'Homme contact\u00e9e d\u00e8s le mois d'avril 1915, ","pivot":"entama","right_context":" un combat pour la r\u00e9habilitation de son \u00e9poux et des autres caporaux fusill\u00e9s de Souain ; ","ID":"32","FORM":"entama","LEMMA":"entamer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00026","left_context":"D\u00e8s la fin de la guerre, la veuve de Th\u00e9ophile Maupas, ","pivot":"soutenue","right_context":" par la Ligue des droits de l'Homme contact\u00e9e d\u00e8s le mois d'avril 1915, entama un combat pour la r\u00e9habilitation de son \u00e9poux et des autres caporaux fusill\u00e9s de Souain ; ","ID":"14","FORM":"soutenue","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00027","left_context":"combat contre les institutions, ","pivot":"men\u00e9","right_context":" sans rel\u00e2che, qui dura pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies et qui, en dehors de son activit\u00e9 d'institutrice, l'occupa \u00e0 plein temps. ","ID":"6","FORM":"men\u00e9","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00038","left_context":"Cette cour, nouvellement instaur\u00e9e pour examiner les dossiers en suspens des Conseils de guerre, ","pivot":"comprenait","right_context":", \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des juges et \u00e0 parit\u00e9, des repr\u00e9sentants des anciens combattants. ","ID":"18","FORM":"comprenait","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00040","left_context":"Blanche Maupas avait pu, \u00e0 titre individuel, ","pivot":"obtenir","right_context":" cette compensation d\u00e8s 1921. ","ID":"10","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00046","left_context":"Blanche Maupas, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1962, avait aussi \u00e9crit un livre, ","pivot":"paru","right_context":" en 1933, Le Fusill\u00e9, dont la r\u00e9\u00e9dition en 1994 comporte des illustrations de Tardi. ","ID":"14","FORM":"paru","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00046","left_context":"Blanche Maupas, ","pivot":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9e","right_context":" en 1962, avait aussi \u00e9crit un livre, paru en 1933, Le Fusill\u00e9, dont la r\u00e9\u00e9dition en 1994 comporte des illustrations de Tardi. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00050","left_context":"- Jacqueline Laisn\u00e9, Fusill\u00e9s pour l'exemple, les caporaux de Souain, \u00c9ditions Alan Sutton, ","pivot":"r\u00e9\u00e9dit\u00e9","right_context":" en 2005. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9\u00e9dit\u00e9","LEMMA":"r\u00e9\u00e9diter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00064","left_context":"D'abord de quelques centaines de morts annonc\u00e9s, les t\u00e9l\u00e9visions ont annonc\u00e9 quelques 70 000 morts quelques jours plus tard, ","pivot":"trouv\u00e9s","right_context":" dans des charniers. ","ID":"22","FORM":"trouv\u00e9s","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00101","left_context":"L'association Citizens for a Free Kuwait, ","pivot":"organis\u00e9e","right_context":" par le gouvernement du Koweit exil\u00e9 avait command\u00e9 cette campagne \u00e0 la compagnie de relations publiques Hill & Knowlton (pour la somme de 10 millions de dollars [1]). ","ID":"9","FORM":"organis\u00e9e","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00102","left_context":"Il est surprenant que le congr\u00e8s am\u00e9ricain n'ait pas fait une enqu\u00eate pr\u00e9alable sur l'identit\u00e9 de la jeune fille avant de la laisser \"\"","pivot":"t\u00e9moigner","right_context":" devant leur assembl\u00e9e. ","ID":"27","FORM":"t\u00e9moigner","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00105","left_context":"Par ailleurs, le gouvernement am\u00e9ricain aurait selon plusieurs sources [4] ","pivot":"pay\u00e9","right_context":" 14 millions de dollars \u00e0 cette compagnie pour l'avoir aid\u00e9e \u00e0 m\u00e9diatiser la guerre du Golfe sous un jour favorable \u00e0 l'intervention occidentale. ","ID":"14","FORM":"pay\u00e9","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, ","pivot":"bless\u00e9","right_context":" par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. ","ID":"17","FORM":"bless\u00e9","LEMMA":"blesser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00141","left_context":"Cette affaire, qui a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e dans le but de discr\u00e9diter le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ","pivot":"survenait","right_context":" deux ans avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1981. ","ID":"20","FORM":"survenait","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00142","left_context":"La pi\u00e8tre d\u00e9fense, ","pivot":"teint\u00e9e","right_context":" de m\u00e9pris, de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing accr\u00e9dite finalement aux yeux du public l'accusation port\u00e9e par Le Canard encha\u00een\u00e9. ","ID":"5","FORM":"teint\u00e9e","LEMMA":"teinter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00157","left_context":"Ces personnes sont interpell\u00e9es d\u00e8s leur arriv\u00e9e \u00e0 Brazzaville, ","pivot":"achemin\u00e9es","right_context":" par convois dans des camps ou vers la Pr\u00e9sidence selon les sources. ","ID":"11","FORM":"achemin\u00e9es","LEMMA":"acheminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00169","left_context":"Le verdict reconna\u00eetra coupables plusieurs dirigeants, ","pivot":"accompagn\u00e9","right_context":" de diff\u00e9rentes condamnations. ","ID":"8","FORM":"accompagn\u00e9","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00182","left_context":"Un proc\u00e8s en sorcellerie fut instruit sur la demande de Richelieu, on proc\u00e9da \u00e0 de nombreux exorcismes sur les soeurs, et Urbain Grandier fut condamn\u00e9 \u00e0 mort, ","pivot":"tortur\u00e9","right_context":" et br\u00fbl\u00e9. ","ID":"31","FORM":"tortur\u00e9","LEMMA":"torturer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"27","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00186","left_context":"- La possession de Loudun, de Michel de Certeau (1970) ","pivot":"r\u00e9\u00e9dit\u00e9","right_context":" en 2005 par les \u00e9ditions Gallimard dans la collection Folio Histoire ","ID":"14","FORM":"r\u00e9\u00e9dit\u00e9","LEMMA":"r\u00e9\u00e9diter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00247","left_context":"- 12 et 19 mars 1989 : Jacques Chirac et les listes UDF-RPR remportent la victoire dans les vingt arrondissements parisiens, ","pivot":"r\u00e9alisant","right_context":" le \"\"grand chelem\"\". ","ID":"23","FORM":"r\u00e9alisant","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00250","left_context":"Le nom de Jack-Yves Bohbot, ancien adjoint de Jacques Dominati, ","pivot":"appara\u00eet","right_context":" 180 fois. ","ID":"13","FORM":"appara\u00eet","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00255","left_context":"- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre mettent en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, ","pivot":"soup\u00e7onn\u00e9s","right_context":" d'avoir mobilis\u00e9 des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'inscrire ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques. ","ID":"28","FORM":"soup\u00e7onn\u00e9s","LEMMA":"soup\u00e7onner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00256","left_context":"- 8 juillet 2000 : G\u00e9rard Merle, ancien responsable de la section parisienne du RPR et t\u00e9moin, ","pivot":"d\u00e9clare","right_context":" aux enqu\u00eateurs que Jacques Chirac voulait se racheter de la pr\u00e9sidentielle perdue de 1988 \"\"par une victoire dans les vingts arrondissements de Paris aux municipales de 1989\"\". ","ID":"21","FORM":"d\u00e9clare","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00257","left_context":"Pierre-Alain Brossault (Vert) ","pivot":"r\u00e9clame","right_context":" alors aux juges d'auditionner Jacques Chirac comme t\u00e9moin. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9clame","LEMMA":"r\u00e9clamer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00271","left_context":"Les Dominati doivent r\u00e9pondre de \"\"manoeuvres frauduleuses\"\" ayant \"\"","pivot":"port\u00e9","right_context":" atteinte \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9\"\" des \u00e9lections municipales de 1989 et 1995. ","ID":"12","FORM":"port\u00e9","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00280","left_context":"Contre dix autres pr\u00e9venus, \u00e9lus ou fonctionnaires, des peines allant d'une simple amende \u00e0 dix mois de prison avec sursis, ","pivot":"assortie","right_context":" ou non d'in\u00e9ligibilit\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9es. ","ID":"25","FORM":"assortie","LEMMA":"assortir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00288","left_context":"L'affaire des fiches (parfois appel\u00e9e affaire des casseroles) ","pivot":"concerne","right_context":" un fichage et une s\u00e9gr\u00e9gation politique et religieuse men\u00e9e dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. ","ID":"14","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, ","pivot":"exig\u00e9e","right_context":" des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. ","ID":"53","FORM":"exig\u00e9e","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" ","pivot":"suppos\u00e9e","right_context":", exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. ","ID":"51","FORM":"suppos\u00e9e","LEMMA":"supposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, ","pivot":"interdit","right_context":" en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. ","ID":"26","FORM":"interdit","LEMMA":"interdire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, ","pivot":"m\u00e9pris\u00e9","right_context":" par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. ","ID":"18","FORM":"m\u00e9pris\u00e9","LEMMA":"m\u00e9priser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00292","left_context":"L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 fait appel aux cellules locales (","pivot":"appel\u00e9es","right_context":" loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour \u00e9tablir au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe. ","ID":"12","FORM":"appel\u00e9es","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00295","left_context":"Sur les fiches ainsi constitu\u00e9es, on pouvait voir des mentions comme \"\"VLM\"\" pour \"\"Va \u00e0 la messe\"\" ou \"\"VLM AL\"\" pour \"\"","pivot":"Va","right_context":" \u00e0 la messe avec un livre\"\". ","ID":"18","FORM":"Va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00295","left_context":"Sur les fiches ainsi constitu\u00e9es, on pouvait voir des mentions comme \"\"VLM\"\" pour \"\"","pivot":"Va","right_context":" \u00e0 la messe\"\" ou \"\"VLM AL\"\" pour \"\"Va \u00e0 la messe avec un livre\"\". ","ID":"18","FORM":"Va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00296","left_context":"Les fiches ne se contentent pas de rapporter uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"\"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\"\", \"\"cl\u00e9ricafard\"\", \"\"cl\u00e9ricanaille\"\", \"\"calotin pur-sang\"\", \"\"j\u00e9suitard\"\", \"\"grand avaleur de bon Dieu\"\", \"\"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\"\", \"\"","pivot":"ralli\u00e9","right_context":" \u00e0 la R\u00e9publique, n'en porte pas moins un nom \u00e0 particule\"\". ","ID":"58","FORM":"ralli\u00e9","LEMMA":"rallier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"65","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"","pivot":"Vit","right_context":" maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". ","ID":"92","FORM":"Vit","LEMMA":"vivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"","pivot":"a","right_context":" une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". ","ID":"23","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"","pivot":"Re\u00e7oit","right_context":" La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". ","ID":"54","FORM":"Re\u00e7oit","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"","pivot":"A","right_context":" ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". ","ID":"45","FORM":"A","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"","pivot":"Suit","right_context":" les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". ","ID":"15","FORM":"Suit","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, ","pivot":"connaissant","right_context":" paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. ","ID":"65","FORM":"connaissant","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"63","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, ","pivot":"m\u00e9pris\u00e9","right_context":" de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. ","ID":"4","FORM":"m\u00e9pris\u00e9","LEMMA":"m\u00e9priser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00303","left_context":"Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on retrouvera mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, ","pivot":"suicid\u00e9","right_context":" les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 faire de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"\"poignard des Kadosh\"\". ","ID":"53","FORM":"suicid\u00e9","LEMMA":"suicider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00315","left_context":"Pour l'anecdote, le colonel P\u00e9tain, directeur de l'\u00e9cole de Saint-Cyr, ","pivot":"connu","right_context":" \u00e0 l'\u00e9poque pour son ath\u00e9isme et ses sympathies r\u00e9publicaines et dreyfusardes, sera abord\u00e9 pour collaborer au fichage de ses subordonn\u00e9s et \u00e9tudiants, et peut-\u00eatre aussi pour int\u00e9grer la loge \"\"Alsace-Lorraine\"\", la loge de prestige, d'ailleurs tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9e, du GO \u00e0 laquelle appartiennent ou ont appartenu des notables r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s de tendance plut\u00f4t nationaliste comme Jules Ferry ou le g\u00e9n\u00e9ral Joffre. ","ID":"16","FORM":"connu","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00318","left_context":"Il est \u00e0 noter que le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 ne fut jamais, ","pivot":"semble","right_context":"-t-il, franc-ma\u00e7on lui-m\u00eame, et qu'il avait choisi cette organisation pour des raisons essentiellement pratiques pour cette sorte de \"\"flicage\"\" : le nombre important de ses membres pour l'\u00e9poque et surtout leur dispersion g\u00e9ographique sur tout le territoire m\u00e9tropolitain et colonial, l'anonymat ou le secret de l'appartenance de la plupart des simples adh\u00e9rents, leur culte apparent du secret et bien s\u00fbr leur bonne disposition politique de principe. ","ID":"13","FORM":"semble","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, ","pivot":"pourrait","right_context":"-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. ","ID":"69","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"74","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, ","pivot":"compos\u00e9e","right_context":" non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. ","ID":"63","FORM":"compos\u00e9e","LEMMA":"composer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"52","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, ","pivot":"confie","right_context":" \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. ","ID":"48","FORM":"confie","LEMMA":"confier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, ","pivot":"doutant","right_context":" de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. ","ID":"19","FORM":"doutant","LEMMA":"douter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"48","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00329","left_context":"En 1988, le groupe Thomson-CSF (aujourd'hui Groupe Thales) ","pivot":"approche","right_context":" le gouvernement fran\u00e7ais en vue de la vente \u00e0 Ta\u00efwan de six fr\u00e9gates de la classe La Fayette, pour la somme de 2,8 milliards de dollars. ","ID":"12","FORM":"approche","LEMMA":"approcher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00331","left_context":"Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, met son veto, ","pivot":"relayant","right_context":" ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction. ","ID":"18","FORM":"relayant","LEMMA":"relayer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00331","left_context":"Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, ","pivot":"met","right_context":" son veto, relayant ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction. ","ID":"14","FORM":"met","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00332","left_context":"Alfred Sirven, bras droit de Lo\u00efk Le Floch-Prigent (pr\u00e9sident du groupe p\u00e9trolier Elf), ","pivot":"propose","right_context":" aux dirigeants de Thomson les services du \"\"r\u00e9seau Elf\"\" pour jouer les interm\u00e9diaires avec P\u00e9kin par le biais d'Edmond Kwan, un homme d'affaires chinois. ","ID":"19","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00340","left_context":"En 1997, la juge Eva Joly, qui enqu\u00eate sur l'affaire Elf, est anonymement invit\u00e9e \u00e0 \"\"","pivot":"visiter","right_context":" un palais\"\", rue de Lille \u00e0 Paris. ","ID":"21","FORM":"visiter","LEMMA":"visiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00341","left_context":"Il s'agit de l'appartement de Christine Deviers-Joncour, alors ma\u00eetresse de Roland Dumas, ","pivot":"achet\u00e9","right_context":" gr\u00e2ce \u00e0 un virement d'Elf. ","ID":"17","FORM":"achet\u00e9","LEMMA":"acheter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00348","left_context":"Soumis \u00e0 l'\"\"autorisation de transfert \"\"du 17 septembre 1991 de la part de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes du minist\u00e8re du Budget, alors dirig\u00e9 par le socialiste Michel Charasse, les \"\"r\u00e9mun\u00e9rations\"\" ","pivot":"consenties","right_context":" se mont\u00e8rent \u00e0 pr\u00e8s de 3 milliards de francs pour le r\u00e9seau A et \u00e0 quelque 80 millions de francs pour le r\u00e9seau B, selon les informations confi\u00e9es en 1998 \u00e0 la brigade financi\u00e8re par l'ancien directeur de Thomson pour l'Asie, Alain Fribourg. ","ID":"43","FORM":"consenties","LEMMA":"consentir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00349","left_context":"\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"\"n\u00e9gociations\"\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"\"permis d'obtenir\"\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, ","pivot":"passant","right_context":" de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale. ","ID":"47","FORM":"passant","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"42","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00349","left_context":"\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"\"n\u00e9gociations\"\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"\"","pivot":"permis","right_context":" d'obtenir\"\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale. ","ID":"31","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00349","left_context":"\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"\"n\u00e9gociations\"\" ","pivot":"men\u00e9es","right_context":" \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"\"permis d'obtenir\"\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale. ","ID":"23","FORM":"men\u00e9es","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00351","left_context":"Ce r\u00e9seau, appel\u00e9 \"\"r\u00e9seau traditionnel\"\", ","pivot":"doit","right_context":" traiter l'administration et la pr\u00e9sidence ta\u00efwanaise. ","ID":"10","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00351","left_context":"Ce r\u00e9seau, ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" \"\"r\u00e9seau traditionnel\"\", doit traiter l'administration et la pr\u00e9sidence ta\u00efwanaise. ","ID":"4","FORM":"appel\u00e9","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00352","left_context":"Dans une note de 1991, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que ce r\u00e9seau avait \"\"","pivot":"fonctionn\u00e9","right_context":" efficacement, \u00e9tant bien entendu motiv\u00e9 par la structure politique de Ta\u00efwan et son d\u00e9sir ardent de signer cette affaire\"\". ","ID":"22","FORM":"fonctionn\u00e9","LEMMA":"fonctionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00369","left_context":"\u00c0 cheval sur Ta\u00efwan et P\u00e9kin\"\", ce deuxi\u00e8me r\u00e9seau \"\"ne pouvait \u00eatre mis en oeuvre que de mani\u00e8re ponctuelle et discr\u00e8te\"\", ","pivot":"notait","right_context":" l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand. ","ID":"28","FORM":"notait","LEMMA":"noter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00370","left_context":"Une note de synth\u00e8se \u00e9tablie \u00e0 l'intention du PDG de l'\u00e9poque, Alain Gomez, ","pivot":"pr\u00e9cise","right_context":" qu'entre mars et octobre 1990 \"\"une s\u00e9rie d'actions\"\" a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es par Lily Liu \"\"pour pr\u00e9parer les rencontres d'octobre 1990 avec les dirigeants chinois, au niveau essentiellement du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et des commissions politiques correspondantes du comit\u00e9 central du Parti communiste chinois\"\". ","ID":"19","FORM":"pr\u00e9cise","LEMMA":"pr\u00e9ciser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00372","left_context":"Soulignant la compl\u00e9mentarit\u00e9 des diff\u00e9rentes fili\u00e8res, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que le r\u00e9seau B avait \"\"","pivot":"permis","right_context":" de valider l'action du r\u00e9seau A au niveau le plus \u00e9lev\u00e9 de Ta\u00efwan\"\". ","ID":"18","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00373","left_context":"Dans un courrier dat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 1991, Alain Gomez affirmait lui-m\u00eame que le r\u00e9seau de Lily Liu avait \"\"","pivot":"prouv\u00e9","right_context":" son efficacit\u00e9\"\". ","ID":"23","FORM":"prouv\u00e9","LEMMA":"prouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00383","left_context":"Peu avant de quitter le groupe, en raison de d\u00e9saccords persistants avec son PDG, Jean-Fran\u00e7ois Briand bloqua le paiement du r\u00e9seau C, derri\u00e8re lequel il entrevoyait \"\"le financement d'un parti politique\"\", ce que l'un de ses collaborateurs, Alain Fribourg, ","pivot":"interpr\u00e9ta","right_context":" comme le soup\u00e7on d'un \"\"financement du PS\"\", le Parti socialiste fran\u00e7ais. ","ID":"51","FORM":"interpr\u00e9ta","LEMMA":"interpr\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"40","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00388","left_context":"Peu apr\u00e8s la signature, Alain Gomez, PDG du Thomson CSF, ","pivot":"refuse","right_context":" de le payer car il a des doutes sur la destination finale des 160 millions de francs de commissions. ","ID":"15","FORM":"refuse","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00393","left_context":"Saisie d'une plainte de Thomson CSF pour \"\"tentative d'escroquerie\"\" ","pivot":"visant","right_context":" Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour, Eva Joly pr\u00e9f\u00e8re renvoyer Roland Dumas et son ex-amie devant le tribunal correctionnel pour des \"\"abus de biens sociaux\"\" au d\u00e9triment d'Elf. ","ID":"14","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00394","left_context":"En \"\"","pivot":"oubliant","right_context":" au passage les fr\u00e9gates. ","ID":"3","FORM":"oubliant","LEMMA":"oublier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00401","left_context":"- ","pivot":"Interrog\u00e9","right_context":" comme t\u00e9moin en juin 2001, Roland Dumas, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res au moment de la signature du contrat Bravo, avait affirm\u00e9 que cette somme \u00e9tait en fait destin\u00e9e \u00e0 \"\"des responsables de Ta\u00efwan, \u00e0 concurrence de 400 millions de dollars, et de 100 millions de dollars \u00e0 destination du comit\u00e9 central du Parti communiste de P\u00e9kin\"\". ","ID":"2","FORM":"Interrog\u00e9","LEMMA":"interroger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00414","left_context":"- Une information judiciaire fran\u00e7aise, ouverte contre X en juin 2001, pour \"\"abus de biens sociaux et recel\"\", ","pivot":"concerne","right_context":" d'\u00e9ventuelles r\u00e9trocommissions vers\u00e9es \u00e0 des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises en marge de la vente des fr\u00e9gates. ","ID":"24","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00414","left_context":"- Une information judiciaire fran\u00e7aise, ","pivot":"ouverte","right_context":" contre X en juin 2001, pour \"\"abus de biens sociaux et recel\"\", concerne d'\u00e9ventuelles r\u00e9trocommissions vers\u00e9es \u00e0 des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises en marge de la vente des fr\u00e9gates. ","ID":"7","FORM":"ouverte","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00448","left_context":"- Les juges Van Ruymbeke et Simeoni s'int\u00e9ressent \u00e0 la liste d\u00e9tenue par la direction des douanes, ","pivot":"portant","right_context":" le nom des b\u00e9n\u00e9ficiaires des commissions vers\u00e9es lors du contrat Bravo. ","ID":"21","FORM":"portant","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00453","left_context":"Il a ainsi suivi l'avis de la Commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN), ","pivot":"publi\u00e9","right_context":" le m\u00eame jour au Journal Officiel. ","ID":"22","FORM":"publi\u00e9","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00478","left_context":"Roland Dumas, ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et ancien proche de Fran\u00e7ois Mitterrand, reconna\u00eet alors avoir entendu parler du \"\"versement d'une commission de 500 millions de dollars autoris\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais\"\" et \"\"d'un possible retour en France\"\" des fonds (","pivot":"Voir","right_context":" Affaire Dumas). ","ID":"54","FORM":"Voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00478","left_context":"Roland Dumas, ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et ancien proche de Fran\u00e7ois Mitterrand, ","pivot":"reconna\u00eet","right_context":" alors avoir entendu parler du \"\"versement d'une commission de 500 millions de dollars autoris\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais\"\" et \"\"d'un possible retour en France\"\" des fonds (Voir Affaire Dumas). ","ID":"18","FORM":"reconna\u00eet","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00491","left_context":"Il travaillait en relation avec Jean-Claude Albessard, responsable de la soci\u00e9t\u00e9 pour l'Asie, ","pivot":"terrass\u00e9","right_context":" en mai 2000 par un cancer foudroyant. ","ID":"17","FORM":"terrass\u00e9","LEMMA":"terrasser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00504","left_context":"En d\u00e9cembre 1993, il est retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la baie de Taipeh, ","pivot":"portant","right_context":" de violents coups \u00e0 la nuque. ","ID":"15","FORM":"portant","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00505","left_context":"Sa veuve Lee Mei-Kuei a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 le 14 mai 2002 par Renaud Van Ruymbeke, ","pivot":"introduite","right_context":" dans son cabinet par Me Thibault de Montbrial. ","ID":"17","FORM":"introduite","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00565","left_context":"- Eric Halphen soup\u00e7onne un syst\u00e8me de commissions occultes au sein de l'office HLM des Hauts-de-Seine, ","pivot":"pr\u00e9sid\u00e9","right_context":" par Patrick Balkany et dirig\u00e9 par Didier Schuller, qui seront tous deux mis en examen. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sid\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9sider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00568","left_context":"Il est accus\u00e9 d'avoir voulu soutirer une importante somme d'argent au conseiller g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine, Didier Schuller, ","pivot":"menac\u00e9","right_context":" par l'enqu\u00eate, pour solliciter la cl\u00e9mence de son gendre. ","ID":"24","FORM":"menac\u00e9","LEMMA":"menacer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00569","left_context":"\u00e0 la demande du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature, saisi par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand, le juge Halphen est dessaisi du volet Hauts-de-Seine de l'affaire, ","pivot":"confi\u00e9","right_context":" aux juges Philippe Vandingenen et Serge Portelli, mais conserve le volet parisien. ","ID":"32","FORM":"confi\u00e9","LEMMA":"confier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00569","left_context":"\u00e0 la demande du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature, ","pivot":"saisi","right_context":" par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand, le juge Halphen est dessaisi du volet Hauts-de-Seine de l'affaire, confi\u00e9 aux juges Philippe Vandingenen et Serge Portelli, mais conserve le volet parisien. ","ID":"12","FORM":"saisi","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00574","left_context":"Depuis le 9 juin 1995, ils disposent d'un r\u00e9quisitoire suppl\u00e9tif pour \"\"trafic d'influence, complicit\u00e9 et recel\"\" ","pivot":"visant","right_context":" Didier Schuller, en fuite depuis le 10 f\u00e9vrier 1995, et depuis le 23 juin 1995, d'un mandat d'arr\u00eat international contre l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme pour \"\"trafic d'influence\"\" et \"\"abus de biens sociaux\"\". ","ID":"23","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00587","left_context":"- 15 juillet 2005 : R\u00e9quisitoire du parquet, qui demande quatre ans de prison dont un an ferme contre Didier Schuller, ","pivot":"qualifi\u00e9","right_context":" de \"\"fanfaron\"\", et la relaxe pour Patrick Balkany. ","ID":"25","FORM":"qualifi\u00e9","LEMMA":"qualifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00603","left_context":"- Janvier 1994 : le fisc d\u00e9couvre qu'une soci\u00e9t\u00e9 d'assistance commerciale, la Seatib, adresse des factures ne correspondant \u00e0 aucune prestation \u00e0 une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rev\u00eatement de fa\u00e7ades, la SAR, ","pivot":"dirig\u00e9e","right_context":" par un ancien gardien de la paix, gaulliste de toujours et proche de Chirac, Francis Poullain. ","ID":"39","FORM":"dirig\u00e9e","LEMMA":"diriger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00603","left_context":"- Janvier 1994 : le fisc d\u00e9couvre qu'une soci\u00e9t\u00e9 d'assistance commerciale, la Seatib, ","pivot":"adresse","right_context":" des factures ne correspondant \u00e0 aucune prestation \u00e0 une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rev\u00eatement de fa\u00e7ades, la SAR, dirig\u00e9e par un ancien gardien de la paix, gaulliste de toujours et proche de Chirac, Francis Poullain. ","ID":"18","FORM":"adresse","LEMMA":"adresser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00605","left_context":"- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) transmet au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, ","pivot":"soup\u00e7onn\u00e9","right_context":" d'avoir r\u00e9gl\u00e9 des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris). ","ID":"31","FORM":"soup\u00e7onn\u00e9","LEMMA":"soup\u00e7onner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00605","left_context":"- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) ","pivot":"transmet","right_context":" au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir r\u00e9gl\u00e9 des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris). ","ID":"15","FORM":"transmet","LEMMA":"transmettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00608","left_context":"Selon Le Monde du 25 janvier 2006, une \"\"petite chemise rose\"\" en provenance du minist\u00e8re du budget, alors dirig\u00e9 par Nicolas Sarkozy, ","pivot":"atterrit","right_context":" sur le bureau d'instruction du juge Eric Halphen. ","ID":"31","FORM":"atterrit","LEMMA":"atterrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00614","left_context":"- 13 septembre 1994 : un t\u00e9moin \"\"digne de foi\"\" ","pivot":"met","right_context":" le juge \u00c9ric Halphen sur la piste du financement ill\u00e9gal du RPR. ","ID":"13","FORM":"met","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00623","left_context":"Plusieurs hommes auraient, pour le compte de Francis Poullain, ","pivot":"fait","right_context":" plusieurs aller et retour entre la France et l'Afrique pour transporter des fonds. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00625","left_context":"Le juge, souhaitant en avoir le coeur net, ","pivot":"prend","right_context":" une s\u00e9rie d'initiatives. ","ID":"11","FORM":"prend","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00625","left_context":"Le juge, ","pivot":"souhaitant","right_context":" en avoir le coeur net, prend une s\u00e9rie d'initiatives. ","ID":"4","FORM":"souhaitant","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00653","left_context":"R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"\"affaire dans l'affaire\"\" ","pivot":"a","right_context":" une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00655","left_context":"- 1995 : l'enqu\u00eate entrait alors dans une longue p\u00e9riode d'incertitudes dont elle n'est jamais v\u00e9ritablement sortie, ","pivot":"parasit\u00e9e","right_context":" par les cons\u00e9quences de l'affaire Schuller-Mar\u00e9chal, \u00e0 la fin de 1994, puis par les fausses pistes distill\u00e9es par un ou plusieurs \"\"corbeaux\"\". ","ID":"22","FORM":"parasit\u00e9e","LEMMA":"parasiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00672","left_context":"On d\u00e9couvre des fiches de paie au nom de Xavi\u00e8re Tiberi, ","pivot":"\u00e9manant","right_context":" du conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne. ","ID":"14","FORM":"\u00e9manant","LEMMA":"\u00e9maner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00678","left_context":"C'est uniquement aux ordres de Jacques Chirac que nous travaillions\"\", ","pivot":"explique","right_context":" Jean-Claude M\u00e9ry \u00e0 propos du syst\u00e8me de contributions occultes des entreprises sur les march\u00e9s publics de l'OPAC, en \u00e9voquant une sc\u00e8ne dans laquelle il avait personnellement remis 5 millions de francs en cash \u00e0 Michel Roussin, alors chef du cabinet de Jacques Chirac, Premier ministre, \"\"en pr\u00e9sence de M. Chirac\"\". ","ID":"16","FORM":"explique","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00688","left_context":"- F\u00e9vrier 2005 : le parquet de Paris requiert un non-lieu en faveur de Jean Tiberi, ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" par le juge Armand Riberolles. ","ID":"18","FORM":"accord\u00e9","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00697","left_context":"- Le 14 mars 2006, des peines de prison avec sursis et des amendes ont \u00e9t\u00e9 requises contre 41 des 49 pr\u00e9venus du proc\u00e8s de l'office public HLM de Paris (OPAC), consid\u00e9r\u00e9s comme les acteurs ou les complices d'un \"\"syst\u00e8me de fraude de grande envergure, parfaitement organis\u00e9\"\" et destin\u00e9 \u00e0 \"\"","pivot":"constituer","right_context":" des caisses noires\"\", selon les mots de la vice-procureure, Chantal de Leiris. ","ID":"63","FORM":"constituer","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"60","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00697","left_context":"- Le 14 mars 2006, des peines de prison avec sursis et des amendes ont \u00e9t\u00e9 requises contre 41 des 49 pr\u00e9venus du proc\u00e8s de l'office public HLM de Paris (OPAC), ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9s","right_context":" comme les acteurs ou les complices d'un \"\"syst\u00e8me de fraude de grande envergure, parfaitement organis\u00e9\"\" et destin\u00e9 \u00e0 \"\"constituer des caisses noires\"\", selon les mots de la vice-procureure, Chantal de Leiris. ","ID":"39","FORM":"consid\u00e9r\u00e9s","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00702","left_context":"L'utilisation de soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans bas\u00e9es dans des paradis fiscaux (","pivot":"voir","right_context":" soci\u00e9t\u00e9 panam\u00e9enne et fiduciaire suisse) a emp\u00each\u00e9 de retracer les flux financiers. ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00707","left_context":"- Trois entreprises sont retenues : la Somatem, filiale de la Lyonnaise des eaux, la CG2A, filiale de l'ex-Compagnie g\u00e9n\u00e9rale des eaux (CGE, ","pivot":"devenue","right_context":" Vivendi), et le groupe am\u00e9ricain Otis. ","ID":"32","FORM":"devenue","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00711","left_context":"Jean-Claude M\u00e9ry, ","pivot":"expliquait","right_context":"-il, lui avait mis \"\"le couteau sous la gorge\"\". ","ID":"4","FORM":"expliquait","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00713","left_context":"- Questionn\u00e9 le 11 mai 1998, Jean-Claude M\u00e9ry avait, pour sa part, reconnu avoir \"\"","pivot":"demand\u00e9","right_context":" 1,5% du march\u00e9, qui [lui] ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en Suisse\"\", mais il n'avait pas \u00e9voqu\u00e9 de destination politique. ","ID":"19","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00713","left_context":"- Questionn\u00e9 le 11 mai 1998, Jean-Claude M\u00e9ry avait, pour sa part, ","pivot":"reconnu","right_context":" avoir \"\"demand\u00e9 1,5% du march\u00e9, qui [lui] ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en Suisse\"\", mais il n'avait pas \u00e9voqu\u00e9 de destination politique. ","ID":"16","FORM":"reconnu","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00713","left_context":"- ","pivot":"Questionn\u00e9","right_context":" le 11 mai 1998, Jean-Claude M\u00e9ry avait, pour sa part, reconnu avoir \"\"demand\u00e9 1,5% du march\u00e9, qui [lui] ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en Suisse\"\", mais il n'avait pas \u00e9voqu\u00e9 de destination politique. ","ID":"2","FORM":"Questionn\u00e9","LEMMA":"questionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00726","left_context":"Cette affaire politico-financi\u00e8re fran\u00e7aise porte sur le financement par les march\u00e9s de construction et d'entretien des lyc\u00e9es des grands partis politiques fran\u00e7ais : RPR, PR, PS, PCF, ","pivot":"organis\u00e9s","right_context":" en cartel. ","ID":"35","FORM":"organis\u00e9s","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00733","left_context":"En cinq ans, pour la seule p\u00e9riode comprise entre 1990 et 1995, le RPR recevra 53 millions de francs, le PS arrive en deuxi\u00e8me position, avec 46,7 millions, ","pivot":"suivi","right_context":" du Parti r\u00e9publicain (32,6 millions) et du PCF (21 millions). ","ID":"34","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00739","left_context":"Le dossier d'instruction comporte ses c\u00e9l\u00e8bres \"\"confessions\"\" posthumes, ","pivot":"publi\u00e9es","right_context":" en 2000 (Cassette M\u00e9ry). ","ID":"13","FORM":"publi\u00e9es","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00747","left_context":"La justice soup\u00e7onne que l'argent liquide ayant servi \u00e0 r\u00e9gler les billets d'avion (pour un montant de 336.210,00 EUR) ","pivot":"puisse","right_context":" provenir de versements en esp\u00e8ces des commissions occultes vers\u00e9es par les entreprises de BTP attributaires des march\u00e9s publics, ce qui serait un abus de biens sociaux. ","ID":"24","FORM":"puisse","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00748","left_context":"Jacques Chirac affirme que cette somme, qui n'appara\u00eet pas dans sa d\u00e9claration de patrimoine, ","pivot":"provient","right_context":" des fonds sp\u00e9ciaux conserv\u00e9s lorsqu'il \u00e9tait Premier ministre. ","ID":"18","FORM":"provient","LEMMA":"provenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00752","left_context":"Le chef de l'\u00c9tat, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une immunit\u00e9 p\u00e9nale pendant la dur\u00e9e de son mandat, n'a jamais comment\u00e9 en d\u00e9tail le dossier, expliquant simplement en 2000 qu'il ne \"\"","pivot":"pouvait","right_context":" pas croire\"\" \u00e0 une corruption impliquant droite et gauche. ","ID":"37","FORM":"pouvait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00752","left_context":"Le chef de l'\u00c9tat, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une immunit\u00e9 p\u00e9nale pendant la dur\u00e9e de son mandat, n'a jamais comment\u00e9 en d\u00e9tail le dossier, ","pivot":"expliquant","right_context":" simplement en 2000 qu'il ne \"\"pouvait pas croire\"\" \u00e0 une corruption impliquant droite et gauche. ","ID":"29","FORM":"expliquant","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00767","left_context":"- Michel Roussin, ","pivot":"reconnu","right_context":" coupable de complicit\u00e9 et recel de corruption, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de prison avec sursis et une amende de 50 000 euros. ","ID":"5","FORM":"reconnu","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00798","left_context":"Le public prend connaissance des conversations de Luciano Moggi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus, et Pierluigi Pairetto, ancien arbitre, ","pivot":"charg\u00e9","right_context":" par la f\u00e9d\u00e9ration italienne de football de s\u00e9lectionner les arbitres pour les rencontres de championnat entre 1999 et 2004. ","ID":"25","FORM":"charg\u00e9","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00802","left_context":"Sepp Blatter (pr\u00e9sident de la FIFA) ","pivot":"qualifie","right_context":" l'affaire de \"\"plus gros scandale de l'histoire du football\"\". ","ID":"9","FORM":"qualifie","LEMMA":"qualifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00805","left_context":"Le procureur pense avoir affaire \u00e0 \"\"un syst\u00e8me \"\"sophistiqu\u00e9\"\" ","pivot":"visant","right_context":" justement \u00e0 se rendre invisible aux m\u00e9dias et \u00e0 l'opinion publique en agissant lors de phases de jeu \"\"litigieuses\"\", mais pas sur des actions incontestables\"\". ","ID":"13","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00807","left_context":"Mis en examen et accus\u00e9 d'association de malfaiteurs destin\u00e9e \u00e0 la fraude sportive par le parquet de Naples, ","pivot":"charg\u00e9","right_context":" de l'enqu\u00eate, Luciano Moggi a \u00e9t\u00e9 suspendu de toute fonction sportive pour une dur\u00e9e de cinq ans. ","ID":"21","FORM":"charg\u00e9","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00811","left_context":"La quatri\u00e8me \u00e9quipe concern\u00e9e, le Milan AC, ","pivot":"reste","right_context":" en S\u00e9rie A avec 15 points de p\u00e9nalit\u00e9, mais perd sa deuxi\u00e8me place et sera priv\u00e9e de Ligue des Champions la saison suivante. ","ID":"10","FORM":"reste","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00815","left_context":"La Juve est finalement le seul club rel\u00e9gu\u00e9 et le Milan AC, p\u00e9nalis\u00e9 de 30 points, ","pivot":"passe","right_context":" de la seconde \u00e0 la quatri\u00e8me place et participera au tour pr\u00e9liminaire de la Ligue des Champions. ","ID":"19","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00815","left_context":"La Juve est finalement le seul club rel\u00e9gu\u00e9 et le Milan AC, ","pivot":"p\u00e9nalis\u00e9","right_context":" de 30 points, passe de la seconde \u00e0 la quatri\u00e8me place et participera au tour pr\u00e9liminaire de la Ligue des Champions. ","ID":"14","FORM":"p\u00e9nalis\u00e9","LEMMA":"p\u00e9naliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00821","left_context":"- ^ ","pivot":"cf.","right_context":" \"\"Quand la Juve choisit l'arbitre...\"\", L'\u00c9quipe, 5 mai 2006 ","ID":"3","FORM":"cf.","LEMMA":"cf.","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00822","left_context":"- ^ ","pivot":"cf.","right_context":" \"\"Le conseil d\u00e9missionne\"\", L'\u00c9quipe, 11 mai 2006 ","ID":"3","FORM":"cf.","LEMMA":"cf.","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00823","left_context":"- ^ ","pivot":"cf.","right_context":" \"\"La Juventus en Serie B\"\", L'\u00c9quipe, 14 juillet 2006 ","ID":"3","FORM":"cf.","LEMMA":"cf.","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00836","left_context":"Il est dix heures et demie, ce jeudi 5 mai 1988, quand les trois derniers otages fran\u00e7ais du Liban, Jean-Paul Kauffmann, Marcel Carton et Marcel Fontaine, lib\u00e9r\u00e9s la veille \u00e0 Beyrouth apr\u00e8s trois ans de captivit\u00e9, ","pivot":"arrivent","right_context":" \u00e0 l'a\u00e9roport de Villacoublay o\u00f9 ils sont accueillis par Jacques Chirac et Charles Pasqua. ","ID":"44","FORM":"arrivent","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00836","left_context":"Il est dix heures et demie, ce jeudi 5 mai 1988, quand les trois derniers otages fran\u00e7ais du Liban, Jean-Paul Kauffmann, Marcel Carton et Marcel Fontaine, ","pivot":"lib\u00e9r\u00e9s","right_context":" la veille \u00e0 Beyrouth apr\u00e8s trois ans de captivit\u00e9, arrivent \u00e0 l'a\u00e9roport de Villacoublay o\u00f9 ils sont accueillis par Jacques Chirac et Charles Pasqua. ","ID":"33","FORM":"lib\u00e9r\u00e9s","LEMMA":"lib\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00839","left_context":"Il est, au moment de son enl\u00e8vement sur la route de l'a\u00e9roport en compagnie du chercheur Michel Seurat, ","pivot":"enlev\u00e9","right_context":" avec lui et qui devait mourir en captivit\u00e9 en mars 1986. ","ID":"24","FORM":"enlev\u00e9","LEMMA":"enlever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00843","left_context":"Les deux premiers sont lib\u00e9r\u00e9s en juin, Aurel Corn\u00e9a en d\u00e9cembre de la m\u00eame ann\u00e9e et Jean Louis Normandin le 27 novembre de l'ann\u00e9e suivante, en m\u00eame temps qu'un autre journaliste, Roger Auque, ","pivot":"enlev\u00e9","right_context":" en janvier 1987. ","ID":"40","FORM":"enlev\u00e9","LEMMA":"enlever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00845","left_context":"Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Jean-Paul Kauffmann, Marcel Carton et Marcel Fontaine, ","pivot":"restent","right_context":" encore aux mains de divers groupes terroristes les passagers d'un bateau de plaisance, le Silco, dont la Fran\u00e7aise Jacqueline Valente et ses filles, et quinze otages \u00e9trangers dont huit Am\u00e9ricains. ","ID":"14","FORM":"restent","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00847","left_context":"Le 13 janvier 2002, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, une note de la DST, myst\u00e9rieusement rendue publique (apr\u00e8s un article de L'Est r\u00e9publicain), ","pivot":"indique","right_context":" que la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais au Liban (1985-1988) avait fait l'objet d'un paiement de ran\u00e7on, ainsi que d'un syst\u00e8me de \"\"r\u00e9tro-commissions\"\" qui aurait profit\u00e9 \u00e0 Jean-Charles Marchiani et Charles Pasqua. ","ID":"33","FORM":"indique","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00852","left_context":"Selon cette note, ","pivot":"publi\u00e9e","right_context":" par Le Monde, le circuit est le suivant : des versements en provenance d'un compte suisse, dont l'homme d'affaires libanais Iskandar Safa est le titulaire, \u00e9taient faits sur deux comptes fran\u00e7ais. ","ID":"5","FORM":"publi\u00e9e","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00868","left_context":"Charles Pasqua accuse m\u00eame Jospin d'avoir cr\u00e9\u00e9 un \"\"cabinet noir\"\", ","pivot":"vou\u00e9","right_context":" \u00e0 d\u00e9stabiliser la droite. ","ID":"15","FORM":"vou\u00e9","LEMMA":"vouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00869","left_context":"Le Canard encha\u00een\u00e9 \"\"","pivot":"verrait","right_context":" bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\"\", avant de conclure que \"\"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour lancer pareil missile\"\". ","ID":"5","FORM":"verrait","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00878","left_context":"Trois gendarmes du Groupe de Peletons de S\u00e9curit\u00e9 (G.P.S) ","pivot":"reconnaissent","right_context":" avoir incendi\u00e9 volontairement la paillote sur ordre du Colonel Maz\u00e8res. ","ID":"13","FORM":"reconnaissent","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00882","left_context":"Ma\u00eetre Verg\u00e8s, plaide : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"\"manipulation barbouzarde\"\" visant \u00e0 \"\"","pivot":"\u00e9liminer","right_context":" un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\"\". ","ID":"21","FORM":"\u00e9liminer","LEMMA":"\u00e9liminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00882","left_context":"Ma\u00eetre Verg\u00e8s, plaide : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"\"manipulation barbouzarde\"\" ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 \"\"\u00e9liminer un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\"\". ","ID":"18","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00882","left_context":"Ma\u00eetre Verg\u00e8s, ","pivot":"plaide","right_context":" : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"\"manipulation barbouzarde\"\" visant \u00e0 \"\"\u00e9liminer un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\"\". ","ID":"4","FORM":"plaide","LEMMA":"plaider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00908","left_context":"Elles repr\u00e9sentent, en date respectivement du 22 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, la m\u00eame femme (habill\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on et reconnaissable par des caract\u00e9ristiques physiques sur son visage), ","pivot":"pleurant","right_context":" la destruction de sa maison [4. ","ID":"38","FORM":"pleurant","LEMMA":"pleurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00908","left_context":"Elles repr\u00e9sentent, en date respectivement du 22 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, la m\u00eame femme (","pivot":"habill\u00e9e","right_context":" de la m\u00eame fa\u00e7on et reconnaissable par des caract\u00e9ristiques physiques sur son visage), pleurant la destruction de sa maison [4. ","ID":"22","FORM":"habill\u00e9e","LEMMA":"habiller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00954","left_context":"La piastre en question \u00e9tait l'unit\u00e9 mon\u00e9taire de l'Indochine fran\u00e7aise, ","pivot":"frapp\u00e9e","right_context":" par la Banque d'Indochine qui couvrait l'Inde et l'Asie-Pacifique. ","ID":"14","FORM":"frapp\u00e9e","LEMMA":"frapper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00957","left_context":"La diff\u00e9rence, ","pivot":"pay\u00e9e","right_context":" par le Tr\u00e9sor (donc le contribuable fran\u00e7ais), s'\u00e9levait \u00e0 environ 8,50 F selon Jacques Despuech, auteur du premier livre sur l'affaire (1953). ","ID":"4","FORM":"pay\u00e9e","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00959","left_context":"La situation troubl\u00e9e de l'\u00e9poque ne facilitant pas les contr\u00f4les de l'OIC et encore moins les inculpations, un trafic florissant par le biais de fausses exportations, fausses factures ou surfacturations, ","pivot":"impliquant","right_context":" Fran\u00e7ais et Vietnamiens, se mit en place \u00e0 partir de 1948. ","ID":"36","FORM":"impliquant","LEMMA":"impliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00014","left_context":"L'association a chang\u00e9 les d\u00e9cors et avec l'aide de plusieurs b\u00e9n\u00e9voles, ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" diff\u00e9rents tableaux sur le th\u00e8me de \"\"Cinq si\u00e8cles d'activit\u00e9 \u00e9conomique de la r\u00e9gion d'Ancerville\"\". ","ID":"15","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00182","left_context":"Le fond du probl\u00e8me : l'opposition avec le pr\u00e9sident de l'Harmonie, accus\u00e9 de \"\"","pivot":"prendre","right_context":" seul les d\u00e9cisions\"\". ","ID":"19","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00182","left_context":"Le fond du probl\u00e8me : l'opposition avec le pr\u00e9sident de l'Harmonie, ","pivot":"accus\u00e9","right_context":" de \"\"prendre seul les d\u00e9cisions\"\". ","ID":"16","FORM":"accus\u00e9","LEMMA":"accuser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00217","left_context":"Ce ne sera pas un cours magistral, mais plut\u00f4t un partage de connaissances\"\", ","pivot":"souligne","right_context":" Dominique Richard, responsable des animations dans le village. ","ID":"18","FORM":"souligne","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00266","left_context":"Nous avions bon espoir d'obtenir d'elle un pr\u00eat-relais pour acheter les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires au red\u00e9marrage de l'activit\u00e9, car dans l'usine, les machines sont arr\u00eat\u00e9es depuis le 14 janvier dernier\"\" ","pivot":"explique","right_context":" le directeur d'EFI Michel Balandier. ","ID":"40","FORM":"explique","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"33","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00336","left_context":"Pour \u00e9viter une reprise du feu mais aussi pour pr\u00e9venir des actes malveillants\"\" ","pivot":"constatait","right_context":" Martial Bourquin. ","ID":"16","FORM":"constatait","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00409","left_context":"Cette association de jardiniers amateurs cr\u00e9\u00e9e en 2000 \u00e0 l'initiative de J.-P. Bruneau, passionn\u00e9 de jardinage et correspondant local des Jardiniers de France, ","pivot":"comptait","right_context":" 17 adh\u00e9rents en 2002. ","ID":"28","FORM":"comptait","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00409","left_context":"Cette association de jardiniers amateurs cr\u00e9\u00e9e en 2000 \u00e0 l'initiative de J.-P. Bruneau, ","pivot":"passionn\u00e9","right_context":" de jardinage et correspondant local des Jardiniers de France, comptait 17 adh\u00e9rents en 2002. ","ID":"16","FORM":"passionn\u00e9","LEMMA":"passionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00514","left_context":"Etaient convi\u00e9s \u00e0 la petite c\u00e9r\u00e9monie, \u00e9gay\u00e9e de fleurs et biscuits, les sept personnes suivantes : Paulette Bertrand, ","pivot":"n\u00e9e","right_context":" en 1926 ; Lucien Carillon (1928) ; Anita Dachaud (1921) ; Suzanne Grim (1903) ; Jos\u00e9phine Conte (1912) ; Jeanne Fosse (1907) et M. Roseman (1929). ","ID":"22","FORM":"n\u00e9e","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00514","left_context":"Etaient convi\u00e9s \u00e0 la petite c\u00e9r\u00e9monie, ","pivot":"\u00e9gay\u00e9e","right_context":" de fleurs et biscuits, les sept personnes suivantes : Paulette Bertrand, n\u00e9e en 1926 ; Lucien Carillon (1928) ; Anita Dachaud (1921) ; Suzanne Grim (1903) ; Jos\u00e9phine Conte (1912) ; Jeanne Fosse (1907) et M. Roseman (1929). ","ID":"8","FORM":"\u00e9gay\u00e9e","LEMMA":"\u00e9gayer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00028","left_context":"Pour plus d'informations, ","pivot":"voir","right_context":" le r\u00e9sum\u00e9 des caract\u00e9ristiques du produit (\u00e9galement inclus dans l'EPAR). ","ID":"6","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00090","left_context":"Pour la liste compl\u00e8te des excipients, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 6.1. ","ID":"9","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00096","left_context":"Traitement des patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (angor instable \/ infarctus du myocarde sans sus d\u00e9calage du segment ST (AI \/ IDM ST-)) ","pivot":"devant","right_context":" b\u00e9n\u00e9ficier d'une intervention urgente ou pr\u00e9coce. ","ID":"33","FORM":"devant","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00323","left_context":"Les r\u00e9sultats \u00e0 30 jours, ","pivot":"bas\u00e9s","right_context":" sur les crit\u00e8res d'\u00e9valuation quadruple et triple d'une \u00e9tude randomis\u00e9e en double aveugle portant sur plus de 6 000 patients subissant une ICP (REPLACE-2), sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau 8. ","ID":"7","FORM":"bas\u00e9s","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00407","left_context":"M\u00e9dicament soumis \u00e0 prescription m\u00e9dicale restreinte (","pivot":"voir","right_context":" Annexe I : R\u00e9sum\u00e9 des Caract\u00e9ristiques du Produit, 4.2). ","ID":"8","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00518","left_context":"- Un bolus intraveineux de 0,75 mg\/kg, ","pivot":"suivi","right_context":" d'une perfusion (solution en goutte \u00e0 goutte) de 1,75 mg\/kg\/heure (la perfusion peut \u00eatre poursuivie pendant une p\u00e9riode allant jusqu'\u00e0 4 heures). ","ID":"11","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00574","left_context":"Pour toute information compl\u00e9mentaire concernant ce m\u00e9dicament, ","pivot":"veuillez","right_context":" prendre contact avec le repr\u00e9sentant local du titulaire de l'autorisation de mise sur le march\u00e9. ","ID":"9","FORM":"veuillez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00026","left_context":"Chez les femmes, l'ost\u00e9oporose est plus fr\u00e9quente apr\u00e8s la m\u00e9nopause, lorsque la production d'hormones f\u00e9minines, les oestrog\u00e8nes, ","pivot":"chute","right_context":". ","ID":"24","FORM":"chute","LEMMA":"chuter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-test_00042","left_context":"Une comparaison de l'ensemble des femmes sous Aclasta (","pivot":"associ\u00e9","right_context":" ou non \u00e0 d'autres traitements anti-ost\u00e9oporotiques) avec celles sous placebo a fait appara\u00eetre une r\u00e9duction du risque de fracture de la hanche de 41%. ","ID":"12","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00050","left_context":"Pour avoir le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation d'Aclasta, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. ","ID":"18","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00055","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget. ","ID":"42","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00107","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ayant une hypocalc\u00e9mie (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00108","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez la femme enceinte ou qui allaite (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.6). ","ID":"12","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00119","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). ","ID":"53","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00143","left_context":"Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont mis en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.3). ","ID":"25","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00294","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique administr\u00e9 par voie intraveineuse est \u00e9limin\u00e9 selon un processus triphasique : disparition biphasique rapide de la circulation syst\u00e9mique, avec des demi-vies t\u00bd de 0,24 et t\u00bd de 1,87 heure, ","pivot":"suivie","right_context":" d'une phase d'\u00e9limination prolong\u00e9e avec une demi-vie d'\u00e9limination terminale t\u00bd de 146 heures. ","ID":"35","FORM":"suivie","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00421","left_context":"Avant de recevoir Aclasta, ","pivot":"suivez","right_context":" attentivement toutes les instructions qui vous sont donn\u00e9es par votre m\u00e9decin. ","ID":"6","FORM":"suivez","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00473","left_context":"La majorit\u00e9 des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre et frissons, douleurs dans les muscles ou articulations et maux de t\u00eate, ","pivot":"surviennent","right_context":" lors des trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta. ","ID":"25","FORM":"surviennent","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00130","left_context":"M. Seselj, le nationaliste qui est en r\u00e9alit\u00e9 un criminel de guerre, ","pivot":"r\u00e9prime","right_context":" le peu de libert\u00e9 de la presse qui restait en Serbie. ","ID":"15","FORM":"r\u00e9prime","LEMMA":"r\u00e9primer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00231","left_context":"Impos\u00e9 au peuple irakien, ","pivot":"devrais","right_context":"-je dire. ","ID":"7","FORM":"devrais","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00242","left_context":"Le programme \"\"p\u00e9trole contre nourriture\"\", ","pivot":"dit","right_context":" cette d\u00e9l\u00e9gation, ne suffit absolument pas \u00e0 subvenir aux besoins physiques urgents des Irakiens. ","ID":"9","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00271","left_context":"Cette demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et il est en prison parce qu'il a os\u00e9, il y a quelque temps, ","pivot":"proposer","right_context":" la recherche d'une solution politique au probl\u00e8me kurde. ","ID":"23","FORM":"proposer","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00285","left_context":"C'est un lieu commun de dire que l'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle fonctionne aujourd'hui, face \u00e0 tous ces d\u00e9fis, ","pivot":"appelle","right_context":" absolument certaines transformations, des transformations qui auront comme but principal de la faire encore \u00e9voluer sur la base de tout ce que nous tous, nous avons admis jusqu'\u00e0 ce jour. ","ID":"25","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00298","left_context":"Celle-ci, du moins telle que nous la concevons, ","pivot":"doit","right_context":" comporter deux \u00e9l\u00e9ments. ","ID":"12","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00382","left_context":"Le probl\u00e8me est que le l\u00e9gislateur, tant national qu'europ\u00e9en, ","pivot":"tarde","right_context":" \u00e0 adapter le pays l\u00e9gal au pays r\u00e9el. ","ID":"13","FORM":"tarde","LEMMA":"tarder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00273","left_context":"Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de produire une liste d'\u00e9lus qui auraient eu recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, ","pivot":"soutenant","right_context":" que la pratique \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. ","ID":"23","FORM":"soutenant","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00314","left_context":"En outre, suite \u00e0 l'affaire Dreyfus, le service de renseignement de l'arm\u00e9e (2\u00e8me Bureau), ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9","right_context":" comme subversif, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9pur\u00e9 et compl\u00e8tement d\u00e9sorganis\u00e9 durant un certain temps, ce qui donnera aux services allemands une longueur d'avance dans ce domaine en plein d\u00e9veloppement de l'art de la guerre. ","ID":"22","FORM":"consid\u00e9r\u00e9","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00345","left_context":"Thomson CSF a activ\u00e9 trois r\u00e9seaux d'interm\u00e9diaires pour faire aboutir son dossier : Le r\u00e9seau A cible Ta\u00efwan et est anim\u00e9 par Andrew Wang, le r\u00e9seau B cible la Chine populaire et le r\u00e9seau C, ","pivot":"anim\u00e9","right_context":" par Alfred Sirven et Edmond Kwan, qui cible Ta\u00efwan et la France. ","ID":"22","FORM":"anim\u00e9","LEMMA":"animer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00402","left_context":"Il fallait \u00e0 la fois convaincre le gouvernement ta\u00efwanais d'\"\"","pivot":"acheter","right_context":" fran\u00e7ais\"\" et amadouer les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste. ","ID":"12","FORM":"acheter","LEMMA":"acheter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00738","left_context":"- Jean-Claude M\u00e9ry, ancien collecteur de fonds occulte du RPR, ","pivot":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9","right_context":". ","ID":"14","FORM":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9","LEMMA":"d\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, ","pivot":"cautionnent","right_context":" ce gouvernement qui fait cette guerre. ","ID":"31","FORM":"cautionnent","LEMMA":"cautionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, ","pivot":"laissent","right_context":" faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre. ","ID":"15","FORM":"laissent","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00243","left_context":"M. Eric Rouleau, ex-ambassadeur de France, ","pivot":"parle","right_context":", lui, d'un g\u00e9nocide au ralenti. ","ID":"9","FORM":"parle","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00264","left_context":"Il est fort probable, ","pivot":"vu","right_context":" qu'ils sont accus\u00e9s d'espionnage en faveur des \u00c9tats-Unis et d'Isra\u00ebl -lesquels ont par ailleurs d\u00e9menti tout lien avec ces personnes- qu'ils soient condamn\u00e9s \u00e0 la peine capitale. ","ID":"6","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"mark","DEPS":"_","MISC":"ExtPos=SCONJ|Idiom=Yes"},{"sent_id":"Europar.550_00392","left_context":"L'article 105, paragraphe 6 du trait\u00e9, ","pivot":"stipule","right_context":" que le Conseil peut confier \u00e0 la B.C.E. des missions sp\u00e9cifiques ayant trait aux politiques en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et d'autres \u00e9tablissements financiers, \u00e0 l'exception des entreprises d'assurances. ","ID":"11","FORM":"stipule","LEMMA":"stipuler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00422","left_context":"La proposition de r\u00e9solution, qui insiste, entre autres, pour que le niveau des nuisances acoustiques \u00e0 proximit\u00e9 des divers a\u00e9roports soit divulgu\u00e9, ","pivot":"constitue","right_context":" un pas en avant dans la bonne direction. ","ID":"29","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00121","left_context":"Seule une bande du territoire d'environ 110 km de large comprenant la Lorraine, ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficiera","right_context":" de l'\u00e9clipse totale. ","ID":"17","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficiera","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00251","left_context":"P\u00e9rouse amiti\u00e9\"\", qui utilise la grande salle deux mercredis apr\u00e8s-midi par mois, ","pivot":"voit","right_context":" \u00e9galement sa contribution aux frais diminuer (150 par an) ","ID":"17","FORM":"voit","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00169","left_context":"Des r\u00e9actions anaphylactiques, y compris un choc anaphylactique fatal, ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es tr\u00e8s rarement dans l'exp\u00e9rience post-commercialisation (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.8). ","ID":"22","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00200","left_context":"Des diminutions significatives de la fr\u00e9quence des saignements majeurs et mineurs ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es chez les patients du groupe Bivalidurine seule comparativement aux patients du groupe h\u00e9parine plus inhibiteur de la GP IIb\/IIIa et Bivalidurine plus inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (","pivot":"voir","right_context":" table 2). ","ID":"47","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00276","left_context":"Des saignements graves, ","pivot":"pouvant","right_context":" \u00eatre fatals, ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s au cours de l'exp\u00e9rience post-commercialisation de la bivalirudine. ","ID":"5","FORM":"pouvant","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00094","left_context":"De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). ","ID":"55","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00136","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique n'est pas m\u00e9tabolis\u00e9 par voie syst\u00e9mique et n'interagit pas avec les enzymes du cytochrome P450 humain in vitro (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.2). ","ID":"26","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00181","left_context":"Dans l'\u00e9tude RFT, la majorit\u00e9 des patients a re\u00e7u une dose de charge en vitamine D avant l'administration d'Aclasta bien que le taux de vitamine D n'ait pas \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 de fa\u00e7on syst\u00e9matique (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). ","ID":"41","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00213","left_context":"Aclasta a r\u00e9duit significativement l'incidence d'une nouvelle fracture vert\u00e9brale ou plus, sur une p\u00e9riode de trois ans, et ceci d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 2). ","ID":"29","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00007","left_context":"Dans ces conditions, les hommes de la 21e Compagnie, \u00e9puis\u00e9s apr\u00e8s plusieurs jours de tranch\u00e9e, d\u00e9moralis\u00e9s par les pr\u00e9c\u00e9dents insucc\u00e8s, et ayant sous les yeux le spectacle des cadavres de leurs camarades tomb\u00e9s dans les fils de fer intacts, ","pivot":"refusent","right_context":", ce jour-l\u00e0, de sortir des tranch\u00e9es. ","ID":"46","FORM":"refusent","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00007","left_context":"Dans ces conditions, les hommes de la 21e Compagnie, \u00e9puis\u00e9s apr\u00e8s plusieurs jours de tranch\u00e9e, ","pivot":"d\u00e9moralis\u00e9s","right_context":" par les pr\u00e9c\u00e9dents insucc\u00e8s, et ayant sous les yeux le spectacle des cadavres de leurs camarades tomb\u00e9s dans les fils de fer intacts, refusent, ce jour-l\u00e0, de sortir des tranch\u00e9es. ","ID":"19","FORM":"d\u00e9moralis\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9moraliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00007","left_context":"Dans ces conditions, les hommes de la 21e Compagnie, ","pivot":"\u00e9puis\u00e9s","right_context":" apr\u00e8s plusieurs jours de tranch\u00e9e, d\u00e9moralis\u00e9s par les pr\u00e9c\u00e9dents insucc\u00e8s, et ayant sous les yeux le spectacle des cadavres de leurs camarades tomb\u00e9s dans les fils de fer intacts, refusent, ce jour-l\u00e0, de sortir des tranch\u00e9es. ","ID":"12","FORM":"\u00e9puis\u00e9s","LEMMA":"\u00e9puiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00060","left_context":"Les charniers de Timisoara est une affaire m\u00e9diatique, ","pivot":"aboutissant","right_context":" \u00e0 une massive d\u00e9sinformation du public sur la r\u00e9alit\u00e9 des \u00e9v\u00e8nements survenus en Roumanie. ","ID":"10","FORM":"aboutissant","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00205","left_context":"L'instruction a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence d'une lettre dat\u00e9e de d\u00e9cembre 1993 et sign\u00e9e par Jacques Chirac, qui demande \u00e0 son administration d'accorder une promotion \u00e0 une employ\u00e9e municipale, Madeleine Farrad, qui, bien que r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par la ville, ","pivot":"travaille","right_context":" en fait au si\u00e8ge du RPR. ","ID":"46","FORM":"travaille","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00379","left_context":"Aux policiers, ce dernier a expliqu\u00e9 qu'au moment o\u00f9 le projet de vente des fr\u00e9gates \u00e9tait bloqu\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e et le Quai d'Orsay, il \u00e9tait apparu utile d'\"\"utiliser les relations que le groupe Elf avait en Chine\"\", ","pivot":"signalant","right_context":" que de telles synergies existaient d\u00e9j\u00e0 \"\"entre Thomson CSF et Elf, notamment en Afrique\"\". ","ID":"50","FORM":"signalant","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00379","left_context":"Aux policiers, ce dernier a expliqu\u00e9 qu'au moment o\u00f9 le projet de vente des fr\u00e9gates \u00e9tait bloqu\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e et le Quai d'Orsay, il \u00e9tait apparu utile d'\"\"","pivot":"utiliser","right_context":" les relations que le groupe Elf avait en Chine\"\", signalant que de telles synergies existaient d\u00e9j\u00e0 \"\"entre Thomson CSF et Elf, notamment en Afrique\"\". ","ID":"38","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"34","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (","pivot":"cit\u00e9","right_context":" par Le Monde du 25\/01\/06). ","ID":"117","FORM":"cit\u00e9","LEMMA":"citer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"34","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, ","pivot":"concourent","right_context":" \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). ","ID":"80","FORM":"concourent","LEMMA":"concourir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"65","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, ","pivot":"corrobor\u00e9s","right_context":" par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). ","ID":"74","FORM":"corrobor\u00e9s","LEMMA":"corroborer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"72","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). ","ID":"34","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00609","left_context":"Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, ","pivot":"dirig\u00e9e","right_context":" par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent. ","ID":"17","FORM":"dirig\u00e9e","LEMMA":"diriger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00901","left_context":"L'affaire des photos d'Adnan Hajj est une controverse ayant pour objet certains clich\u00e9s \"\"","pivot":"mis","right_context":" en sc\u00e8ne\"\" et des retouches r\u00e9alis\u00e9es par le photographe libanais ind\u00e9pendant Adnan Hajj, sur des photos diffus\u00e9es par l'agence Reuters et reprises par la presse internationale. ","ID":"18","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00011","left_context":"cela signifie que leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique, qui repr\u00e9sente actuellement 10% de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique moyenne de l'UE, ","pivot":"enregistrera","right_context":" une forte augmentation \u00e0 mesure qu'ils exigeront des commodit\u00e9s \u00e9l\u00e9mentaires comme l'eau chaude et, peut-\u00eatre m\u00eame, l'air conditionn\u00e9, des moyens de transport et la modernisation de leurs industries. ","ID":"22","FORM":"enregistrera","LEMMA":"enregistrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00097","left_context":"Si les repr\u00e9sentants du Conseil avaient un fils, un fr\u00e8re ou un p\u00e8re dans les prisons serbes, ils r\u00e9agiraient plus vite, ","pivot":"croyez","right_context":"-moi ! ","ID":"26","FORM":"croyez","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00210","left_context":"C'est pourquoi nous consid\u00e9rons que certaines questions soulev\u00e9es par la baronne Ludford et certains probl\u00e8mes soulev\u00e9s par Mme Boumediene-Thiery -qui sont tr\u00e8s importants- ","pivot":"doivent","right_context":" \u00eatre envisag\u00e9s dans le cadre du r\u00e8glement sur la protection temporaire et la protection subsidiaire que la Commission pr\u00e9pare activement. ","ID":"27","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00226","left_context":"J'esp\u00e8re que cela incitera la Commission \u00e0 adopter une attitude plus active, ce qui, selon moi, ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. ","ID":"21","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00512","left_context":"Par ailleurs, la d\u00e9l\u00e9gation britannique, ","pivot":"compos\u00e9e","right_context":" actuellement de 36 d\u00e9put\u00e9s, a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 nouveau la r\u00e9solution dans sa forme originale. ","ID":"8","FORM":"compos\u00e9e","LEMMA":"composer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00274","left_context":"Car EFI, mise en redressement judiciaire en 1998 avec un plan de continuation de dix ans, ","pivot":"devait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 imp\u00e9rativement r\u00e9gler une partie des sommes dues \u00e0 ses cr\u00e9anciers en juin dernier. ","ID":"19","FORM":"devait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00274","left_context":"Car EFI, ","pivot":"mise","right_context":" en redressement judiciaire en 1998 avec un plan de continuation de dix ans, devait d\u00e9j\u00e0 imp\u00e9rativement r\u00e9gler une partie des sommes dues \u00e0 ses cr\u00e9anciers en juin dernier. ","ID":"4","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00282","left_context":"Ce dernier vient de r\u00e9pondre aux maires de la vall\u00e9e et au d\u00e9put\u00e9 Claude Jacquot, qui lui avaient fait collectivement un courrier pour, de nouveau, ","pivot":"attirer","right_context":" son attention sur ce dossier. ","ID":"31","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00286","left_context":"Il n'en justifie pas moins le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 qui \"\"","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" bien un dispositif particulier\"\". ","ID":"16","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00315","left_context":"De magnifiques photographies d'orages, ","pivot":"prises","right_context":" pour la plupart depuis l'observatoire de Montsec, point de vue somptueux sur le Lac de Madine. ","ID":"7","FORM":"prises","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00333","left_context":"Une sorte de r\u00e9action \u00e9pidermique par rapport \u00e0 leur pr\u00e9sence\"\" ","pivot":"commentait","right_context":" le commissaire central. ","ID":"12","FORM":"commentait","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00340","left_context":"L'ancien pr\u00e9sident de Serbie Milan Milutinovic, ","pivot":"inculp\u00e9","right_context":" aux c\u00f4t\u00e9s de l'ex-chef d'Etat yougoslave Slobodan Milosevic pour crimes de guerre au Kosovo, s'est rendu volontairement hier au Tribunal p\u00e9nal international (TPI) pour l'ex-Yougoslavie de La Haye. ","ID":"9","FORM":"inculp\u00e9","LEMMA":"inculper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00416","left_context":"La visite du jardin de J.-P. Bruneau est \u00e9galement un moment attendu, lors des portes ouvertes organis\u00e9es en juin dans ses 1.100 m2 de verger et potager : \"\"Cela permet d'\u00e9changer, ","pivot":"transmettre","right_context":" un savoir et partager une passion\"\". ","ID":"38","FORM":"transmettre","LEMMA":"transmettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00015","left_context":"Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, ","pivot":"subissant","right_context":" une angioplastie ou un pontage coronarien. ","ID":"41","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00054","left_context":"Pour avoir le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation de Angiox, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. ","ID":"18","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00464","left_context":"- Si vous avez d'autres questions, si vous avez un doute, ","pivot":"demandez","right_context":" plus d'informations \u00e0 votre pharmacien ","ID":"15","FORM":"demandez","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00525","left_context":"Pour toutes questions suppl\u00e9mentaires quant \u00e0 l'utilisation de ce produit, ","pivot":"contacter","right_context":" votre m\u00e9decin. ","ID":"13","FORM":"contacter","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00534","left_context":"Apr\u00e8s votre sortie de l'h\u00f4pital : ","pivot":"dirigez","right_context":" vous imm\u00e9diatement au service des urgences de l'h\u00f4pital le plus proche ","ID":"8","FORM":"dirigez","LEMMA":"diriger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00083","left_context":"Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1). ","ID":"37","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00207","left_context":"L'efficacit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta 5 mg une fois par an pendant 3 ann\u00e9es cons\u00e9cutives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9es chez des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es (7 736 femmes \u00e2g\u00e9es de 65 \u00e0 89 ans) ","pivot":"ayant","right_context":" : soit une densit\u00e9 min\u00e9rale osseuse (DMO) \u00e9quivalente \u00e0 un T-score du col du f\u00e9mur-1,5 et au moins deux fractures vert\u00e9brales l\u00e9g\u00e8res ou une mod\u00e9r\u00e9e pr\u00e9valentes ; soit un T-score du col du f\u00e9mur- 2,5, avec ou sans fracture vert\u00e9brale pr\u00e9valente. ","ID":"37","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00293","left_context":"Apr\u00e8s l'instauration de la perfusion d'acide zol\u00e9dronique, les concentrations plasmatiques de la substance active ont augment\u00e9 rapidement, atteignant leur pic \u00e0 la fin de la p\u00e9riode de perfusion, suivi d'une diminution rapide inf\u00e9rieure \u00e0 10% du pic apr\u00e8s 4 heures et inf\u00e9rieure \u00e0 1% du pic apr\u00e8s 24 heures, ","pivot":"suivi","right_context":" d'une p\u00e9riode prolong\u00e9e de concentrations tr\u00e8s faibles ne d\u00e9passant pas 0,1% des concentrations maximales. ","ID":"34","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00293","left_context":"Apr\u00e8s l'instauration de la perfusion d'acide zol\u00e9dronique, les concentrations plasmatiques de la substance active ont augment\u00e9 rapidement, atteignant leur pic \u00e0 la fin de la p\u00e9riode de perfusion, ","pivot":"suivi","right_context":" d'une diminution rapide inf\u00e9rieure \u00e0 10% du pic apr\u00e8s 4 heures et inf\u00e9rieure \u00e0 1% du pic apr\u00e8s 24 heures, suivi d'une p\u00e9riode prolong\u00e9e de concentrations tr\u00e8s faibles ne d\u00e9passant pas 0,1% des concentrations maximales. ","ID":"34","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00293","left_context":"Apr\u00e8s l'instauration de la perfusion d'acide zol\u00e9dronique, les concentrations plasmatiques de la substance active ont augment\u00e9 rapidement, ","pivot":"atteignant","right_context":" leur pic \u00e0 la fin de la p\u00e9riode de perfusion, suivi d'une diminution rapide inf\u00e9rieure \u00e0 10% du pic apr\u00e8s 4 heures et inf\u00e9rieure \u00e0 1% du pic apr\u00e8s 24 heures, suivi d'une p\u00e9riode prolong\u00e9e de concentrations tr\u00e8s faibles ne d\u00e9passant pas 0,1% des concentrations maximales. ","ID":"22","FORM":"atteignant","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00296","left_context":"Les phases de distribution pr\u00e9coce (et, avec les demi-vies t\u00bd pr\u00e9cis\u00e9es ci-dessus) ","pivot":"refl\u00e8tent","right_context":" vraisemblablement une absorption rapide dans l'os et une excr\u00e9tion par voie r\u00e9nale. ","ID":"16","FORM":"refl\u00e8tent","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00418","left_context":"Si la maladie n'est pas trait\u00e9e, les os se d\u00e9forment, ","pivot":"deviennent","right_context":" douloureux et peuvent se casser. ","ID":"14","FORM":"deviennent","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00452","left_context":"La dose habituelle est de 5 mg, ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" par votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re sous forme d'une perfusion intraveineuse par an. ","ID":"9","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00458","left_context":"La dose habituelle est de 5 mg, ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" en une seule perfusion intraveineuse par votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"9","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00525","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, ","pivot":"peut","right_context":" se produire et atteindre g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta. ","ID":"25","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00002","left_context":"L'affaire des caporaux de Souain, ","pivot":"fusill\u00e9s","right_context":" pour l'exemple, est un des cas parmi les plus flagrants et les plus m\u00e9diatis\u00e9s de l'injustice militaire durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale. ","ID":"9","FORM":"fusill\u00e9s","LEMMA":"fusiller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00022","left_context":"Maupas, mari\u00e9, ","pivot":"avait","right_context":" 2 enfants ; ","ID":"5","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00045","left_context":"Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, \u00e9crit par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui prit la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, ","pivot":"raconte","right_context":" \u00e9galement cette histoire. ","ID":"34","FORM":"raconte","LEMMA":"raconter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00045","left_context":"Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui prit la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, raconte \u00e9galement cette histoire. ","ID":"16","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00156","left_context":"Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) ","pivot":"a","right_context":" lieu par la \"\"travers\u00e9e du Beach\"\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR. ","ID":"13","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00200","left_context":"L'affaire des emplois fictifs de la Mairie de Paris, ou \"\"affaire des emplois fictifs du RPR\"\", instruite par le juge Patrick Desmure, ","pivot":"concerne","right_context":" sept employ\u00e9s permanents du RPR, dont le salaire a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par la mairie de Paris. ","ID":"32","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00200","left_context":"L'affaire des emplois fictifs de la Mairie de Paris, ou \"\"affaire des emplois fictifs du RPR\"\", ","pivot":"instruite","right_context":" par le juge Patrick Desmure, concerne sept employ\u00e9s permanents du RPR, dont le salaire a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par la mairie de Paris. ","ID":"25","FORM":"instruite","LEMMA":"instruire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00206","left_context":"Dans une ordonnance rendue en avril 1999, le Procureur de la R\u00e9publique de Nanterre, Yves Bot, ","pivot":"explique","right_context":" que cette lettre fait peser \u00e0 l'encontre de Jacques Chirac de fortes pr\u00e9somptions sur sa participation \"\"aux faits de prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eat et de recel d'abus de biens sociaux\"\". ","ID":"20","FORM":"explique","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00208","left_context":"Le procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la Cour de cassation Jean-Fran\u00e7ois Burgelin, par ailleurs proche du Chef de l'\u00c9tat, ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" fin ao\u00fbt que la juridiction ne se penchera pas sur ce dossier d\u00e9licat. ","ID":"22","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00378","left_context":"Mis en place (...) par mesure d'assurance\"\" et \"\"dans des conditions non rigoureuses\"\", ","pivot":"\u00e9crivait","right_context":" Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau suscitait plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf. ","ID":"22","FORM":"\u00e9crivait","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00378","left_context":"","pivot":"Mis","right_context":" en place (...) par mesure d'assurance\"\" et \"\"dans des conditions non rigoureuses\"\", \u00e9crivait Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau suscitait plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf. ","ID":"2","FORM":"Mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"35","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00494","left_context":"- L'actuelle direction de Thales, pr\u00e9sid\u00e9e par Denis Ranque, ","pivot":"dit","right_context":" n'\u00eatre pas concern\u00e9e par l'enqu\u00eate, et s'est d\u00e9solidaris\u00e9e d'Alain Gomez, PDG de Thomson CSF au moment des faits. ","ID":"13","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00494","left_context":"- L'actuelle direction de Thales, ","pivot":"pr\u00e9sid\u00e9e","right_context":" par Denis Ranque, dit n'\u00eatre pas concern\u00e9e par l'enqu\u00eate, et s'est d\u00e9solidaris\u00e9e d'Alain Gomez, PDG de Thomson CSF au moment des faits. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9sid\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9sider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00566","left_context":"Il s'\u00e9tonne \u00e9galement des tarifs -100 000 francs la page (15 000)- ","pivot":"demand\u00e9s","right_context":" aux entreprises qui passent des publicit\u00e9s dans Le Clichois, modeste journal \u00e9lectoral de Didier Schuller. ","ID":"17","FORM":"demand\u00e9s","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00578","left_context":"- octobre 1997 : Demande d'extradition de Didier Schuller, ","pivot":"localis\u00e9","right_context":" aux Bahamas, puis en R\u00e9publique Dominicaine ","ID":"12","FORM":"localis\u00e9","LEMMA":"localiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00616","left_context":"Ses confidences, d\u00fbment enregistr\u00e9es sur proc\u00e8s-verbal, ","pivot":"vont","right_context":" donner \u00e0 l'affaire une dimension politique. ","ID":"9","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00732","left_context":"La plus grosse part (1,2%) du \"\"racket\"\" revint au RPR, alors dirig\u00e9 par Jacques Chirac, ","pivot":"second\u00e9","right_context":" par Michel Roussin. ","ID":"25","FORM":"second\u00e9","LEMMA":"seconder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00732","left_context":"La plus grosse part (1,2%) du \"\"racket\"\" ","pivot":"revint","right_context":" au RPR, alors dirig\u00e9 par Jacques Chirac, second\u00e9 par Michel Roussin. ","ID":"14","FORM":"revint","LEMMA":"revenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00806","left_context":"Les douze membres du Conseil d'administration de la Juve, dont faisait partie Moggi, ","pivot":"d\u00e9missionnent","right_context":" le 11 mai 2006 [2]. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9missionnent","LEMMA":"d\u00e9missionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00858","left_context":"Dernier \u00e9l\u00e9ment non n\u00e9gligeable et pourtant souvent \"\"","pivot":"oubli\u00e9","right_context":" par la presse\"\". ","ID":"9","FORM":"oubli\u00e9","LEMMA":"oublier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00906","left_context":"D'apr\u00e8s les commentaires les accompagnant dans leur publication par Reuters, il y a notamment deux clich\u00e9s du m\u00eame immeuble, ","pivot":"dat\u00e9s","right_context":" respectivement du 24 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, qui sont cens\u00e9s repr\u00e9senter chacun un \"\"immeuble de Beyrouth d\u00e9truit la nuit pr\u00e9c\u00e9dente par un raid isra\u00e9lien\"\" [3]. ","ID":"24","FORM":"dat\u00e9s","LEMMA":"dater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}]