{"sent_id":"annodis.er_00057","left_context":"L'\u00e9quipe B, chez les seniors, \u00e9voluera \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 15h, sur la pelouse du terrain d'honneur, face \u00e0 la formation de Laneuville. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"annodis.er_00067","left_context":"Une sortie nautique d'entra\u00eenement est organis\u00e9e aujourd'hui, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 9h, pour les rameurs du club. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y ","pivot":"a","right_context":" quinze jours. ","ID":"17","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"annodis.er_00241","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de la bagarre, l'enqu\u00eate de police se poursuit afin de savoir qui a fait quoi. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"annodis.er_00284","left_context":"Il rappelle n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y ","pivot":"a","right_context":" quelques jours. ","ID":"34","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"annodis.er_00471","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" trois semaines, l'Uruguayen envisageait de quitter le club. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour voler l'argent que contenait le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":"... 30 F. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":0}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00051","left_context":"Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine. ","ID":"26","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00157","left_context":"Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'","pivot":"importe","right_context":" quel endroit pendant le traitement. ","ID":"35","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00181","left_context":"Les \u00e9tudes animales ne sont pas concluantes pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la gestation, le d\u00e9veloppement embryonnaire ou foetal, l'accouchement ou le d\u00e9veloppement post-natal (voir rubrique 5.3). ","ID":"11","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ","pivot":"ouvert","right_context":", destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"10","FORM":"ouvert","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-test_00105","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte ","pivot":"tenu","right_context":" de l'absence de donn\u00e9es concernant la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. ","ID":"26","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":2}
{"sent_id":"emea-fr-test_00411","left_context":"Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" des androg\u00e8nes, joue aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes. ","ID":"17","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00028","left_context":"M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on faisait allusion, du bout des l\u00e8vres, il ","pivot":"est","right_context":" vrai, au principe de subsidiarit\u00e9. ","ID":"40","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"39","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00120","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons secourus se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons envoy\u00e9s pour aider les Albanais et les Serbes, et qui que ce ","pivot":"soit","right_context":" d'autre qui vit au Kosovo. ","ID":"35","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information. ","ID":"22","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00176","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous devrions \u00eatre un peu plus offensif sur ce point. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission reprend la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant re\u00e7oit le statut de r\u00e9fugi\u00e9. ","ID":"17","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00202","left_context":"D'autre part, nous ne souscrivions pas \u00e0 l'id\u00e9e du Parlement en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la limite d'\u00e2ge pour la prise des empreintes digitales. ","ID":"18","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2}
{"sent_id":"Europar.550_00235","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi notre r\u00e9solution demande la lev\u00e9e de cet embargo. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00260","left_context":"J'admets, tout comme Mme Evans, que ceci n'est pas, \u00e0 proprement ","pivot":"parler","right_context":", en contradiction avec la lettre du droit de l'Union europ\u00e9enne sur ce point. ","ID":"17","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00310","left_context":"Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ex\u00e9cutons, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice. ","ID":"17","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'est pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la conduite de la proc\u00e9dure. ","ID":"29","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00334","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous devons lancer un appel \u00e0 la raison aux dirigeants \u00e9thiopiens et \u00e9rythr\u00e9ens pour que cesse le conflit, pour que, dans le cadre du plan de paix de l'O.U.A., un accord rapide sur les arrangements techniques intervienne. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00402","left_context":"Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs. ","ID":"12","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00410","left_context":"Cette solution n'est cependant pas suffisante, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que les avions sont produits sur un march\u00e9 mondial. ","ID":"10","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00411","left_context":"La concurrence r\u00e9duit l'efficacit\u00e9 de telles solutions, tandis qu'il en r\u00e9sulte un effet secondaire, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" que sur d'autres a\u00e9roports, le niveau des nuisances sonores produites sera plus important. ","ID":"20","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00414","left_context":"Gr\u00e2ce \u00e0 la technologie moderne d'aujourd'hui, il est possible de construire des avions produisant six fois moins de bruit que les avions d'il y ","pivot":"a","right_context":" quarante ans. ","ID":"28","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00415","left_context":"\u00c9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que la dur\u00e9e de vie des avions est approximativement de trente ans, l'effet de ces am\u00e9liorations techniques se fait attendre longtemps. ","ID":"2","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00426","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous soutenons le rapport Hatzidakis, et je tiens \u00e0 f\u00e9liciter le rapporteur pour sa clart\u00e9, malgr\u00e9 la technicit\u00e9 de ce dossier. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00440","left_context":"Je compte sur vous tous, ne ","pivot":"serait","right_context":"-ce que pour le public qui assiste \u00e0 nos d\u00e9bats. ","ID":"8","FORM":"serait","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00477","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, bien que je f\u00e9licite Konstantinos Alyssandrakis pour son rapport complet, je dois dire que la Commission et le rapport final ne sont pas all\u00e9s assez loin en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'initiative europ\u00e9enne relative \u00e0 la recherche spatiale. ","ID":"35","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00494","left_context":"Merci aussi d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la visite que j'ai effectu\u00e9e il y ","pivot":"a","right_context":" quelques semaines \u00e0 Lubljana. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00543","left_context":"Cela cr\u00e9e un probl\u00e8me en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'immunit\u00e9 car, comme le savent les membres de cette Assembl\u00e9e, ils jouissent de l'immunit\u00e9 dans leur \u00c9tat membre au m\u00eame titre que s'ils \u00e9taient d\u00e9put\u00e9s de leur parlement national. ","ID":"8","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2}
{"sent_id":"Europar.550_00561","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" des ingr\u00e9dients, les m\u00eames valeurs devraient avoir cours pour les exportations de l'Europe vers les pays tiers. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 ","pivot":"partir","right_context":" de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00352","left_context":"Dans une note de 1991, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que ce r\u00e9seau avait \"\"fonctionn\u00e9 efficacement, \u00e9tant bien ","pivot":"entendu","right_context":" motiv\u00e9 par la structure politique de Ta\u00efwan et son d\u00e9sir ardent de signer cette affaire\"\". ","ID":"27","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00620","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de Michel Giraud, celui-ci aurait employ\u00e9 plusieurs secr\u00e9taires dans un mouvement appel\u00e9 Forum du citoyen. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00778","left_context":"Onze personnes comparaissent dans un proc\u00e8s en appel \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" du 17 octobre 2006. ","ID":"10","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00959","left_context":"La situation troubl\u00e9e de l'\u00e9poque ne facilitant pas les contr\u00f4les de l'OIC et encore moins les inculpations, un trafic florissant par le biais de fausses exportations, fausses factures ou surfacturations, impliquant Fran\u00e7ais et Vietnamiens, se mit en place \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1948. ","ID":"46","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00961","left_context":"Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e9tait alors ministre des Colonies (\u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1950) et Ren\u00e9 Bousquet directeur de la Banque d'Indochine. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":3}
{"sent_id":"annodis.er_00360","left_context":"Aux l\u00e9gislatives de 2002, le scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours ne permettait que des mesures incitatives, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res portant sur l'aide publique de l'Etat aux partis politiques. ","ID":"22","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00315","left_context":"En ce qui concerne les caract\u00e9ristiques de la population d'ACUITY, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" des patients \u00e0 haut risque n\u00e9cessitant une angiographie dans les 72 h, la r\u00e9partition est homog\u00e8ne dans les 3 bras de traitement. ","ID":"14","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00315","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" les caract\u00e9ristiques de la population d'ACUITY, \u00e0 savoir des patients \u00e0 haut risque n\u00e9cessitant une angiographie dans les 72 h, la r\u00e9partition est homog\u00e8ne dans les 3 bras de traitement. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00032","left_context":"Je me suis finalement abstenue en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le vote pour un certain nombre de raisons. ","ID":"9","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00145","left_context":"Mais, pour ce ","pivot":"faire","right_context":", il faut tenir compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache. ","ID":"5","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00271","left_context":"Cette demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et il est en prison parce qu'il a os\u00e9, il y ","pivot":"a","right_context":" quelque temps, proposer la recherche d'une solution politique au probl\u00e8me kurde. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00754","left_context":"L'affaire fut instruite par le juge Armand Riberolles \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1997. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre. ","ID":"29","FORM":"\u00e9tait","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00185","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous pensons qu'il est utile d'ins\u00e9rer dans cette r\u00e9solution la demande \u00e0 l'adresse des \u00c9tats membres de favoriser l'annulation de la dette des pays du tiers-monde. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00275","left_context":"Les r\u00e9actions ind\u00e9sirables qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" d'une importante exp\u00e9rience post-commercialisation et qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es ci-dessus sont r\u00e9sum\u00e9es par classes des syst\u00e8mes d'organes dans le tableau 6. ","ID":"9","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00126","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'attends de tout le monde, Albanais et Serbes, qu'ils laissent les troupes de la KFOR en paix. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous donner les m\u00eames garanties en ce qui concerne la taxe propos\u00e9e sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? ","ID":"10","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":5}
{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous donner les m\u00eames garanties en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la taxe propos\u00e9e sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui concerne l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? ","ID":"10","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":5}
{"sent_id":"Europar.550_00164","left_context":"On s'en aper\u00e7oit aux nombreuses lettres que nous recevons des organisations environnementales mais aussi du secteur \u00e9conomique, avec \u00e0 sa t\u00eate l'industrie du ciment, bien ","pivot":"entendu","right_context":", mais \u00e9galement beaucoup d'autres secteurs, comme l'industrie de transformation du bois, l'industrie du papier, l'industrie de transformation du m\u00e9tal, etc. ","ID":"34","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":2}
{"sent_id":"Europar.550_00210","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous consid\u00e9rons que certaines questions soulev\u00e9es par la baronne Ludford et certains probl\u00e8mes soulev\u00e9s par Mme Boumediene-Thiery -qui sont tr\u00e8s importants- doivent \u00eatre envisag\u00e9s dans le cadre du r\u00e8glement sur la protection temporaire et la protection subsidiaire que la Commission pr\u00e9pare activement. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00246","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous ne soumettrons pas aujourd'hui cette r\u00e9solution au vote. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"Europar.550_00394","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le rapport Kuckelkorn, je dois f\u00e9liciter son auteur pour la t\u00e9nacit\u00e9 avec laquelle il plaide pour les retraites compl\u00e9mentaires, pour que celles-ci soient effectivement un second pilier de l'assurance vieillesse. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"Europar.550_00495","left_context":"Cette visite s'inscrivait dans le cadre de la neuvi\u00e8me rencontre entre les pr\u00e9sidents du Parlement europ\u00e9en et les pr\u00e9sidents des pays candidats, une rencontre qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e il y ","pivot":"a","right_context":" plusieurs ann\u00e9es par mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs Enrique Bar\u00f3n Crespo, Klaus H\u00e4nsch et Jos\u00e9 Maria Gil Robles. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1}
{"sent_id":"Europar.550_00500","left_context":"Je voudrais rappeler \u00e0 cet \u00e9gard, qu'il y ","pivot":"a","right_context":" quelques semaines, 80 000 jeunes des pays de l'Union europ\u00e9enne ont particip\u00e9 \u00e0 un concours pour la recherche d'une devise pour l'Europe et que la devise qui a \u00e9t\u00e9 finalement retenue par un grand jury a \u00e9t\u00e9 \"\"L'unit\u00e9 dans la diversit\u00e9\"\". ","ID":"11","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":3}
{"sent_id":"Europar.550_00556","left_context":"Premi\u00e8rement : pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de la base l\u00e9gale, notre coll\u00e8gue Lechner a d\u00e9j\u00e0 suffisamment argument\u00e9. ","ID":"6","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
{"sent_id":"annodis.er_00065","left_context":"Les tireurs de la Vaux-Racine ont rendez-vous \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 9h, sur les pas de tir, \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement. ","ID":"9","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"annodis.er_00161","left_context":"Atteinte depuis peu d'une grave maladie, Suzanne Sequin s'est \u00e9teinte samedi au centre hospitalier de Bar-le-Duc, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise il y ","pivot":"a","right_context":" un mois. ","ID":"29","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0}
{"sent_id":"emea-fr-test_00202","left_context":"Le traitement par Aclasta r\u00e9duit rapidement la vitesse de renouvellement osseux, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de taux post-m\u00e9nopausiques \u00e9lev\u00e9s. ","ID":"14","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00158","left_context":"A ","pivot":"partir","right_context":" de ce moment, toutes les traces seront perdues. ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00619","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" Robert Pandraud, qui avait d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises Francis Poullain, les fonds lui auraient \u00e9t\u00e9 transmis par R\u00e9my Halbwax, ancien policier r\u00e9voqu\u00e9. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1}
