[{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui ","pivot":"connut","right_context":" son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"56","FORM":"connut","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"54","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui ","pivot":"signifiait","right_context":" val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"37","FORM":"signifiait","LEMMA":"signifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, ","pivot":"installa","right_context":" \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"32","FORM":"installa","LEMMA":"installer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances ","pivot":"virent","right_context":" le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. ","ID":"11","FORM":"virent","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00008","left_context":"Le maire a invit\u00e9 les membres du conseil \u00e0 ","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" le programme d'am\u00e9lioration de la voirie communale et de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pour l'ann\u00e9e 1999. ","ID":"11","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00008","left_context":"Le maire a ","pivot":"invit\u00e9","right_context":" les membres du conseil \u00e0 \u00e9laborer le programme d'am\u00e9lioration de la voirie communale et de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pour l'ann\u00e9e 1999. ","ID":"4","FORM":"invit\u00e9","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00009","left_context":"Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont quitt\u00e9 la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de ","pivot":"modifier","right_context":" le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit. ","ID":"33","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00009","left_context":"Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont ","pivot":"quitt\u00e9","right_context":" la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de modifier le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit. ","ID":"8","FORM":"quitt\u00e9","LEMMA":"quitter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, fournissant l'indispensable combustible, li\u00e9e \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a ","pivot":"incit\u00e9","right_context":" les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". ","ID":"28","FORM":"incit\u00e9","LEMMA":"inciter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, ","pivot":"fournissant","right_context":" l'indispensable combustible, li\u00e9e \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a incit\u00e9 les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". ","ID":"8","FORM":"fournissant","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00020","left_context":"Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"\"n'a d'autre ambition que d'","pivot":"apporter","right_context":" un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion. ","ID":"18","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00020","left_context":"Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"\"n'","pivot":"a","right_context":" d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion. ","ID":"12","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir coup\u00e9 le ruban qui en marque symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont ","pivot":"conduit","right_context":" la visite comment\u00e9e des locaux. ","ID":"19","FORM":"conduit","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir coup\u00e9 le ruban qui en ","pivot":"marque","right_context":" symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont conduit la visite comment\u00e9e des locaux. ","ID":"8","FORM":"marque","LEMMA":"marquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir ","pivot":"coup\u00e9","right_context":" le ruban qui en marque symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont conduit la visite comment\u00e9e des locaux. ","ID":"3","FORM":"coup\u00e9","LEMMA":"couper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00027","left_context":"Dans son intervention, M. Soyer a ","pivot":"fait","right_context":" l'historique de l'\u00e9cole maternelle, qui existe \u00e0 Vignot depuis 1972. ","ID":"8","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00028","left_context":"Elle ","pivot":"occupait","right_context":" depuis cette date, un b\u00e2timent pr\u00e9fabriqu\u00e9 dans le parc Verneau. ","ID":"2","FORM":"occupait","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00029","left_context":"En 1996, la municipalit\u00e9 ","pivot":"\u00e9tudie","right_context":" la possibilit\u00e9 d'une construction neuve. ","ID":"6","FORM":"\u00e9tudie","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00034","left_context":"M. Soyer a ","pivot":"adress\u00e9","right_context":" ses remerciements aux collectivit\u00e9s participantes, et en particulier \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie, pour la cr\u00e9ation, en 1998, d'une cinqui\u00e8me classe et la nomination de deux aides-\u00e9ducateurs et la mise \u00e0 disposition \u00e0 la rentr\u00e9e 1999 d'un titulaire mobile. ","ID":"4","FORM":"adress\u00e9","LEMMA":"adresser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00035","left_context":"M. Dumez, pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, a parl\u00e9 d'une \"\"r\u00e9alisation apte \u00e0 l'\u00e9panouissement des petits\"\", non sans ","pivot":"rappeler","right_context":" le r\u00f4le primordial de l'\u00e9ducation familiale. ","ID":"27","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. ","ID":"18","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir ","pivot":"men\u00e9","right_context":" \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. ","ID":"11","FORM":"men\u00e9","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a ","pivot":"remerci\u00e9","right_context":" la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. ","ID":"6","FORM":"remerci\u00e9","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en ","pivot":"tirer","right_context":" une morale. ","ID":"54","FORM":"tirer","LEMMA":"tirer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, ","pivot":"laissant","right_context":" au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale. ","ID":"43","FORM":"laissant","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus ","pivot":"mettre","right_context":" la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale. ","ID":"17","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00041","left_context":"Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"\"La Barisienne\"\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus nettoyer les rives et ","pivot":"curer","right_context":" le petit ruisseau qui serpente sous les \"\"Sources\"\" avant de se jeter dans l'Ornain. ","ID":"41","FORM":"curer","LEMMA":"curer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"37","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00041","left_context":"Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"\"La Barisienne\"\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus ","pivot":"nettoyer","right_context":" les rives et curer le petit ruisseau qui serpente sous les \"\"Sources\"\" avant de se jeter dans l'Ornain. ","ID":"37","FORM":"nettoyer","LEMMA":"nettoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00042","left_context":"Une op\u00e9ration destin\u00e9e aussi \u00e0 ","pivot":"faciliter","right_context":" la remont\u00e9e et la fraye des truites vers la rivi\u00e8re. ","ID":"6","FORM":"faciliter","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00043","left_context":"La journ\u00e9e de nettoyage de l'environnement plac\u00e9e sous la banni\u00e8re du \"\"Printemps de l'environnement\"\" n'a pas connu, \u00e0 Fains-V\u00e9el, le succ\u00e8s que la municipalit\u00e9 \u00e9tait en droit d'","pivot":"attendre","right_context":". ","ID":"37","FORM":"attendre","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00043","left_context":"La journ\u00e9e de nettoyage de l'environnement plac\u00e9e sous la banni\u00e8re du \"\"Printemps de l'environnement\"\" n'a pas ","pivot":"connu","right_context":", \u00e0 Fains-V\u00e9el, le succ\u00e8s que la municipalit\u00e9 \u00e9tait en droit d'attendre. ","ID":"23","FORM":"connu","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00047","left_context":"Depuis quatre ans, les boulangers fran\u00e7ais ","pivot":"f\u00eatent","right_context":" avec leurs clients la Saint-Honor\u00e9. ","ID":"8","FORM":"f\u00eatent","LEMMA":"f\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00048","left_context":"Ceux d'Ancerville ont particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement en faisant ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" leur savoir-faire et leurs recettes. ","ID":"11","FORM":"d\u00e9couvrir","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00049","left_context":"Les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CE1 de l'\u00e9cole Notre-Dame ont ","pivot":"pris","right_context":" part aux festivit\u00e9s. ","ID":"13","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont ","pivot":"d\u00e9gust\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. ","ID":"30","FORM":"d\u00e9gust\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9guster","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de ","pivot":"confectionner","right_context":" de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. ","ID":"20","FORM":"confectionner","LEMMA":"confectionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout ","pivot":"p\u00e9trir","right_context":" la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. ","ID":"15","FORM":"p\u00e9trir","LEMMA":"p\u00e9trir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour ","pivot":"visiter","right_context":" le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. ","ID":"10","FORM":"visiter","LEMMA":"visiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'entendre la boulang\u00e8re conter l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se ","pivot":"faire","right_context":" pr\u00eatre ! ","ID":"27","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'entendre la boulang\u00e8re ","pivot":"conter","right_context":" l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se faire pr\u00eatre ! ","ID":"7","FORM":"conter","LEMMA":"conter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'","pivot":"entendre","right_context":" la boulang\u00e8re conter l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se faire pr\u00eatre ! ","ID":"4","FORM":"entendre","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00053","left_context":"Bref, en quittant le fournil, chacun ne r\u00eavait que de ","pivot":"remettre","right_context":" la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel. ","ID":"13","FORM":"remettre","LEMMA":"remettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00053","left_context":"Bref, en ","pivot":"quittant","right_context":" le fournil, chacun ne r\u00eavait que de remettre la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel. ","ID":"4","FORM":"quittant","LEMMA":"quitter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00071","left_context":"Nous ","pivot":"apprenons","right_context":" avec beaucoup de tristesse, le d\u00e9c\u00e8s de Guy Hosneld, suite \u00e0 une longue et douloureuse maladie, \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. ","ID":"2","FORM":"apprenons","LEMMA":"apprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00073","left_context":"Il avait ","pivot":"\u00e9pous\u00e9","right_context":" Denise Pierrejean le 26 octobre 1974 et de leur union, sont n\u00e9s une fille et deux gar\u00e7ons, \u00e2g\u00e9s respectivement de 24, 23 et 14 ans. ","ID":"3","FORM":"\u00e9pous\u00e9","LEMMA":"\u00e9pouser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00074","left_context":"Guy a consacr\u00e9 toute sa vie professionnelle \u00e0 la laiterie Besnier \u00e0 Sorcy-Saint-Martin, au poste de chef magasinier o\u00f9 il ","pivot":"comptait","right_context":" de nombreux amis. ","ID":"23","FORM":"comptait","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00074","left_context":"Guy a ","pivot":"consacr\u00e9","right_context":" toute sa vie professionnelle \u00e0 la laiterie Besnier \u00e0 Sorcy-Saint-Martin, au poste de chef magasinier o\u00f9 il comptait de nombreux amis. ","ID":"3","FORM":"consacr\u00e9","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00076","left_context":"il a ","pivot":"assur\u00e9","right_context":" la pr\u00e9sidence de la soci\u00e9t\u00e9 de p\u00eache \"\"La Gaule vidusienne\"\" durant une dizaine d'ann\u00e9es. ","ID":"3","FORM":"assur\u00e9","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00078","left_context":"Sapeur-pompier volontaire, il avait ","pivot":"pris","right_context":" la responsabilit\u00e9 de la formation des premiers cadets sapeurs-pompiers de Meuse. ","ID":"6","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de ","pivot":"perdre","right_context":" il y a quinze jours. ","ID":"22","FORM":"perdre","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a ","pivot":"eu","right_context":" la douleur de perdre il y a quinze jours. ","ID":"18","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy ","pivot":"affectionnait","right_context":" beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y a quinze jours. ","ID":"2","FORM":"affectionnait","LEMMA":"affectionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00080","left_context":"Il laisse \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 ","pivot":"rendre","right_context":" service. ","ID":"23","FORM":"rendre","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00080","left_context":"Il ","pivot":"laisse","right_context":" \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 rendre service. ","ID":"2","FORM":"laisse","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00086","left_context":"Cela fait donc plus de trois-quarts de si\u00e8cle que la digne soci\u00e9t\u00e9 du m\u00eame nom ","pivot":"encourage","right_context":", dans la r\u00e9gion, les \u00e9leveurs amateurs. ","ID":"17","FORM":"encourage","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00087","left_context":"On peut donc ","pivot":"estimer","right_context":" de fa\u00e7on astronomique le nombre de poules, de canards et de lapins, puis logiquement de casseroles, qui auront profit\u00e9 de cet engouement g\u00e9n\u00e9ral ! ","ID":"4","FORM":"estimer","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":"Voici un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su rassembler des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'","pivot":"ont","right_context":" m\u00eame plus de poulailler. ","ID":"34","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":"Voici un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su ","pivot":"rassembler","right_context":" des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'ont m\u00eame plus de poulailler. ","ID":"19","FORM":"rassembler","LEMMA":"rassembler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":"","pivot":"Voici","right_context":" un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su rassembler des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'ont m\u00eame plus de poulailler. ","ID":"1","FORM":"Voici","LEMMA":"voici","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00091","left_context":"\u00e0 l'\u00e9poque, ce cher \"\"Jo\"\" ","pivot":"\u00e9levait","right_context":" jusqu'\u00e0 120 pigeons voyageurs, et les sp\u00e9cialistes n'ont pas oubli\u00e9 que l'un de ses champions fut de loin le meilleur sur 500 kilom\u00e8tres lors d'un retour d'Evreux et de Bayeux ! ","ID":"10","FORM":"\u00e9levait","LEMMA":"\u00e9lever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00092","left_context":"Joseph Bari n'","pivot":"a","right_context":" plus rien chez lui, que des souvenirs. ","ID":"4","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00093","left_context":"Heureusement, comme les autres amis de Claude Simon, il adore ","pivot":"consacrer","right_context":" son temps \u00e0 cette tr\u00e8s belle exposition avicole qui r\u00e9sonne de mille chants de coqs heureux. ","ID":"13","FORM":"consacrer","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00094","left_context":"Il faut aller ","pivot":"\u00e9couter","right_context":" et voir tout \u00e7a. ","ID":"4","FORM":"\u00e9couter","LEMMA":"\u00e9couter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00098","left_context":"Une heure et vingt minutes, c'est le temps qu'il aura ","pivot":"fallu","right_context":" \u00e0 Thierry Guerry, chauffeur-routier chez Caillaud, l'entreprise en charpente charg\u00e9e de la pose de la toiture des cours de tennis couverts, pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du complexe sportif de la commune, avec son semi-remorque, sur lequel \u00e9taient charg\u00e9es quatorze tonnes d'\u00e9l\u00e9ments en bois de trente m\u00e8tres de long, destin\u00e9s \u00e0 la couverture du b\u00e2timent en construction sur le stade. ","ID":"14","FORM":"fallu","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00099","left_context":"C'est au centim\u00e8tre pr\u00e8s que la cabine du v\u00e9hicule a pu passer entre les deux poteaux du portail principal, dont un \"\"chapeau\"\" sur l'un a du \u00eatre enlev\u00e9 pour ","pivot":"faciliter","right_context":" la manoeuvre spectaculaire, dirig\u00e9e par le pilote du convoi exceptionnel. ","ID":"38","FORM":"faciliter","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00100","left_context":"Parti de Cholet (Maine et Loire) le chauffeur n'aura mis finalement qu'une journ\u00e9e et demi, avec des pointes de vitesse \u00e0 70 km\/h (moins la nuit de repos) pour ","pivot":"couvrir","right_context":" une distance de 600 km. ","ID":"39","FORM":"couvrir","LEMMA":"couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00100","left_context":"Parti de Cholet (Maine et Loire) le chauffeur n'aura ","pivot":"mis","right_context":" finalement qu'une journ\u00e9e et demi, avec des pointes de vitesse \u00e0 70 km\/h (moins la nuit de repos) pour couvrir une distance de 600 km. ","ID":"13","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00105","left_context":"Hier en d\u00e9but de soir\u00e9e, la route ","pivot":"reliant","right_context":" Danjoutin \u00e0 Belfort \u00e9tait en partie neutralis\u00e9e par la police, le temps qu'un d\u00e9panneur fasse tomber l'automobile, perch\u00e9e juste au-dessus d'une fortification appartenant \u00e0 l'ancienne ceinture de Belfort. ","ID":"9","FORM":"reliant","LEMMA":"relier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00107","left_context":"Il est \u00e0 noter que le couple a eu la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont ","pivot":"alert\u00e9","right_context":" les secours. ","ID":"22","FORM":"alert\u00e9","LEMMA":"alerter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00107","left_context":"Il est \u00e0 noter que le couple a ","pivot":"eu","right_context":" la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont alert\u00e9 les secours. ","ID":"9","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00108","left_context":"L'automobile, en effet, est invisible depuis la rue de Danjoutin situ\u00e9e en contrebas et les traces ","pivot":"indiquant","right_context":" la sortie de route sont discr\u00e8tes au niveau de l'A36. ","ID":"20","FORM":"indiquant","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00109","left_context":"Un v\u00e9hicule a ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":" une spectaculaire sortie de route, hier vers 18h15, sur l'A36. ","ID":"4","FORM":"effectu\u00e9","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, ","pivot":"travers\u00e9","right_context":" un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. ","ID":"23","FORM":"travers\u00e9","LEMMA":"traverser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a ","pivot":"gravi","right_context":" le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, travers\u00e9 un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. ","ID":"13","FORM":"gravi","LEMMA":"gravir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"","pivot":"Fr\u00f4lant","right_context":" le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, travers\u00e9 un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. ","ID":"1","FORM":"Fr\u00f4lant","LEMMA":"fr\u00f4ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00112","left_context":"Fort heureusement pour les deux occupants, l'automobile a fini par percuter un arbre assez r\u00e9sistant pour ","pivot":"immobiliser","right_context":" le v\u00e9hicule. ","ID":"19","FORM":"immobiliser","LEMMA":"immobiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00112","left_context":"Fort heureusement pour les deux occupants, l'automobile a fini par ","pivot":"percuter","right_context":" un arbre assez r\u00e9sistant pour immobiliser le v\u00e9hicule. ","ID":"13","FORM":"percuter","LEMMA":"percuter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00114","left_context":"En tout, il a ","pivot":"parcouru","right_context":" une distance de pr\u00e8s de 150 m\u00e8tres pour un d\u00e9nivel\u00e9 de plusieurs dizaines de m\u00e8tres. ","ID":"6","FORM":"parcouru","LEMMA":"parcourir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00115","left_context":"Les sapeurs-pompiers de Belfort et le Samu sont parvenus, apr\u00e8s avoir crapahut\u00e9 dans les broussailles, \u00e0 ","pivot":"r\u00e9cup\u00e9rer","right_context":" le conducteur et sa passag\u00e8re, qui \u00e9taient conscients. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9cup\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9cup\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00125","left_context":"Vingt-six tableaux pour expliquer ce qu'est une \u00e9clipse de soleil avec une quinzaine de d\u00e9finitions des mots-clefs tels : amas globulaire, amas ouvert, com\u00e8tes, constellations, galaxie, mama (machine automatique \u00e0 ","pivot":"mesurer","right_context":" l'astronomie). ","ID":"39","FORM":"mesurer","LEMMA":"mesurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00125","left_context":"Vingt-six tableaux pour ","pivot":"expliquer","right_context":" ce qu'est une \u00e9clipse de soleil avec une quinzaine de d\u00e9finitions des mots-clefs tels : amas globulaire, amas ouvert, com\u00e8tes, constellations, galaxie, mama (machine automatique \u00e0 mesurer l'astronomie). ","ID":"4","FORM":"expliquer","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00126","left_context":"\u00e0 travers cette balade interplan\u00e9taire, le visiteur ","pivot":"enrichit","right_context":" ses connaissances et apprend que le premier astronome fran\u00e7ais r\u00e9pondait au nom de Messier surnomm\u00e9 \"\"Le furet des com\u00e8tes\"\" par Louis XV. ","ID":"9","FORM":"enrichit","LEMMA":"enrichir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00127","left_context":"Le vendredi 25 juin, au cin\u00e9 3000 \u00e0 20h30, une soir\u00e9e th\u00e9matique sera organis\u00e9e avec projections de films et diaporamas pour ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" ce moment unique o\u00f9 la lune se place dans la trajectoire du soleil. ","ID":"27","FORM":"d\u00e9couvrir","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00129","left_context":"Les participants \u00e0 cette manifestation se verront ","pivot":"offrir","right_context":" des lunettes de protection. ","ID":"8","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00130","left_context":"Et la soci\u00e9t\u00e9 Lorraine d'astronomie et le centre national de recherche scientifique ","pivot":"donneront","right_context":" au public des conseils de pr\u00e9vention. ","ID":"14","FORM":"donneront","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00131","left_context":"Cette soir\u00e9e sera agr\u00e9ment\u00e9e d'une exposition ","pivot":"concernant","right_context":" la gen\u00e8se du syst\u00e8me solaire. ","ID":"8","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00133","left_context":"Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s peuvent s'","pivot":"inscrire","right_context":" d\u00e8s maintenant. ","ID":"6","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les ","pivot":"mettre","right_context":" en sc\u00e8ne. ","ID":"22","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont ","pivot":"extrait","right_context":" quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne. ","ID":"17","FORM":"extrait","LEMMA":"extraire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont ","pivot":"\u00e9tudi\u00e9","right_context":" les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne. ","ID":"8","FORM":"\u00e9tudi\u00e9","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00140","left_context":"Comme de vrais acteurs, ils ont appris \u00e0 parler fort, \u00e0 bien articuler, \u00e0 ne pas ","pivot":"tourner","right_context":" le dos au public, \u00e0 s'amuser avec leur r\u00f4le. ","ID":"20","FORM":"tourner","LEMMA":"tourner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00141","left_context":"Quelques mois auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour ","pivot":"mettre","right_context":" en sc\u00e8ne le Petit Prince. ","ID":"7","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00146","left_context":"Au mois de mars dernier, les enfants de CE2 de Mme Philippe avaient ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" leur travail r\u00e9alis\u00e9 d'apr\u00e8s \"\"Les contes du chat perch\u00e9\"\" de Marcel Aim\u00e9. ","ID":"16","FORM":"montr\u00e9","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00149","left_context":"J'esp\u00e8re qu'un jour, le th\u00e9\u00e2tre ","pivot":"remplacera","right_context":" la t\u00e9l\u00e9vision.\"\" ","ID":"9","FORM":"remplacera","LEMMA":"remplacer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00152","left_context":"Il ne s'agit pas d'un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique ","pivot":"accompagnant","right_context":" le solstice d'\u00e9t\u00e9. ","ID":"10","FORM":"accompagnant","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00162","left_context":"Elle allait ","pivot":"avoir","right_context":" aujourd'hui 79 ans. ","ID":"3","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00165","left_context":"Elle ","pivot":"fit","right_context":" alors la connaissance de son futur mari, plombier-zingueur \u00e0 Bar-le-Duc. ","ID":"2","FORM":"fit","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00166","left_context":"Elle travailla quelque temps dans une droguerie barisienne, puis ","pivot":"\u00e9pousa","right_context":" Gaston Sequin le 15 juin 1946 ","ID":"11","FORM":"\u00e9pousa","LEMMA":"\u00e9pouser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00167","left_context":"Elle lui ","pivot":"donna","right_context":" sept enfants avant que le cercle familial ne s'agrandisse de quinze petits-enfants et de quatorze arri\u00e8re-petits-enfants. ","ID":"3","FORM":"donna","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00171","left_context":"Sinon, on pouvait la rencontrer bien souvent en for\u00eat, accompagn\u00e9e de ses enfants, \u00e0 la recherche des champignons ou au ramassage d'escargots qu'elle ","pivot":"pr\u00e9parait","right_context":" elle-m\u00eame, pour des repas de famille. ","ID":"31","FORM":"pr\u00e9parait","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00171","left_context":"Sinon, on pouvait la ","pivot":"rencontrer","right_context":" bien souvent en for\u00eat, accompagn\u00e9e de ses enfants, \u00e0 la recherche des champignons ou au ramassage d'escargots qu'elle pr\u00e9parait elle-m\u00eame, pour des repas de famille. ","ID":"6","FORM":"rencontrer","LEMMA":"rencontrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de regarder les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de faire les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle ","pivot":"affectionnait","right_context":". ","ID":"31","FORM":"affectionnait","LEMMA":"affectionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de regarder les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de ","pivot":"faire","right_context":" les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle affectionnait. ","ID":"20","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de ","pivot":"regarder","right_context":" les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de faire les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle affectionnait. ","ID":"10","FORM":"regarder","LEMMA":"regarder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00176","left_context":"La musique n'","pivot":"adoucit","right_context":" pas toujours les moeurs. ","ID":"4","FORM":"adoucit","LEMMA":"adoucir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00177","left_context":"Exemple \u00e0 l'Harmonie municipale de Montb\u00e9liard, qui a ","pivot":"vu","right_context":" soudainement ses rangs s'\u00e9claircir. ","ID":"11","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00178","left_context":"Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, c'est la batterie -une des deux composantes de l'Harmonie- qui ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" des probl\u00e8mes. ","ID":"19","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl:cleft","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00180","left_context":"Dans la foul\u00e9e, seize membres de la batterie -c'est du moins le nombre qu'ils avancent- ","pivot":"rendaient","right_context":" \u00e9galement leur tablier. ","ID":"22","FORM":"rendaient","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00180","left_context":"Dans la foul\u00e9e, seize membres de la batterie -c'est du moins le nombre qu'ils ","pivot":"avancent","right_context":"- rendaient \u00e9galement leur tablier. ","ID":"20","FORM":"avancent","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00184","left_context":"Triste pour les musiciens qui, en majorit\u00e9, ","pivot":"faisaient","right_context":" partie de la batterie depuis au moins trente ans. ","ID":"10","FORM":"faisaient","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00188","left_context":"Il n'emp\u00eache que dor\u00e9navant les d\u00e9fil\u00e9s montb\u00e9liardais ","pivot":"auront","right_context":" un petit air tristounet. ","ID":"9","FORM":"auront","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00191","left_context":"Expression parue dans la revue n\u00b0 33 \"\"Verdun la vie\"\" et envoy\u00e9e \u00e0 tous les Verdunois, ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, ce que ","pivot":"soulignent","right_context":" M. Christian Langlois et M. Patrice Lanini, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux CGT des Rapides de la Meuse. ","ID":"29","FORM":"soulignent","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en ","pivot":"am\u00e9nageant","right_context":" le parking de la Tour du Champ. ","ID":"12","FORM":"am\u00e9nageant","LEMMA":"am\u00e9nager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir ","pivot":"pris","right_context":" ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ. ","ID":"8","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ","pivot":"remercient","right_context":" le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ. ","ID":"3","FORM":"remercient","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00196","left_context":"M. le maire et M. le directeur des Rapides, il vous est demand\u00e9 de ","pivot":"r\u00e9gler","right_context":" le probl\u00e8me au plus vite. ","ID":"17","FORM":"r\u00e9gler","LEMMA":"r\u00e9gler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas conna\u00eetre les dangers que c\u00f4toient leurs enfants en ","pivot":"attendant","right_context":" leur bus. ","ID":"14","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas conna\u00eetre les dangers que ","pivot":"c\u00f4toient","right_context":" leurs enfants en attendant leur bus. ","ID":"10","FORM":"c\u00f4toient","LEMMA":"c\u00f4toyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" les dangers que c\u00f4toient leurs enfants en attendant leur bus. ","ID":"6","FORM":"conna\u00eetre","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00201","left_context":"Depuis quarante-huit heures, le redoux a ","pivot":"fait","right_context":" son apparition. ","ID":"8","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00204","left_context":"Avec les dangers qu'elle peut receler, et dont nous n'","pivot":"avons","right_context":" pas conscience. ","ID":"13","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00204","left_context":"Avec les dangers qu'elle peut ","pivot":"receler","right_context":", et dont nous n'avons pas conscience. ","ID":"7","FORM":"receler","LEMMA":"receler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00205","left_context":"Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, cach\u00e9e, ","pivot":"recouvrait","right_context":" encore tout le secteur. ","ID":"21","FORM":"recouvrait","LEMMA":"recouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00207","left_context":"C'est l'effervescence parmi les b\u00e9n\u00e9voles ","pivot":"pr\u00e9parant","right_context":" en coulisses le festival Apollonies qui se d\u00e9roulera du 23 au 26 avril prochain. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9parant","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00208","left_context":"Mont\u00e9e par le coll\u00e8ge Saint-Jean, cette grande premi\u00e8re va ","pivot":"dra\u00eener","right_context":" dans la cit\u00e9 de la Paix pr\u00e8s de 700 jeunes venus des quatre coins de France, mais aussi du Canada, de Belgique et de Suisse. ","ID":"11","FORM":"dra\u00eener","LEMMA":"dra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00212","left_context":"Ils \u00e9taient nombreux les Brasiliens pr\u00e9sents lors de la s\u00e9ance d\u00e9couverte \"\"arts plastiques\"\" pour venir \u00e9couter Sylvain Breda ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" son panel de comp\u00e9tences ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00212","left_context":"Ils \u00e9taient nombreux les Brasiliens pr\u00e9sents lors de la s\u00e9ance d\u00e9couverte \"\"arts plastiques\"\" pour venir ","pivot":"\u00e9couter","right_context":" Sylvain Breda pr\u00e9senter son panel de comp\u00e9tences ","ID":"18","FORM":"\u00e9couter","LEMMA":"\u00e9couter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00213","left_context":"L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le conseil municipal des jeunes avait ","pivot":"mis","right_context":" en \u00e9vidence l'int\u00e9r\u00eat des adultes pour ces activit\u00e9s artistiques. ","ID":"12","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en ","pivot":"attendant","right_context":" la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. ","ID":"28","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture ","pivot":"propose","right_context":" cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. ","ID":"12","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en ","pivot":"fallait","right_context":" pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. ","ID":"4","FORM":"fallait","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et pr\u00e9senter quelques \"\"oeuvres\"\" pour ","pivot":"mettre","right_context":" en bouche les participants. ","ID":"21","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" quelques \"\"oeuvres\"\" pour mettre en bouche les participants. ","ID":"15","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire ","pivot":"partager","right_context":" sa passion et pr\u00e9senter quelques \"\"oeuvres\"\" pour mettre en bouche les participants. ","ID":"11","FORM":"partager","LEMMA":"partager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00218","left_context":"En effet, parmi les adh\u00e9rents \u00e0 cette activit\u00e9, plusieurs manient d\u00e9j\u00e0 avec brio diff\u00e9rentes techniques artistiques, qu'ils pourront faire ","pivot":"partager","right_context":" \u00e0 l'ensemble du groupe. ","ID":"24","FORM":"partager","LEMMA":"partager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00218","left_context":"En effet, parmi les adh\u00e9rents \u00e0 cette activit\u00e9, plusieurs ","pivot":"manient","right_context":" d\u00e9j\u00e0 avec brio diff\u00e9rentes techniques artistiques, qu'ils pourront faire partager \u00e0 l'ensemble du groupe. ","ID":"12","FORM":"manient","LEMMA":"manier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont inscrites pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de former deux groupes qui se ","pivot":"retrouveront","right_context":" les mercredis ou les vendredis. ","ID":"26","FORM":"retrouveront","LEMMA":"retrouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont inscrites pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de ","pivot":"former","right_context":" deux groupes qui se retrouveront les mercredis ou les vendredis. ","ID":"21","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont ","pivot":"inscrites","right_context":" pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de former deux groupes qui se retrouveront les mercredis ou les vendredis. ","ID":"11","FORM":"inscrites","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl:cleft","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00223","left_context":"D'abord, les Mirecurtiens rencontr\u00e8rent Utrecht qu'ils ","pivot":"accroch\u00e8rent","right_context":" longtemps pour finalement c\u00e9der par 36-32. ","ID":"10","FORM":"accroch\u00e8rent","LEMMA":"accrocher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00223","left_context":"D'abord, les Mirecurtiens ","pivot":"rencontr\u00e8rent","right_context":" Utrecht qu'ils accroch\u00e8rent longtemps pour finalement c\u00e9der par 36-32. ","ID":"6","FORM":"rencontr\u00e8rent","LEMMA":"rencontrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00226","left_context":"L'apr\u00e8s-midi, rencontre entre Lorrains pour la 3e place contre les voisins de Joeuf, mais la fatigue commen\u00e7ait \u00e0 se faire ","pivot":"sentir","right_context":". ","ID":"24","FORM":"sentir","LEMMA":"sentir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00227","left_context":"Mirecourt ","pivot":"perdit","right_context":" trop de ballons et sur ces mini-rencontres cela ne pardonne pas. ","ID":"2","FORM":"perdit","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00230","left_context":"Le bilan de l'entra\u00eeneur \u00e0 l'issue de ce tournoi de pr\u00e9paration \u00e9tait assez mitig\u00e9 : \"\"On a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" de tr\u00e8s bonnes choses durant la matin\u00e9e mais physiquement notre jeu s'est affaibli au fur et \u00e0 mesure du tournoi. ","ID":"21","FORM":"montr\u00e9","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00231","left_context":"On continue \u00e0 optimiser nos points forts et \u00e0 ","pivot":"travailler","right_context":" nos faiblesses.\"\" ","ID":"10","FORM":"travailler","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00231","left_context":"On continue \u00e0 ","pivot":"optimiser","right_context":" nos points forts et \u00e0 travailler nos faiblesses.\"\" ","ID":"4","FORM":"optimiser","LEMMA":"optimiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00233","left_context":"Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard re\u00e7oivent un appel t\u00e9l\u00e9phonique les ","pivot":"informant","right_context":" qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard. ","ID":"24","FORM":"informant","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00233","left_context":"Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" un appel t\u00e9l\u00e9phonique les informant qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard. ","ID":"19","FORM":"re\u00e7oivent","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00235","left_context":"N\u00e9anmoins, un t\u00e9moin leur assure qu'un des protagonistes de la rixe a ","pivot":"pris","right_context":" la fuite en voiture. ","ID":"16","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00236","left_context":"Il ","pivot":"donne","right_context":" le signalement de la voiture. ","ID":"2","FORM":"donne","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00241","left_context":"Pour ce qui est de la bagarre, l'enqu\u00eate de police se poursuit afin de savoir qui a ","pivot":"fait","right_context":" quoi. ","ID":"20","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00246","left_context":"Lorsque des utilisateurs, associations ou particuliers de la commune, les occupent, il leur est ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" une participation aux frais de fonctionnement. ","ID":"18","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00246","left_context":"Lorsque des utilisateurs, associations ou particuliers de la commune, les ","pivot":"occupent","right_context":", il leur est demand\u00e9 une participation aux frais de fonctionnement. ","ID":"13","FORM":"occupent","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00248","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"maintenir","right_context":" la gratuit\u00e9 pour le repas annuel des anciens offert par le Ccas (Centre communal d'aide sociale) de la commune. ","ID":"6","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00249","left_context":"Les associations du village ont ","pivot":"vu","right_context":" leur contribution revue \u00e0 la baisse. ","ID":"7","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00250","left_context":"Elles ","pivot":"verseront","right_context":" 40 pour l'organisation d'un repas (au lieu de 60 pr\u00e9c\u00e9demment). ","ID":"2","FORM":"verseront","LEMMA":"verser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00253","left_context":"Investissement en 2003, l'association envisage de ","pivot":"changer","right_context":" les portes d'acc\u00e8s \u00e0 la grande salle. ","ID":"9","FORM":"changer","LEMMA":"changer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00254","left_context":"La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant inspecter les locaux, il faudra ","pivot":"tenir","right_context":" compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission. ","ID":"12","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00254","left_context":"La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant ","pivot":"inspecter","right_context":" les locaux, il faudra tenir compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission. ","ID":"6","FORM":"inspecter","LEMMA":"inspecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, ","pivot":"accomplir","right_context":" de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"48","FORM":"accomplir","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, ","pivot":"apporter","right_context":" une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"31","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui ","pivot":"rappelle","right_context":" la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. ","ID":"14","FORM":"rappelle","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00262","left_context":"Que s'est-il ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" ? ","ID":"5","FORM":"pass\u00e9","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00264","left_context":"La banque de l'entreprise, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" pour sa part 22% des actions. ","ID":"11","FORM":"poss\u00e8de","LEMMA":"poss\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00265","left_context":"Or elle aurait d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"jeter","right_context":" l'\u00e9ponge. ","ID":"6","FORM":"jeter","LEMMA":"jeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de lancer sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ma\u00eetriser l'an dernier, et qui pouvait la ","pivot":"sauver","right_context":", car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. ","ID":"35","FORM":"sauver","LEMMA":"sauver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de lancer sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ","pivot":"ma\u00eetriser","right_context":" l'an dernier, et qui pouvait la sauver, car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. ","ID":"26","FORM":"ma\u00eetriser","LEMMA":"ma\u00eetriser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de ","pivot":"lancer","right_context":" sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ma\u00eetriser l'an dernier, et qui pouvait la sauver, car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. ","ID":"10","FORM":"lancer","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00269","left_context":"Pour des raisons que le directeur ne conna\u00eet pas, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale n'a pas ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" ce cr\u00e9dit. ","ID":"17","FORM":"accord\u00e9","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00269","left_context":"Pour des raisons que le directeur ne ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale n'a pas accord\u00e9 ce cr\u00e9dit. ","ID":"8","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00270","left_context":"C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se ","pivot":"disait","right_context":" int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie. ","ID":"18","FORM":"disait","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00271","left_context":"Quant au ch\u00e8que de 76.000 euros, la banque a apparemment refus\u00e9 de l'","pivot":"honorer","right_context":". ","ID":"16","FORM":"honorer","LEMMA":"honorer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00278","left_context":"Une premi\u00e8re r\u00e9union a ","pivot":"eu","right_context":" lieu sur la question de l'indemnisation. ","ID":"5","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00279","left_context":"Un groupe de travail, constitu\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux anciens combattants Jacques Floch, s'est r\u00e9uni une premi\u00e8re fois pour analyser les propositions et revendications des associations qui protestent contre le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 ","pivot":"instituant","right_context":" une indemnit\u00e9 sp\u00e9cifique vers\u00e9e, sous certaines conditions, aux orphelins de d\u00e9port\u00e9s juifs. ","ID":"44","FORM":"instituant","LEMMA":"instituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00279","left_context":"Un groupe de travail, constitu\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux anciens combattants Jacques Floch, s'est r\u00e9uni une premi\u00e8re fois pour ","pivot":"analyser","right_context":" les propositions et revendications des associations qui protestent contre le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 instituant une indemnit\u00e9 sp\u00e9cifique vers\u00e9e, sous certaines conditions, aux orphelins de d\u00e9port\u00e9s juifs. ","ID":"26","FORM":"analyser","LEMMA":"analyser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00280","left_context":"Plus particuli\u00e8rement, l'association des orphelins de d\u00e9port\u00e9s de la vall\u00e9e du Rabodeau, que pr\u00e9side Ars\u00e8ne Vauthier, a ","pivot":"multipli\u00e9","right_context":" les revendications et manifestations. ","ID":"24","FORM":"multipli\u00e9","LEMMA":"multiplier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00280","left_context":"Plus particuli\u00e8rement, l'association des orphelins de d\u00e9port\u00e9s de la vall\u00e9e du Rabodeau, que ","pivot":"pr\u00e9side","right_context":" Ars\u00e8ne Vauthier, a multipli\u00e9 les revendications et manifestations. ","ID":"19","FORM":"pr\u00e9side","LEMMA":"pr\u00e9sider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00281","left_context":"Elle avait notamment ","pivot":"d\u00e9ploy\u00e9","right_context":" ses banderoles sur le passage de Lionel Jospin, lors de sa r\u00e9cente visite \u00e0 Lun\u00e9ville. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9ploy\u00e9","LEMMA":"d\u00e9ployer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00283","left_context":"Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le souligner- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne ","pivot":"signe","right_context":" pas \"\"le premier ministre\"\". ","ID":"23","FORM":"signe","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00283","left_context":"Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le ","pivot":"souligner","right_context":"- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne signe pas \"\"le premier ministre\"\". ","ID":"8","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00284","left_context":"Il ","pivot":"rappelle","right_context":" n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y a quelques jours. ","ID":"2","FORM":"rappelle","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire ","pivot":"reconna\u00eetre","right_context":" par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". ","ID":"39","FORM":"reconna\u00eetre","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"","pivot":"trouver","right_context":" collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". ","ID":"32","FORM":"trouver","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas ","pivot":"m\u00e9conna\u00eetre","right_context":" les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". ","ID":"15","FORM":"m\u00e9conna\u00eetre","LEMMA":"m\u00e9conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00287","left_context":"Lionel Jospin \u00e9crit : \"\"Il m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de dire \u00e0 plusieurs reprises combien les pers\u00e9cutions antis\u00e9mites et les actes qui en ont d\u00e9coul\u00e9 ","pivot":"rev\u00eataient","right_context":" un caract\u00e8re particulier aux yeux de l'histoire et de la morale\"\". ","ID":"27","FORM":"rev\u00eataient","LEMMA":"rev\u00eatir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00301","left_context":"La section judo de l'OFP a ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" ce week-end le premier tour de la comp\u00e9tition appel\u00e9e \"\"les Petits Tigres\"\", dans la salle du COSEC. ","ID":"8","FORM":"organis\u00e9","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00302","left_context":"Ce premier tour ","pivot":"regroupait","right_context":" tous les petits judokas du secteur de Pompey n\u00e9s 'en 1994-95-96 et 97 ","ID":"4","FORM":"regroupait","LEMMA":"regrouper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"montrer","right_context":" une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. ","ID":"34","FORM":"montrer","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain ","pivot":"aura","right_context":" lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. ","ID":"12","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui ","pivot":"comporte","right_context":" trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. ","ID":"5","FORM":"comporte","LEMMA":"comporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00305","left_context":"Apr\u00e8s un \u00e9chauffement collectif dirig\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Pierlot de l'OFP, les responsables des quatorze clubs pr\u00e9sents Belleville, Brin-sur-Seille, Champenoux, Champigneulles, Dieulouard, Faulx, Jeandelaincourt, Leyr, Marbache, Nomeny, Thiaucourt, 3 Vall\u00e9es, Bouxi\u00e8res-aux-Dames et l'OFP, ont ","pivot":"encourag\u00e9","right_context":" et conseill\u00e9 leurs petits judokas. ","ID":"51","FORM":"encourag\u00e9","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00306","left_context":"Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de marquer un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse ","pivot":"remporter","right_context":" soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental. ","ID":"32","FORM":"remporter","LEMMA":"remporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00306","left_context":"Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de ","pivot":"marquer","right_context":" un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse remporter soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental. ","ID":"15","FORM":"marquer","LEMMA":"marquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00307","left_context":"Les nombreux parents pr\u00e9sents autour du tatami n'ont pas manqu\u00e9 d'encourager leurs enfants ou de parfois ","pivot":"s\u00e9cher","right_context":" quelques larmes, symbole de d\u00e9faite ! ","ID":"20","FORM":"s\u00e9cher","LEMMA":"s\u00e9cher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00307","left_context":"Les nombreux parents pr\u00e9sents autour du tatami n'ont pas manqu\u00e9 d'","pivot":"encourager","right_context":" leurs enfants ou de parfois s\u00e9cher quelques larmes, symbole de d\u00e9faite ! ","ID":"14","FORM":"encourager","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00308","left_context":"Mais que ces derniers se rassurent, il y ","pivot":"aura","right_context":" encore deux autres tours pour se rattraper. ","ID":"10","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00308","left_context":"Mais que ces derniers se ","pivot":"rassurent","right_context":", il y aura encore deux autres tours pour se rattraper. ","ID":"6","FORM":"rassurent","LEMMA":"rassurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00310","left_context":"L'oeil photographique de Fabrice Gillant tente de ","pivot":"percer","right_context":" les myst\u00e8res du ciel. ","ID":"9","FORM":"percer","LEMMA":"percer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00311","left_context":"\u00e0 l'occasion de la f\u00eate des sciences, manifestation d'envergure nationale, la MJC Nomade ","pivot":"propose","right_context":", au centre commercial des Nations, une exposition photographique et comment\u00e9e de Fabrice Gillant. ","ID":"19","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00312","left_context":"Ce Meusien, passionn\u00e9 de m\u00e9t\u00e9orologie depuis sa plus tendre enfance passe le plus clair de son temps \u00e0 ","pivot":"observer","right_context":" et \u00e0 photographier les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques. ","ID":"20","FORM":"observer","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00312","left_context":"Ce Meusien, passionn\u00e9 de m\u00e9t\u00e9orologie depuis sa plus tendre enfance ","pivot":"passe","right_context":" le plus clair de son temps \u00e0 observer et \u00e0 photographier les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques. ","ID":"12","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00314","left_context":"Le public pourra ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":", \u00e0 travers l'exposition de pr\u00e8s de 30 clich\u00e9s, le travail de ce correspondant de M\u00e9t\u00e9o France. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9couvrir","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00323","left_context":"Les services d'EDF-GDF ont pu ","pivot":"r\u00e9tablir","right_context":" l'\u00e9lectricit\u00e9 dans l'immeuble peu avant 21h. ","ID":"7","FORM":"r\u00e9tablir","LEMMA":"r\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00324","left_context":"Pour le plus grand soulagement des locataires qui ont pu ","pivot":"regagner","right_context":" leurs logements. ","ID":"12","FORM":"regagner","LEMMA":"regagner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00325","left_context":"Sur place vers 19h30, la situation critique poussait le maire Martial Bourquin \u00e0 ","pivot":"envisager","right_context":" une solution de relogement. ","ID":"17","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00325","left_context":"Sur place vers 19h30, la situation critique ","pivot":"poussait","right_context":" le maire Martial Bourquin \u00e0 envisager une solution de relogement. ","ID":"11","FORM":"poussait","LEMMA":"pousser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00326","left_context":"Par t\u00e9l\u00e9phone, il contactait divers h\u00f4tels du secteur pouvant ","pivot":"accueillir","right_context":" les \u00e9ventuels sinistr\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"accueillir","LEMMA":"accueillir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00326","left_context":"Par t\u00e9l\u00e9phone, il ","pivot":"contactait","right_context":" divers h\u00f4tels du secteur pouvant accueillir les \u00e9ventuels sinistr\u00e9s. ","ID":"5","FORM":"contactait","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00328","left_context":"Si cela continue, je vais ","pivot":"ouvrir","right_context":" une salle municipale\"\" confiait le premier magistrat. ","ID":"8","FORM":"ouvrir","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00330","left_context":"Les policiers ont ouvert une enqu\u00eate afin de ","pivot":"d\u00e9terminer","right_context":" les causes exactes de cet incendie. ","ID":"9","FORM":"d\u00e9terminer","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00330","left_context":"Les policiers ont ","pivot":"ouvert","right_context":" une enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer les causes exactes de cet incendie. ","ID":"4","FORM":"ouvert","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00334","left_context":"Le premier magistrat de la commune n'\u00e9cartait d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu ","pivot":"avoir","right_context":" des cons\u00e9quences beaucoup plus graves. ","ID":"27","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00334","left_context":"Le premier magistrat de la commune n'","pivot":"\u00e9cartait","right_context":" d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu avoir des cons\u00e9quences beaucoup plus graves. ","ID":"8","FORM":"\u00e9cartait","LEMMA":"\u00e9carter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00335","left_context":"Pompiers et policiers ","pivot":"effectueront","right_context":" des rondes toute la nuit. ","ID":"5","FORM":"effectueront","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00342","left_context":"Il devrait compara\u00eetre dans les prochains jours pour indiquer s'il ","pivot":"plaide","right_context":" coupable ou non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"plaide","LEMMA":"plaider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00345","left_context":"La France a d\u00e9nonc\u00e9 hier des violations des droits de l'Homme dans l'ouest de la C\u00f4te d'Ivoire, tandis que les acteurs de la crise ivoirienne ont ","pivot":"entam\u00e9","right_context":" \u00e0 Marcoussis, pr\u00e8s de Paris, la deuxi\u00e8me phase de leurs n\u00e9gociations. ","ID":"32","FORM":"entam\u00e9","LEMMA":"entamer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00345","left_context":"La France a ","pivot":"d\u00e9nonc\u00e9","right_context":" hier des violations des droits de l'Homme dans l'ouest de la C\u00f4te d'Ivoire, tandis que les acteurs de la crise ivoirienne ont entam\u00e9 \u00e0 Marcoussis, pr\u00e8s de Paris, la deuxi\u00e8me phase de leurs n\u00e9gociations. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9nonc\u00e9","LEMMA":"d\u00e9noncer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00349","left_context":"Les travaux de la table ronde ivoirienne ","pivot":"suivent","right_context":" le calendrier pr\u00e9vu et pourraient se terminer avant la date butoir du 24 janvier, a indiqu\u00e9 le porte-parole du Quai d'Orsay. ","ID":"8","FORM":"suivent","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00353","left_context":"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\"\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en ","pivot":"rendant","right_context":" hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine. ","ID":"32","FORM":"rendant","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00353","left_context":"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir ","pivot":"tirer","right_context":" la sonnette d'alarme\"\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine. ","ID":"19","FORM":"tirer","LEMMA":"tirer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00354","left_context":"En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a alert\u00e9 le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de ","pivot":"revoir","right_context":" les modes de scrutin, en juillet dernier. ","ID":"45","FORM":"revoir","LEMMA":"revoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00354","left_context":"En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a ","pivot":"alert\u00e9","right_context":" le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de revoir les modes de scrutin, en juillet dernier. ","ID":"32","FORM":"alert\u00e9","LEMMA":"alerter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00359","left_context":"Aux s\u00e9natoriales de la m\u00eame ann\u00e9e, la stricte alternance homme-femme dans les d\u00e9partements \u00e9lisant plus de deux s\u00e9nateurs, donc avec scrutin de liste \u00e0 la proportionnelle, a permis de ","pivot":"tripler","right_context":" le nombre de femmes \u00e9lues. ","ID":"36","FORM":"tripler","LEMMA":"tripler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"34","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00359","left_context":"Aux s\u00e9natoriales de la m\u00eame ann\u00e9e, la stricte alternance homme-femme dans les d\u00e9partements ","pivot":"\u00e9lisant","right_context":" plus de deux s\u00e9nateurs, donc avec scrutin de liste \u00e0 la proportionnelle, a permis de tripler le nombre de femmes \u00e9lues. ","ID":"18","FORM":"\u00e9lisant","LEMMA":"\u00e9lire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00362","left_context":"Si le PC a ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" 43,9% de femmes, le PS s'est content\u00e9 de 36,1% tandis que l'UMP stagnait \u00e0 19,9% et l'UDF \u00e0 19,7%. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00363","left_context":"Ces partis ","pivot":"recevront","right_context":" donc en moins, chaque ann\u00e9e, respectivement 118.385 euros, 1,5 millions d'euros, 4 millions d'euros et 625.000 euros. ","ID":"3","FORM":"recevront","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00364","left_context":"Bilan contrast\u00e9, donc, au moment o\u00f9 le gouvernement ","pivot":"pr\u00e9pare","right_context":" des r\u00e9formes \u00e9lectorales d\u00e9favorables \u00e0 la parit\u00e9. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9pare","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00367","left_context":"En 1999, celles-ci ont ","pivot":"repr\u00e9sent\u00e9","right_context":" 40,2% des \u00e9lus, pourcentage qui se verrait fort r\u00e9duit. ","ID":"6","FORM":"repr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 ","pivot":"=","right_context":" 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. ","ID":"16","FORM":"=","LEMMA":"=","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y ","pivot":"avoir","right_context":" 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. ","ID":"12","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion ","pivot":"comportant","right_context":" cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. ","ID":"5","FORM":"comportant","LEMMA":"comporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00370","left_context":"Seule solution : ","pivot":"appliquer","right_context":" une stricte alternance homme-femme dans chacune des sections. ","ID":"4","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00372","left_context":"La d\u00e9put\u00e9e de Moselle ","pivot":"m\u00e8ne","right_context":" donc campagne. ","ID":"5","FORM":"m\u00e8ne","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de saisir le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne respectent pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi ","pivot":"favorise","right_context":" l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". ","ID":"29","FORM":"favorise","LEMMA":"favoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de saisir le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne ","pivot":"respectent","right_context":" pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi favorise l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". ","ID":"15","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de ","pivot":"saisir","right_context":" le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne respectent pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi favorise l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". ","ID":"4","FORM":"saisir","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00379","left_context":"Dans un premier temps, les policiers qui ont re\u00e7u l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" plusieurs patrouilles dans le quartier. ","ID":"19","FORM":"envoy\u00e9","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00379","left_context":"Dans un premier temps, les policiers qui ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont envoy\u00e9 plusieurs patrouilles dans le quartier. ","ID":"10","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00381","left_context":"Hier matin, ils ","pivot":"alertaient","right_context":" la gendarmerie en charge du secteur de Courcelles. ","ID":"5","FORM":"alertaient","LEMMA":"alerter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00383","left_context":"Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans prendre soin de ","pivot":"mettre","right_context":" des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale. ","ID":"16","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00383","left_context":"Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans ","pivot":"prendre","right_context":" soin de mettre des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale. ","ID":"13","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00387","left_context":"Plus d'une quinzaine \u00e9taient r\u00e9quisitionn\u00e9s pour ","pivot":"poursuivre","right_context":" les recherches l'apr\u00e8s-midi. ","ID":"8","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00388","left_context":"Mais peu avant 14h, la jeune fille ","pivot":"pr\u00e9venait","right_context":" sa famille qu'elle \u00e9tait saine et sauve et qu'elle se trouvait \u00e0 Lyon. ","ID":"10","FORM":"pr\u00e9venait","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00392","left_context":"Mais elle a pass\u00e9 toute son enfance \u00e0 Geney, o\u00f9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole communale, elle a ","pivot":"gard\u00e9","right_context":" les vaches. ","ID":"22","FORM":"gard\u00e9","LEMMA":"garder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00392","left_context":"Mais elle a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" toute son enfance \u00e0 Geney, o\u00f9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole communale, elle a gard\u00e9 les vaches. ","ID":"4","FORM":"pass\u00e9","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00397","left_context":"En 1968, Denise ","pivot":"reprend","right_context":" un emploi \u00e0 la fonderie de Colombier-Fontaine o\u00f9 elle restera jusqu'\u00e0 sa retraite, en 1983. ","ID":"5","FORM":"reprend","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 ","pivot":"recevoir","right_context":". ","ID":"16","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle ","pivot":"avait","right_context":" toujours plaisir \u00e0 recevoir. ","ID":"12","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ","pivot":"ch\u00e9rissait","right_context":" plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 recevoir. ","ID":"5","FORM":"ch\u00e9rissait","LEMMA":"ch\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00401","left_context":"Denise et son \u00e9poux Ren\u00e9, ancien lieutenant des pompiers de l'Isle-sur-le-Doubs, ","pivot":"faisaient","right_context":" aussi partie de l'Union nationale des combattants. ","ID":"16","FORM":"faisaient","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00407","left_context":"Une association qui ","pivot":"compte","right_context":" aujourd'hui 39 passionn\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"compte","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00413","left_context":"Cela permet de ","pivot":"mettre","right_context":" en place diff\u00e9rentes actions, dont la plus importante fut, cette ann\u00e9e encore, la Bourse aux plantes organis\u00e9e par la mairie, deux fois par an, le 29 mars et 11 octobre \u00e0 la salle du Parc. ","ID":"4","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00417","left_context":"Il fut \u00e9galement question d'","pivot":"\u00e9voquer","right_context":" les projets \u00e0 mettre en place pour cette nouvelle ann\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"\u00e9voquer","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00422","left_context":"Une agr\u00e9able surprise qui ","pivot":"attendait","right_context":" les enfants d\u00e8s le matin. ","ID":"5","FORM":"attendait","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de raconter l'histoire qu'ils ont d\u00e9couverte, les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont ","pivot":"r\u00e9dig\u00e9","right_context":" ce texte eux-m\u00eames. ","ID":"25","FORM":"r\u00e9dig\u00e9","LEMMA":"r\u00e9diger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de raconter l'histoire qu'ils ont ","pivot":"d\u00e9couverte","right_context":", les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont r\u00e9dig\u00e9 ce texte eux-m\u00eames. ","ID":"9","FORM":"d\u00e9couverte","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de ","pivot":"raconter","right_context":" l'histoire qu'ils ont d\u00e9couverte, les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont r\u00e9dig\u00e9 ce texte eux-m\u00eames. ","ID":"3","FORM":"raconter","LEMMA":"raconter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00425","left_context":"Il d\u00e9cide d'aller ","pivot":"visiter","right_context":" le monde. ","ID":"5","FORM":"visiter","LEMMA":"visiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y rencontre deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur ","pivot":"fait","right_context":" peur. ","ID":"16","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y rencontre deux esquimaux qui ont ","pivot":"p\u00each\u00e9","right_context":" des poissons mais un ours polaire leur fait peur. ","ID":"8","FORM":"p\u00each\u00e9","LEMMA":"p\u00eacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y ","pivot":"rencontre","right_context":" deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur fait peur. ","ID":"3","FORM":"rencontre","LEMMA":"rencontrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui ","pivot":"lan\u00e7ant","right_context":" des boules de neige. ","ID":"21","FORM":"lan\u00e7ant","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui ","pivot":"chassent","right_context":" l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. ","ID":"16","FORM":"chassent","LEMMA":"chasser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il ","pivot":"appelle","right_context":" les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. ","ID":"12","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo ","pivot":"a","right_context":" une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00429","left_context":"Arturo ","pivot":"continue","right_context":" son voyage et se pose en Am\u00e9rique... ","ID":"2","FORM":"continue","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il bat des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il d\u00e9couvre un lion qui se ","pivot":"frotte","right_context":" le ventre. ","ID":"17","FORM":"frotte","LEMMA":"frotter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il bat des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il ","pivot":"d\u00e9couvre","right_context":" un lion qui se frotte le ventre. ","ID":"12","FORM":"d\u00e9couvre","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il ","pivot":"bat","right_context":" des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il d\u00e9couvre un lion qui se frotte le ventre. ","ID":"3","FORM":"bat","LEMMA":"battre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'","pivot":"avait","right_context":" pas faim, il \u00e9tait seulement malade. ","ID":"26","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se ","pivot":"frotter","right_context":" le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade. ","ID":"20","FORM":"frotter","LEMMA":"frotter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le ","pivot":"chasser","right_context":" en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade. ","ID":"7","FORM":"chasser","LEMMA":"chasser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00432","left_context":"Arturo et le sorcier ","pivot":"soignent","right_context":" le lion et dansent avec les habitants. ","ID":"5","FORM":"soignent","LEMMA":"soigner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00433","left_context":"Arturo ","pivot":"a","right_context":" de la chance, il arrive en Chine au moment de la f\u00eate de la nouvelle ann\u00e9e. ","ID":"2","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00434","left_context":"Il y ","pivot":"voit","right_context":" un \u00e9norme dragon mais c'est seulement une grosse marionnette. ","ID":"3","FORM":"voit","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00435","left_context":"Arturo d\u00e9cide alors de rentrer chez lui pour ","pivot":"raconter","right_context":" \u00e0 ses amis toutes ses aventures. ","ID":"9","FORM":"raconter","LEMMA":"raconter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00441","left_context":"Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a fait part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a ","pivot":"eu","right_context":" lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau. ","ID":"37","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00441","left_context":"Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a ","pivot":"fait","right_context":" part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a eu lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau. ","ID":"18","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00442","left_context":"Elles sont favorables au projet et il reste \u00e0 ","pivot":"attendre","right_context":" le visa des autorit\u00e9s de tutelle. ","ID":"11","FORM":"attendre","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00444","left_context":"Si cette r\u00e9alisation permet en plus d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" les dessertes de voiries cela n'en sera que mieux. ","ID":"8","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"annodis.er_00447","left_context":"La commission d'appel d'offres pour la transformation de l'atelier artisanal des Triboulottes en salle polyvalente s'est r\u00e9unie r\u00e9cemment pour ","pivot":"prendre","right_context":" connaissance des offres re\u00e7ues. ","ID":"25","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00448","left_context":"Si (actuellement) on a une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission ","pivot":"prenne","right_context":" des d\u00e9cisions. ","ID":"39","FORM":"prenne","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00448","left_context":"Si (actuellement) on ","pivot":"a","right_context":" une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission prenne des d\u00e9cisions. ","ID":"6","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00450","left_context":"Il appartiendra ensuite au conseil de ","pivot":"prendre","right_context":" une d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la faisabilit\u00e9 du projet, sachant que le lot gros oeuvre devra probablement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 infructueux. ","ID":"8","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00451","left_context":"Il ","pivot":"fera","right_context":" alors l'objet d'un nouvel appel d'offres. ","ID":"2","FORM":"fera","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00467","left_context":"Mme Mich\u00e8le Demange, adjoint au maire, ","pivot":"conduira","right_context":" les op\u00e9rations. ","ID":"10","FORM":"conduira","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00468","left_context":"Quelques questions diverses comme l'indemnit\u00e9 du tr\u00e9sorier principal de Toul, ou l'assurance des personnel communaux ont ","pivot":"clos","right_context":" cette soir\u00e9e de travail. ","ID":"22","FORM":"clos","LEMMA":"clore","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00469","left_context":"Pablo Correa ","pivot":"portera","right_context":" encore le maillot de l'ASNL la saison prochaine. ","ID":"3","FORM":"portera","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00470","left_context":"Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a sign\u00e9 un nouveau contrat de deux ans, ","pivot":"acceptant","right_context":" finalement les propositions de Jacques Rousselot. ","ID":"17","FORM":"acceptant","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00470","left_context":"Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" un nouveau contrat de deux ans, acceptant finalement les propositions de Jacques Rousselot. ","ID":"9","FORM":"sign\u00e9","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00471","left_context":"Il y a trois semaines, l'Uruguayen envisageait de ","pivot":"quitter","right_context":" le club. ","ID":"11","FORM":"quitter","LEMMA":"quitter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me ","pivot":"faisaient","right_context":" des offres int\u00e9ressantes. ","ID":"36","FORM":"faisaient","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois ","pivot":"taire","right_context":" le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes. ","ID":"31","FORM":"taire","LEMMA":"taire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et ","pivot":"examina","right_context":" d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes. ","ID":"12","FORM":"examina","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00474","left_context":"J'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir, malgr\u00e9 mon attachement \u00e0 l'ASNL et \u00e0 la ville, car \u00e0 32 ans, il s'agissait sans doute de ma derni\u00e8re chance de ","pivot":"signer","right_context":" un nouveau contrat\"\". ","ID":"33","FORM":"signer","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00476","left_context":"Je fais donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont ","pivot":"atteint","right_context":" cette saison. ","ID":"13","FORM":"atteint","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00476","left_context":"Je ","pivot":"fais","right_context":" donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont atteint cette saison. ","ID":"2","FORM":"fais","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00477","left_context":"\u00e0 mes yeux, ils valent bien ceux que nous pourrions aller ","pivot":"chercher","right_context":" ailleurs. ","ID":"13","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00477","left_context":"\u00e0 mes yeux, ils ","pivot":"valent","right_context":" bien ceux que nous pourrions aller chercher ailleurs. ","ID":"6","FORM":"valent","LEMMA":"valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour conforter l'\u00e9quipe et grossir l'effectif, nous allons quand m\u00eame ","pivot":"prendre","right_context":" un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". ","ID":"14","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour conforter l'\u00e9quipe et ","pivot":"grossir","right_context":" l'effectif, nous allons quand m\u00eame prendre un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". ","ID":"6","FORM":"grossir","LEMMA":"grossir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour ","pivot":"conforter","right_context":" l'\u00e9quipe et grossir l'effectif, nous allons quand m\u00eame prendre un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". ","ID":"2","FORM":"conforter","LEMMA":"conforter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je ","pivot":"connais","right_context":" mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. ","ID":"25","FORM":"connais","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne ","pivot":"revendique","right_context":" rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. ","ID":"20","FORM":"revendique","LEMMA":"revendiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie ","pivot":"concernant","right_context":" une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. ","ID":"11","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a ","pivot":"obtenu","right_context":" aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. ","ID":"8","FORM":"obtenu","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00482","left_context":"Il est encore trop t\u00f4t pour savoir si au bout de ces deux ann\u00e9es, Pablo Correa ","pivot":"int\u00e9grera","right_context":" le staff technique, puisqu'il para\u00eet d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 demeurer en France. ","ID":"19","FORM":"int\u00e9grera","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00486","left_context":"Lors du d\u00e9passement d'un v\u00e9hicule circulant dans le sens Chavannes-sur-l'Etang- Montreux-Vieux, le c\u00f4t\u00e9 gauche de la voiture qui doublait a ","pivot":"mordu","right_context":" l'accotement. ","ID":"25","FORM":"mordu","LEMMA":"mordre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00494","left_context":"Arrivant \u00e0 hauteur de la place Cuvier, vers 17h, le jeune homme s'arr\u00eate pour ","pivot":"acheter","right_context":" une baguette de pain. ","ID":"19","FORM":"acheter","LEMMA":"acheter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00495","left_context":"Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le forcent \u00e0 les ","pivot":"emmener","right_context":" pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part. ","ID":"28","FORM":"emmener","LEMMA":"emmener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00495","left_context":"Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le ","pivot":"forcent","right_context":" \u00e0 les emmener pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part. ","ID":"25","FORM":"forcent","LEMMA":"forcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00496","left_context":"La balade ","pivot":"durera","right_context":" une bonne heure et demie. ","ID":"3","FORM":"durera","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"","pivot":"r\u00e9quisitionner","right_context":" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. ","ID":"27","FORM":"r\u00e9quisitionner","LEMMA":"r\u00e9quisitionner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"r\u00e9quisitionner\"\" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. ","ID":"15","FORM":"trouv\u00e9","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient ","pivot":"organiser","right_context":" un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"r\u00e9quisitionner\"\" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. ","ID":"5","FORM":"organiser","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour voler l'argent que ","pivot":"contenait","right_context":" le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 savoir... 30 F. ","ID":"16","FORM":"contenait","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour ","pivot":"voler","right_context":" l'argent que contenait le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 savoir... 30 F. ","ID":"12","FORM":"voler","LEMMA":"voler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00502","left_context":"Le temps de dig\u00e9rer cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller ","pivot":"porter","right_context":" plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt. ","ID":"16","FORM":"porter","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"annodis.er_00502","left_context":"Le temps de ","pivot":"dig\u00e9rer","right_context":" cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller porter plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt. ","ID":"4","FORM":"dig\u00e9rer","LEMMA":"dig\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00504","left_context":"Quelques minutes apr\u00e8s cette d\u00e9position, les gendarmes sortaient de leur brigade pour ","pivot":"effectuer","right_context":" une ronde de routine. ","ID":"14","FORM":"effectuer","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"annodis.er_00505","left_context":"Quelle ne fut pas leur surprise de ","pivot":"tomber","right_context":" nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain ! ","ID":"8","FORM":"tomber","LEMMA":"tomber","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00510","left_context":"Ils devront alors r\u00e9pondre de violences commises en r\u00e9union n'ayant pas ","pivot":"entra\u00een\u00e9","right_context":" d'interruption totale de travail. ","ID":"13","FORM":"entra\u00een\u00e9","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00512","left_context":"Les pensionnaires de la maison Belot n\u00e9s en avril ","pivot":"f\u00eataient","right_context":" mardi leur anniversaire. ","ID":"10","FORM":"f\u00eataient","LEMMA":"f\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00516","left_context":"Natif des Forges de M\u00e9zir\u00e9, en 1928, il a ","pivot":"fr\u00e9quent\u00e9","right_context":" l'\u00e9cole de Morvillars jusqu'au CEP. ","ID":"13","FORM":"fr\u00e9quent\u00e9","LEMMA":"fr\u00e9quenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00523","left_context":"Elle avait entre temps ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" le jour \u00e0 trois enfants, dont Mimi, pr\u00e9sente pour l'occasion, et reste fi\u00e8re d'\u00eatre grand-m\u00e8re et arri\u00e8re-grand-m\u00e8re. ","ID":"5","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"annodis.er_00524","left_context":"\u00e0 la maison Belot, elle s'est tr\u00e8s vite fait ","pivot":"remarquer","right_context":" par sa coquetterie, son envie de participer aux \"\"Jeux olympiques inter-\u00e9tablissements\"\" et bien s\u00fbr \u00e0 l'incontournable belote. ","ID":"12","FORM":"remarquer","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00008","left_context":"Pour plus d'informations sur votre condition ou votre traitement, veuillez consulter la notice (\u00e9galement comprise dans l'EPAR) ou ","pivot":"contacter","right_context":" votre m\u00e9decin ou votre pharmacien. ","ID":"24","FORM":"contacter","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00008","left_context":"Pour plus d'informations sur votre condition ou votre traitement, veuillez ","pivot":"consulter","right_context":" la notice (\u00e9galement comprise dans l'EPAR) ou contacter votre m\u00e9decin ou votre pharmacien. ","ID":"13","FORM":"consulter","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00009","left_context":"Si vous souhaitez davantage d'informations sur la base des recommandations du CHMP, veuillez ","pivot":"lire","right_context":" la discussion scientifique (\u00e9galement comprise dans l'EPAR). ","ID":"18","FORM":"lire","LEMMA":"lire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00009","left_context":"Si vous ","pivot":"souhaitez","right_context":" davantage d'informations sur la base des recommandations du CHMP, veuillez lire la discussion scientifique (\u00e9galement comprise dans l'EPAR). ","ID":"3","FORM":"souhaitez","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00012","left_context":"Il ","pivot":"contient","right_context":" le principe actif bivalirudine. ","ID":"2","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00016","left_context":"L'angioplastie, ou \"\"intervention coronaire percutan\u00e9e\"\" (ICP) est une op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"d\u00e9bloquer","right_context":" les vaisseaux sanguins du coeur. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9bloquer","LEMMA":"d\u00e9bloquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00021","left_context":"Il doit \u00eatre prescrit par un m\u00e9decin ","pivot":"ayant","right_context":" l'exp\u00e9rience des prises en charge urgentes de patients souffrant de probl\u00e8mes cardiaques ou des interventions sur le coeur. ","ID":"8","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00024","left_context":"Pour les SCA, la dur\u00e9e de la perfusion d\u00e9pend de la mani\u00e8re dont le SCA doit \u00eatre trait\u00e9 : elle peut durer jusqu'\u00e0 72 heures au maximum chez les patients devant ","pivot":"recevoir","right_context":" des m\u00e9dicaments. ","ID":"35","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"34","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00024","left_context":"Pour les SCA, la dur\u00e9e de la perfusion d\u00e9pend de la mani\u00e8re dont le SCA doit \u00eatre trait\u00e9 : elle peut ","pivot":"durer","right_context":" jusqu'\u00e0 72 heures au maximum chez les patients devant recevoir des m\u00e9dicaments. ","ID":"23","FORM":"durer","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00025","left_context":"Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure. ","ID":"15","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00025","left_context":"Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la formation de caillots sanguins chez les patients subissant une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00026","left_context":"Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ayant des probl\u00e8mes r\u00e9naux ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP. ","ID":"15","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00026","left_context":"Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ","pivot":"ayant","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux subissant une ICP. ","ID":"11","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00030","left_context":"La coagulation sanguine peut ","pivot":"poser","right_context":" un probl\u00e8me en cas de perturbation du flux sanguin. ","ID":"5","FORM":"poser","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00032","left_context":"il ","pivot":"emp\u00eache","right_context":" le sang de coaguler (formation de caillots). ","ID":"2","FORM":"emp\u00eache","LEMMA":"emp\u00eacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00040","left_context":"Pour le traitement des SCA, l'\u00e9tude principale a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 14 000 patients et a compar\u00e9 l'efficacit\u00e9 de Angiox, pris seul ou avec un inhibiteur de la glycoprot\u00e9ine IIb\/IIIa (inhibiteur de GP, un autre type de m\u00e9dicament contribuant \u00e0 ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la formation de caillots), avec le traitement standard en combinaison avec de l'h\u00e9parine (un autre anticoagulant) et un inhibiteur de GP. ","ID":"48","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00040","left_context":"Pour le traitement des SCA, l'\u00e9tude principale a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 14 000 patients et a ","pivot":"compar\u00e9","right_context":" l'efficacit\u00e9 de Angiox, pris seul ou avec un inhibiteur de la glycoprot\u00e9ine IIb\/IIIa (inhibiteur de GP, un autre type de m\u00e9dicament contribuant \u00e0 pr\u00e9venir la formation de caillots), avec le traitement standard en combinaison avec de l'h\u00e9parine (un autre anticoagulant) et un inhibiteur de GP. ","ID":"20","FORM":"compar\u00e9","LEMMA":"comparer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00044","left_context":"Durant l'ICP, un stent (petit tube qui reste dans l'art\u00e8re afin d'en ","pivot":"emp\u00eacher","right_context":" la fermeture) est souvent pos\u00e9 chez les patients et d'autres anticoagulants sont \u00e9galement administr\u00e9s, comme l'abciximab, l'aspirine. ","ID":"18","FORM":"emp\u00eacher","LEMMA":"emp\u00eacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00048","left_context":"Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour le traitement de SCA, Angiox, administr\u00e9 avec ou sans inhibiteur de GP, a \u00e9t\u00e9 aussi efficace que le traitement standard pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" l'apparition globale de nouveaux \u00e9v\u00e9nements (d\u00e9c\u00e8s, crises cardiaques ou revascularisations) apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. ","ID":"31","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00050","left_context":"Les patients ayant re\u00e7u Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00050","left_context":"Les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. ","ID":"4","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00051","left_context":"Chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine. ","ID":"4","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00055","left_context":"Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants ","pivot":"constituant","right_context":" Angiox. ","ID":"34","FORM":"constituant","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00055","left_context":"Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants constituant Angiox. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une infection cardiaque. ","ID":"24","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. ","ID":"24","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. ","ID":"14","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'","pivot":"utiliser","right_context":" chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. ","ID":"9","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00057","left_context":"Pour une liste compl\u00e8te des restrictions, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. ","ID":"9","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). ","ID":"51","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant ","pivot":"subir","right_context":" une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). ","ID":"30","FORM":"subir","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il ","pivot":"comporte","right_context":" pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). ","ID":"17","FORM":"comporte","LEMMA":"comporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00061","left_context":"Le comit\u00e9 a ","pivot":"recommand\u00e9","right_context":" l'octroi d'une autorisation de mise sur le march\u00e9 pour Angiox. ","ID":"4","FORM":"recommand\u00e9","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00062","left_context":"Autres informations relatives \u00e0 Angiox : La Commission europ\u00e9enne a ","pivot":"d\u00e9livr\u00e9","right_context":" une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Angiox \u00e0 The Medicines Company UK Ltd, le 20 septembre 2004 ","ID":"11","FORM":"d\u00e9livr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9livrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00087","left_context":"Chaque flacon ","pivot":"contient","right_context":" 250 mg de bivalirudine. ","ID":"3","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00098","left_context":"Anticoagulant chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). ","ID":"5","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00115","left_context":"Par cons\u00e9quent, il n'est pas recommand\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" un bolus unique d'Angiox, m\u00eame dans le cadre d'une ICP courte. ","ID":"10","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00119","left_context":"Le temps de coagulation activ\u00e9e (ACT) peut \u00eatre utilis\u00e9 pour ","pivot":"\u00e9valuer","right_context":" l'activit\u00e9 de la bivalirudine. ","ID":"13","FORM":"\u00e9valuer","LEMMA":"\u00e9valuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00120","left_context":"Les valeurs ACT 5 minutes apr\u00e8s le bolus de bivalirudine ","pivot":"atteignent","right_context":" en moyenne 365 +\/- 100 secondes. ","ID":"11","FORM":"atteignent","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00134","left_context":"Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"28","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00134","left_context":"Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG ","pivot":"<","right_context":" 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (voir rubrique 4.3). ","ID":"14","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00140","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation d'Angiox chez l'enfant ","ID":"8","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00148","left_context":"","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 connue \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des excipients du produit, ou aux hirudines ; ","ID":"1","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00149","left_context":"","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un saignement actif ou un risque accru de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et\/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ; ","ID":"1","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00151","left_context":"atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG ","pivot":"<","right_context":" 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse. ","ID":"8","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00154","left_context":"Ne pas l'","pivot":"administrer","right_context":" par voie intramusculaire. ","ID":"4","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00156","left_context":"Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). ","ID":"34","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00156","left_context":"Il convient de surveiller attentivement que les patients ne ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5). ","ID":"10","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00157","left_context":"Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui ","pivot":"subissent","right_context":" une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement. ","ID":"24","FORM":"subissent","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00158","left_context":"Des diminutions inexpliqu\u00e9es de l'h\u00e9matocrite, de l'h\u00e9moglobine ou de la pression art\u00e9rielle peuvent ","pivot":"indiquer","right_context":" une h\u00e9morragie. ","ID":"17","FORM":"indiquer","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00159","left_context":"Le traitement doit \u00eatre arr\u00eat\u00e9 si on observe ou si on ","pivot":"soup\u00e7onne","right_context":" un saignement. ","ID":"12","FORM":"soup\u00e7onne","LEMMA":"soup\u00e7onner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00161","left_context":"L'administration concomitante de bivalirudine avec les inhibiteurs plaquettaires ou les anticoagulants peut entrainer une augmentation du risque de saignement (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). ","ID":"23","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00161","left_context":"L'administration concomitante de bivalirudine avec les inhibiteurs plaquettaires ou les anticoagulants peut ","pivot":"entrainer","right_context":" une augmentation du risque de saignement (voir Section 4.5). ","ID":"14","FORM":"entrainer","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00166","left_context":"Les mesures n\u00e9cessaires doivent \u00eatre mises en place pour ","pivot":"faire","right_context":" face \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00167","left_context":"Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des signes pr\u00e9coces des r\u00e9actions d'hypersensibilit\u00e9 qui ","pivot":"comportent","right_context":" des r\u00e9actions urticariennes, une urticaire g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, une sensation d'oppression dans la poitrine, une respiration sifflante, de l'hypotension et une anaphylaxie. ","ID":"16","FORM":"comportent","LEMMA":"comporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00168","left_context":"En cas de choc, il faut ","pivot":"appliquer","right_context":" les normes m\u00e9dicales actuelles pour le traitement du choc. ","ID":"8","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00177","left_context":"Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation combin\u00e9e de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) ","pivot":"augmente","right_context":" le risque de saignement. ","ID":"33","FORM":"augmente","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00180","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es suffisamment pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation de la bivalirudine chez la femme enceinte. ","ID":"9","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00181","left_context":"Les \u00e9tudes animales ne sont pas concluantes pour ce qui est des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la gestation, le d\u00e9veloppement embryonnaire ou foetal, l'accouchement ou le d\u00e9veloppement post-natal (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.3). ","ID":"33","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00184","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es ","pivot":"concernant","right_context":" un \u00e9ventuel passage de la bivalirudine dans le lait maternel. ","ID":"7","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00187","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00187","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. ","ID":"7","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients ","pivot":"recevant","right_context":" de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. ","ID":"7","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00201","left_context":"Des diminutions similaires ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es sur la fr\u00e9quence des saignements chez les patients du groupe Bivalidurine seule ayant re\u00e7u de l'h\u00e9parine avant la randomisation (n ","pivot":"=","right_context":" 2078). ","ID":"31","FORM":"=","LEMMA":"=","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00201","left_context":"Des diminutions similaires ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es sur la fr\u00e9quence des saignements chez les patients du groupe Bivalidurine seule ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'h\u00e9parine avant la randomisation (n = 2078). ","ID":"22","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00226","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie exigeant une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, r\u00e9-intervention pour saignement, saignement ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion de sang ou produit sanguin. ","ID":"90","FORM":"n\u00e9cessitant","LEMMA":"n\u00e9cessiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"89","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00226","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie ","pivot":"exigeant","right_context":" une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, r\u00e9-intervention pour saignement, saignement n\u00e9cessitant la transfusion de sang ou produit sanguin. ","ID":"31","FORM":"exigeant","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00228","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 3). ","ID":"16","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00231","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sujets avaient un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux ","pivot":"recevaient","right_context":" \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb\/IIIa. ","ID":"22","FORM":"recevaient","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00231","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sujets ","pivot":"avaient","right_context":" un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux recevaient \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb\/IIIa. ","ID":"6","FORM":"avaient","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00234","left_context":"Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) men\u00e9e avec la bivalirudine chez 6000 patients ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine. ","ID":"26","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00253","left_context":"Dans REPLACE 2, les donn\u00e9es relatives aux saignements ont \u00e9t\u00e9 recueillies s\u00e9par\u00e9ment de celles ","pivot":"concernant","right_context":" les \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. ","ID":"17","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00254","left_context":"Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties concentr\u00e9es, ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g\/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g\/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement identifi\u00e9. ","ID":"28","FORM":"n\u00e9cessitant","LEMMA":"n\u00e9cessiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00258","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 5). ","ID":"16","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00281","left_context":"R\u00e9action anaphylactique, choc anaphylactique ","pivot":"incluant","right_context":" un choc fatal, hypersensibilit\u00e9, urticaire ","ID":"6","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00282","left_context":"Thrombus ","pivot":"incluant","right_context":" un thrombus fatal, h\u00e9matome ","ID":"2","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00285","left_context":"Des cas de surdosage correspondants \u00e0 10 fois la dose recommand\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les \u00e9tudes cliniques, Des bolus de bivalirudine, allant jusqu'\u00e0 7,5 mg\/kg, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9s sans qu'il ne soit ","pivot":"rapport\u00e9","right_context":" de saignement associ\u00e9 ni d'autres \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. ","ID":"42","FORM":"rapport\u00e9","LEMMA":"rapporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00286","left_context":"En cas de surdosage, le traitement par la bivalirudine doit \u00eatre imm\u00e9diatement arr\u00eat\u00e9 et le patient doit \u00eatre \u00e9troitement surveill\u00e9 afin de ","pivot":"d\u00e9tecter","right_context":" tout signe de saignement. ","ID":"24","FORM":"d\u00e9tecter","LEMMA":"d\u00e9tecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui ","pivot":"stabilise","right_context":" le thrombus. ","ID":"43","FORM":"stabilise","LEMMA":"stabiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"37","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. ","ID":"35","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et ","pivot":"activant","right_context":" le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. ","ID":"20","FORM":"activant","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, ","pivot":"scindant","right_context":" le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. ","ID":"12","FORM":"scindant","LEMMA":"scinder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine ","pivot":"joue","right_context":" un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. ","ID":"3","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, ","pivot":"stimulant","right_context":" leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. ","ID":"25","FORM":"stimulant","LEMMA":"stimuler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et ","pivot":"active","right_context":" les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. ","ID":"3","FORM":"active","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui ","pivot":"entra\u00eene","right_context":" une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. ","ID":"13","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine ","pivot":"active","right_context":" \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. ","ID":"3","FORM":"active","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00296","left_context":"La bivalirudine ","pivot":"inhibe","right_context":" chacun des effets de la thrombine. ","ID":"3","FORM":"inhibe","LEMMA":"inhiber","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00297","left_context":"La liaison de la bivalirudine \u00e0 la thrombine, et par cons\u00e9quent son activit\u00e9, est r\u00e9versible, dans la mesure o\u00f9 la thrombine ","pivot":"clive","right_context":" lentement la liaison Arg3-Pro4 de la bivalirudine, ce qui se traduit par un r\u00e9tablissement de la fonction du site actif de la thrombine. ","ID":"25","FORM":"clive","LEMMA":"cliver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00298","left_context":"Ainsi, la bivalirudine commence par agir \u00e0 la mani\u00e8re d'un inhibiteur non comp\u00e9titif complet de la thrombine, puis, \u00e9volue avec le temps pour devenir un inhibiteur comp\u00e9titif permettant aux mol\u00e9cules de thrombine initialement inhib\u00e9es d'interagir avec d'autres substrats de la coagulation et d'","pivot":"induire","right_context":" une coagulation si n\u00e9cessaire. ","ID":"51","FORM":"induire","LEMMA":"induire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"41","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00298","left_context":"Ainsi, la bivalirudine commence par agir \u00e0 la mani\u00e8re d'un inhibiteur non comp\u00e9titif complet de la thrombine, puis, \u00e9volue avec le temps pour ","pivot":"devenir","right_context":" un inhibiteur comp\u00e9titif permettant aux mol\u00e9cules de thrombine initialement inhib\u00e9es d'interagir avec d'autres substrats de la coagulation et d'induire une coagulation si n\u00e9cessaire. ","ID":"28","FORM":"devenir","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00299","left_context":"Des \u00e9tudes in vitro ont montr\u00e9 que la bivalirudine ","pivot":"inhibe","right_context":" \u00e0 la fois la thrombine soluble (libre) et la thrombine li\u00e9e aux caillots. ","ID":"10","FORM":"inhibe","LEMMA":"inhiber","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00302","left_context":"Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine pr\u00e9sente une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le ","pivot":"prouve","right_context":" l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT. ","ID":"27","FORM":"prouve","LEMMA":"prouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00302","left_context":"Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le prouve l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00303","left_context":"L'administration intraveineuse de bivalirudine ","pivot":"induit","right_context":" une anticoagulation mesurable en l'espace de quelques minutes. ","ID":"6","FORM":"induit","LEMMA":"induire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00304","left_context":"Les effets pharmacodynamiques de la bivalirudine peuvent \u00eatre \u00e9valu\u00e9s en ","pivot":"utilisant","right_context":" des mesures de l'anticoagulation, notamment l'ACT. ","ID":"11","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00305","left_context":"La valeur ACT ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une corr\u00e9lation positive avec la dose et la concentration plasmatique de la bivalirudine. ","ID":"4","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"comparer","right_context":" la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"14","FORM":"comparer","LEMMA":"comparer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00313","left_context":"Les patients des bras A et B \u00e9taient aussi randomis\u00e9s pour ","pivot":"recevoir","right_context":" un inhibiteur de la GPIIb\/IIIa soit avant l'angiographie soit durant l'angioplastie. ","ID":"13","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00314","left_context":"Au total 356 (7,7%) patients randomis\u00e9s dans le bras C ont \u00e9galement ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" un inhibiteur de la GPIIb\/IIIa. ","ID":"17","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% ","pivot":"subissent","right_context":" une angiographie dans les 72 h. ","ID":"37","FORM":"subissent","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ","pivot":"ont","right_context":" des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h. ","ID":"15","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h. ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00318","left_context":"Les traitements anti-aggr\u00e9gants plaquettaires additionnels utilis\u00e9s dans l'\u00e9tude ","pivot":"comprennent","right_context":" l'aspirine et le clopidogrel. ","ID":"10","FORM":"comprennent","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00319","left_context":"Les r\u00e9sultats principaux de l'\u00e9tude ACUITY \u00e0 30 jours et \u00e0 1 an pour l'ensemble de la population 11 (ITT) et pour les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'aspirine et du clopidogrel avant angiographie ou avant ICP (per protocole) sont pr\u00e9sent\u00e9s dans les tables 7 et 8. ","ID":"30","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00320","left_context":"Les r\u00e9sultats sur les saignements \u00e0 30 jours selon les crit\u00e8res ACUITY et TIMI pour la population totale (ITT) et les patients ayant ","pivot":"re\u00e7us","right_context":" de l'aspirine et du clopidogrel per protocol sont pr\u00e9sent\u00e9s dans la table 9. ","ID":"26","FORM":"re\u00e7us","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00321","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie exigeant une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, nouvelle op\u00e9ration pour saignement, saignement ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion de sang ou de produit sanguin. ","ID":"91","FORM":"n\u00e9cessitant","LEMMA":"n\u00e9cessiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"90","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00321","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie ","pivot":"exigeant","right_context":" une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, nouvelle op\u00e9ration pour saignement, saignement n\u00e9cessitant la transfusion de sang ou de produit sanguin. ","ID":"31","FORM":"exigeant","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00326","left_context":"Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un SCA. ","ID":"27","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00326","left_context":"Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA. ","ID":"19","FORM":"subissant","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00347","left_context":"La clairance de la bivalirudine est similaire chez les patients \u00e0 fonction r\u00e9nale normale et chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une l\u00e9g\u00e8re insuffisance r\u00e9nale. ","ID":"19","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00352","left_context":"Les adaptations de la dose dans cette cat\u00e9gorie d'\u00e2ge doivent \u00eatre bas\u00e9es sur la fonction r\u00e9nale, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2. ","ID":"19","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00354","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas d'effets du sexe sur la pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine. ","ID":"4","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00357","left_context":"Les donn\u00e9es non cliniques, bas\u00e9es sur des \u00e9tudes conventionnelles de s\u00e9curit\u00e9, de pharmacologie, de toxicit\u00e9 \u00e0 doses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, de g\u00e9notoxicit\u00e9, ou de toxicit\u00e9 pour la reproduction, n'","pivot":"indiquent","right_context":" aucun risque particulier pour l'\u00eatre humain. ","ID":"34","FORM":"indiquent","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00361","left_context":"Apr\u00e8s une br\u00e8ve exposition comparable \u00e0 celle qui pr\u00e9vaut lors d'une utilisation clinique, et m\u00eame apr\u00e8s une exposition \u00e0 des doses bien plus \u00e9lev\u00e9es, il n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" d'effet ind\u00e9sirable r\u00e9sultant d'un stress physiologique prolong\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 un \u00e9tat de coagulation non hom\u00e9ostasique. ","ID":"33","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00362","left_context":"La bivalirudine \u00e9tant destin\u00e9e \u00e0 une administration de courte dur\u00e9e, on ne dispose d'aucune donn\u00e9e ","pivot":"concernant","right_context":" son potentiel carcinog\u00e8ne \u00e0 long terme. ","ID":"18","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00377","left_context":"En cas d'utilisation non imm\u00e9diate, les dur\u00e9es et conditions de conservation apr\u00e8s reconstitution et avant utilisation rel\u00e8vent de la seule responsabilit\u00e9 de l'utilisateur et ne doivent pas ","pivot":"d\u00e9passer","right_context":" 24 heures entre 2 \u00b0C- 8 \u00b0C, sauf en cas de reconstitution\/dilution r\u00e9alis\u00e9e en conditions d'aseptie d\u00fbment contr\u00f4l\u00e9es et valid\u00e9es. ","ID":"31","FORM":"d\u00e9passer","LEMMA":"d\u00e9passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00380","left_context":"\u00e0 conserver \u00e0 une temp\u00e9rature ne ","pivot":"d\u00e9passant","right_context":" pas 25 \u00b0C. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9passant","LEMMA":"d\u00e9passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00389","left_context":"La pr\u00e9paration et l'administration d'Angiox doivent ","pivot":"suivre","right_context":" des proc\u00e9dures aseptiques. ","ID":"9","FORM":"suivre","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00390","left_context":"","pivot":"Ajouter","right_context":" 5 ml d'eau pour pr\u00e9parations injectables dans un flacon d'Angiox et m\u00e9langer doucement jusqu'\u00e0 ce que la poudre soit compl\u00e8tement dissoute et que la solution soit claire. ","ID":"1","FORM":"Ajouter","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"Pr\u00e9lever 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les diluer dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'","pivot":"obtenir","right_context":" une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. ","ID":"48","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"Pr\u00e9lever 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les ","pivot":"diluer","right_context":" dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'obtenir une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. ","ID":"13","FORM":"diluer","LEMMA":"diluer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"","pivot":"Pr\u00e9lever","right_context":" 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les diluer dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'obtenir une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. ","ID":"1","FORM":"Pr\u00e9lever","LEMMA":"pr\u00e9lever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00393","left_context":"La solution reconstitu\u00e9e\/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne contient pas de particules et qu'elle ne ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" pas de d\u00e9coloration. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00393","left_context":"La solution reconstitu\u00e9e\/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne ","pivot":"contient","right_context":" pas de particules et qu'elle ne pr\u00e9sente pas de d\u00e9coloration. ","ID":"12","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00410","left_context":"Le titulaire de l'AMM s'engage \u00e0 ","pivot":"fournir","right_context":" des \u00e9tudes et des donn\u00e9es de pharmacovigilance suppl\u00e9mentaires d\u00e9taill\u00e9es dans le Plan de Pharmacovigilance, comme convenu dans la version 4 du Plan de Gestion des risques (PGR) pr\u00e9sent\u00e9 dans le Module 1.8.2. de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 et toutes mises \u00e0 jour du PGR autoris\u00e9es par le CHMP. ","ID":"9","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00413","left_context":"Quand de nouvelles informations re\u00e7ues peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" un impact sur le profil de s\u00e9curit\u00e9, le plan de pharmacovigilance ou les activit\u00e9s de minimisation du risque. ","ID":"7","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00414","left_context":"Dans les 60 jours ","pivot":"suivant","right_context":" une importante \u00e9tape (pharmacovigilance ou minimisation du risque) Selon la r\u00e9glementation en vigueur de l'EMEA. ","ID":"5","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00419","left_context":"1 flacon ","pivot":"contient","right_context":" 250 mg de bivalirudine. ","ID":"3","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00420","left_context":"Apr\u00e8s reconstitution 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 50 mg de bivalirudine. ","ID":"5","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00421","left_context":"Apr\u00e8s dilution 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg de bivalirudine. ","ID":"5","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00443","left_context":"La justification pour ne pas ","pivot":"inclure","right_context":" du braille a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"inclure","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00462","left_context":"Veuillez lire attentivement l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette notice avant d'","pivot":"utiliser","right_context":" ce m\u00e9dicament. ","ID":"11","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00462","left_context":"Veuillez ","pivot":"lire","right_context":" attentivement l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette notice avant d'utiliser ce m\u00e9dicament. ","ID":"2","FORM":"lire","LEMMA":"lire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- Gardez cette notice, vous pourriez avoir besoin de la ","pivot":"relire","right_context":". ","ID":"12","FORM":"relire","LEMMA":"relire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- Gardez cette notice, vous pourriez ","pivot":"avoir","right_context":" besoin de la relire. ","ID":"8","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- ","pivot":"Gardez","right_context":" cette notice, vous pourriez avoir besoin de la relire. ","ID":"2","FORM":"Gardez","LEMMA":"garder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00465","left_context":"- Si l'un des effets ind\u00e9sirables devient s\u00e9rieux ou si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. ","ID":"26","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00465","left_context":"- Si l'un des effets ind\u00e9sirables devient s\u00e9rieux ou si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"14","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00469","left_context":"Comment ","pivot":"utiliser","right_context":" Angiox 4. ","ID":"2","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00471","left_context":"Comment ","pivot":"conserver","right_context":" Angiox 6. ","ID":"2","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00477","left_context":"- Chez les patients qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une intervention chirurgicale destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"traiter","right_context":" des obstructions ","ID":"13","FORM":"traiter","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00480","left_context":"- si vous \u00eates hypersensible (allergique) \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des autres composants contenus dans Angiox (","pivot":"voir","right_context":" liste rubrique 6). ","ID":"24","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00481","left_context":"- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous ","pivot":"avez","right_context":" du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel). ","ID":"6","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00481","left_context":"- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous avez du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel). ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00482","left_context":"- si vous avez ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" des troubles de la coagulation sanguine ou un faible nombre de plaquettes ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00483","left_context":"- si vous avez ou avez ","pivot":"eu","right_context":" une hypertension (tension art\u00e9rielle \u00e9lev\u00e9e) s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e. ","ID":"7","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00486","left_context":"Veuillez ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin : ","ID":"2","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00487","left_context":"- si vous prenez ou avez ","pivot":"pris","right_context":" r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, m\u00eame s'il s'agit d'un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance. ","ID":"7","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00489","left_context":"En effet, ces m\u00e9dicaments peuvent ","pivot":"augmenter","right_context":" le risque de saignement s'ils sont administr\u00e9s en m\u00eame temps qu'Angiox. ","ID":"7","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00496","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines ","ID":"11","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00496","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines ","ID":"6","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00497","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s, toutefois les effets sont connus pour \u00eatre de courte dur\u00e9e. ","ID":"12","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00497","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s, toutefois les effets sont connus pour \u00eatre de courte dur\u00e9e. ","ID":"7","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'affecter votre capacit\u00e9 \u00e0 conduire des v\u00e9hicules ou \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines. ","ID":"16","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'affecter votre capacit\u00e9 \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules ou \u00e0 utiliser des machines. ","ID":"11","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'","pivot":"affecter","right_context":" votre capacit\u00e9 \u00e0 conduire des v\u00e9hicules ou \u00e0 utiliser des machines. ","ID":"7","FORM":"affecter","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00500","left_context":"COMMENT ","pivot":"UTILISER","right_context":" ANGIOX ","ID":"2","FORM":"UTILISER","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00502","left_context":"Votre m\u00e9decin d\u00e9terminera quelle quantit\u00e9 d'Angiox vous sera administr\u00e9e et la ","pivot":"pr\u00e9parera","right_context":". ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9parera","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00503","left_context":"- Pendant la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous examinera pour ","pivot":"contr\u00f4ler","right_context":" tout signe de saignement. ","ID":"11","FORM":"contr\u00f4ler","LEMMA":"contr\u00f4ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00503","left_context":"- Pendant la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"examinera","right_context":" pour contr\u00f4ler tout signe de saignement. ","ID":"9","FORM":"examinera","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00505","left_context":"- Avant le d\u00e9but de la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" sur les signes de r\u00e9action allergique (hypersensibilit\u00e9). ","ID":"12","FORM":"informera","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00507","left_context":"- Si vous suivez une proc\u00e9dure de type brachyth\u00e9rapie b\u00eata ou gamma, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"contr\u00f4lera","right_context":" encore plus soigneusement. ","ID":"17","FORM":"contr\u00f4lera","LEMMA":"contr\u00f4ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00507","left_context":"- Si vous ","pivot":"suivez","right_context":" une proc\u00e9dure de type brachyth\u00e9rapie b\u00eata ou gamma, votre m\u00e9decin vous contr\u00f4lera encore plus soigneusement. ","ID":"4","FORM":"suivez","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00512","left_context":"(0.1 mg\/kg ","pivot":"signifie","right_context":" un dixi\u00e8me d'un milligramme du m\u00e9dicament pour chaque kilogramme de poids corporel ; ","ID":"6","FORM":"signifie","LEMMA":"signifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00513","left_context":"0.25 mg\/kg\/h ","pivot":"signifie","right_context":" un quart d'un milligramme pour chaque kilogramme de poids corporel, par heure) ","ID":"7","FORM":"signifie","LEMMA":"signifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00520","left_context":"Votre m\u00e9decin ","pivot":"d\u00e9terminera","right_context":" la dur\u00e9e de votre traitement. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9terminera","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00528","left_context":"S'il se produit des effets ind\u00e9sirables, ceux-ci peuvent ","pivot":"n\u00e9cessiter","right_context":" des soins m\u00e9dicaux. ","ID":"11","FORM":"n\u00e9cessiter","LEMMA":"n\u00e9cessiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00530","left_context":"Dans de tr\u00e8s rares cas, ils peuvent ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" la mort (moins de 1 patient sur 10 000). ","ID":"9","FORM":"entra\u00eener","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00531","left_context":"Un saignement est plus susceptible d'avoir lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (","pivot":"voir","right_context":" section 2 \"\"Prise d'autres m\u00e9dicaments\"\"). ","ID":"20","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00531","left_context":"Un saignement est plus susceptible d'","pivot":"avoir","right_context":" lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (voir section 2 \"\"Prise d'autres m\u00e9dicaments\"\"). ","ID":"7","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00532","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" un des effets ind\u00e9sirables, potentiellement s\u00e9v\u00e8res, suivants : ","ID":"3","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00533","left_context":"Lorsque vous \u00eates \u00e0 l'h\u00f4pital : ","pivot":"pr\u00e9venez","right_context":" imm\u00e9diatement votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9venez","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00543","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" un des effets iind\u00e9sirables, potentiellement moins s\u00e9v\u00e8res, suivants : ","ID":"3","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00544","left_context":"- H\u00e9morragie grave (ce qui peut \u00eatre due \u00e0 une r\u00e9duction de votre nombre de plaquettes et ","pivot":"emp\u00eache","right_context":" la coagulation n\u00e9cessaire de votre sang) ","ID":"19","FORM":"emp\u00eache","LEMMA":"emp\u00eacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00554","left_context":"Si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ou si certains effets ind\u00e9sirables deviennent graves, veuillez en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. ","ID":"23","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00554","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ou si certains effets ind\u00e9sirables deviennent graves, veuillez en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"3","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00555","left_context":"COMMENT ","pivot":"CONSERVER","right_context":" ANGIOX ","ID":"2","FORM":"CONSERVER","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur v\u00e9rifiera la solution et la jettera, si elle ","pivot":"contient","right_context":" des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. ","ID":"12","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur v\u00e9rifiera la solution et la ","pivot":"jettera","right_context":", si elle contient des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. ","ID":"8","FORM":"jettera","LEMMA":"jeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur ","pivot":"v\u00e9rifiera","right_context":" la solution et la jettera, si elle contient des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. ","ID":"3","FORM":"v\u00e9rifiera","LEMMA":"v\u00e9rifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-dev_00563","left_context":"Que ","pivot":"contient","right_context":" l'Angiox ","ID":"2","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00009","left_context":"Il est administr\u00e9 aux patients qui pr\u00e9sentent un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ; ","ID":"27","FORM":"fractur\u00e9","LEMMA":"fracturer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00009","left_context":"Il est administr\u00e9 aux patients qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ; ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00012","left_context":"Aclasta est administr\u00e9 sous la forme d'une perfusion de 100 ml qui doit ","pivot":"durer","right_context":" au moins 15 minutes. ","ID":"15","FORM":"durer","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00014","left_context":"Les patients qui se sont fractur\u00e9 la hanche doivent attendre au moins deux semaines apr\u00e8s l'op\u00e9ration de r\u00e9paration de la fracture avant de ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta. ","ID":"26","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-test_00014","left_context":"Les patients qui se sont ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche doivent attendre au moins deux semaines apr\u00e8s l'op\u00e9ration de r\u00e9paration de la fracture avant de recevoir Aclasta. ","ID":"6","FORM":"fractur\u00e9","LEMMA":"fracturer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, survenant dans les trois jours suivant la perfusion, peut \u00eatre diminu\u00e9e en ","pivot":"administrant","right_context":" du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. ","ID":"36","FORM":"administrant","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, survenant dans les trois jours ","pivot":"suivant","right_context":" la perfusion, peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. ","ID":"28","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00021","left_context":"L'utilisation d'Aclasta n'est pas recommand\u00e9e chez des patients qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" des troubles graves des reins. ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00028","left_context":"Le principe actif d'Aclasta, l'acide zol\u00e9dronique, est un bisphosphonate qui ","pivot":"inhibe","right_context":" l'action des ost\u00e9oclastes, les cellules de l'organisme qui sont responsables de la r\u00e9sorption du tissu osseux. ","ID":"15","FORM":"inhibe","LEMMA":"inhiber","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00031","left_context":"Comme Aclasta ","pivot":"contient","right_context":" le m\u00eame principe actif que Zometa, certaines donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es pour Zometa ont \u00e9t\u00e9 prises en compte lors de l'\u00e9valuation d'Aclasta. ","ID":"3","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00037","left_context":"Les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" soit une perfusion d'Aclasta, soit du ris\u00e9dronate administr\u00e9 une fois par jour pendant deux mois. ","ID":"4","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00043","left_context":"Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant fractur\u00e9 la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont ","pivot":"eu","right_context":" une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062). ","ID":"25","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00043","left_context":"Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont eu une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062). ","ID":"13","FORM":"fractur\u00e9","LEMMA":"fracturer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00044","left_context":"Ce r\u00e9sultat ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" une diminution de 35% du risque de fracture chez les patients sous Aclasta. ","ID":"3","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00051","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients susceptibles de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 l'acide zol\u00e9dronique, \u00e0 d'autres bisphosphonates ou \u00e0 l'un des autres composants. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00052","left_context":"Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9 ni chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une hypocalc\u00e9mie (taux de calcium sanguin trop faible) ni chez les femmes enceintes ou allaitantes. ","ID":"10","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00053","left_context":"Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement pr\u00e9senter un risque de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire. ","ID":"20","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"emea-fr-test_00053","left_context":"Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" un risque de d\u00e9velopper des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire. ","ID":"16","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00057","left_context":"Quelles sont les mesures prises pour ","pivot":"assurer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta ? ","ID":"7","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique Aclasta fournira des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui ","pivot":"prescrivent","right_context":" Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. ","ID":"24","FORM":"prescrivent","LEMMA":"prescrire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique Aclasta ","pivot":"fournira","right_context":" des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui prescrivent Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. ","ID":"6","FORM":"fournira","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui ","pivot":"fabrique","right_context":" Aclasta fournira des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui prescrivent Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. ","ID":"4","FORM":"fabrique","LEMMA":"fabriquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00059","left_context":"Des kits similaires seront fournis aux patients afin de pr\u00e9ciser les effets ind\u00e9sirables du m\u00e9dicament et les cas dans lesquels ils doivent ","pivot":"contacter","right_context":" leur m\u00e9decin. ","ID":"25","FORM":"contacter","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00059","left_context":"Des kits similaires seront fournis aux patients afin de ","pivot":"pr\u00e9ciser","right_context":" les effets ind\u00e9sirables du m\u00e9dicament et les cas dans lesquels ils doivent contacter leur m\u00e9decin. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9ciser","LEMMA":"pr\u00e9ciser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00061","left_context":"La Commission europ\u00e9enne a ","pivot":"d\u00e9livr\u00e9","right_context":" une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Aclasta \u00e0 Novartis Europharm Limited, le 15 avril 2005. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9livr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9livrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00072","left_context":"Les \u00e9tats membres doivent s'assurer que le programme d'\u00e9ducation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place suite \u00e0 l'indication dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique soit \u00e9tendu aux prescripteurs potentiels concern\u00e9s par la nouvelle indication : traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 des fractures, notamment chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9. ","ID":"66","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00073","left_context":"Le programme d'\u00e9ducation ","pivot":"comprend","right_context":" les \u00e9l\u00e9ments suivants : ","ID":"5","FORM":"comprend","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00077","left_context":"Chaque flacon de 100 ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, correspondant \u00e0 5,330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. ","ID":"8","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00078","left_context":"Un ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 0,05 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre correspondant \u00e0 0,0533 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. ","ID":"5","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00080","left_context":"Traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de fractures, notamment chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9. ","ID":"23","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 une p\u00e9riode de r\u00e9mission prolong\u00e9e chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1). ","ID":"29","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" une p\u00e9riode de r\u00e9mission prolong\u00e9e chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (voir rubrique 5.1). ","ID":"4","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00090","left_context":"Pour plus d'informations sur la perfusion d'Aclasta, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 6.6. ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00092","left_context":"Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et les patients qui ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. ","ID":"13","FORM":"re\u00e7oivent","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00097","left_context":"Patients insuffisants r\u00e9naux (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4) ","ID":"5","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00101","left_context":"Aucun ajustement de la dose n'est n\u00e9cessaire (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.2). ","ID":"10","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00105","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte tenu de l'absence de donn\u00e9es ","pivot":"concernant","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9. ","ID":"24","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00110","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine ","pivot":"<","right_context":" 35 ml\/min) en raison d'une exp\u00e9rience clinique limit\u00e9e dans cette population. ","ID":"19","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00112","left_context":"Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et pour les patients ","pivot":"recevant","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. ","ID":"13","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation), ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.5. ","ID":"38","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de ","pivot":"provoquer","right_context":" une d\u00e9shydratation), voir rubrique 4.5. ","ID":"33","FORM":"provoquer","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'","pivot":"affecter","right_context":" de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation), voir rubrique 4.5. ","ID":"17","FORM":"affecter","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00114","left_context":"Une hypocalc\u00e9mie pr\u00e9existante doit \u00eatre trait\u00e9e par des apports appropri\u00e9s de calcium et de vitamine D avant l'instauration du traitement par Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"26","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.8). ","ID":"45","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8). ","ID":"39","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et ","pivot":"atteint","right_context":" g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8). ","ID":"29","FORM":"atteint","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00121","left_context":"Il est recommand\u00e9 de ","pivot":"mesurer","right_context":" la calc\u00e9mie avant la perfusion d'Aclasta chez les patients atteints de la maldie osseuse de Paget. ","ID":"5","FORM":"mesurer","LEMMA":"mesurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00123","left_context":"Aclasta ","pivot":"contient","right_context":" la m\u00eame substance active qu'un m\u00e9dicament utilis\u00e9 en oncologie, Zometa (acide zol\u00e9dronique). ","ID":"2","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00129","left_context":"Plusieurs ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" des signes d'infection localis\u00e9e, y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite. ","ID":"2","FORM":"pr\u00e9sentaient","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00130","left_context":"Un examen dentaire avec des soins dentaires pr\u00e9ventifs appropri\u00e9s devra \u00eatre pris en consid\u00e9ration avant l'instauration d'un traitement par bisphosphonates chez des patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des facteurs de risque associ\u00e9s (par exemple : cancer, chimioth\u00e9rapie, cortico\u00efdes ou mauvaise hygi\u00e8ne buccale). ","ID":"26","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00131","left_context":"Au cours du traitement, ces patients devraient ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" dans la mesure du possible toute intervention dentaire invasive. ","ID":"11","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00132","left_context":"Pour les patients qui d\u00e9veloppent une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire au cours d'un traitement par bisphosphonates, une chirurgie dentaire peut ","pivot":"aggraver","right_context":" cette atteinte. ","ID":"24","FORM":"aggraver","LEMMA":"aggraver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00132","left_context":"Pour les patients qui ","pivot":"d\u00e9veloppent","right_context":" une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire au cours d'un traitement par bisphosphonates, une chirurgie dentaire peut aggraver cette atteinte. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9veloppent","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00137","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique ne se ","pivot":"lie","right_context":" pas fortement aux prot\u00e9ines plasmatiques (liaison d'environ 43 \u00e0 55%) ; ","ID":"6","FORM":"lie","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00140","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de ","pivot":"provoquer","right_context":" une d\u00e9shydratation). ","ID":"32","FORM":"provoquer","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00140","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'","pivot":"affecter","right_context":" de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation). ","ID":"17","FORM":"affecter","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00142","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es suffisamment pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation de l'acide zol\u00e9dronique chez la femme enceinte. ","ID":"9","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00146","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 pendant la grossesse et chez la femme qui allaite (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). ","ID":"14","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00147","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00147","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. ","ID":"7","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00148","left_context":"Le pourcentage global de patients qui ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" des sympt\u00f4mes survenant apr\u00e8s l'administration \u00e9tait de respectivement 44,7%, 16,7% et 10,2% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion respectivement. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00151","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sympt\u00f4mes est survenu dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta, a \u00e9t\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e et a disparu dans les trois jours ","pivot":"suivant","right_context":" leur survenue. ","ID":"13","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00151","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sympt\u00f4mes est survenu dans les trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta, a \u00e9t\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e et a disparu dans les trois jours suivant leur survenue. ","ID":"13","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00152","left_context":"Le pourcentage de patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des sympt\u00f4mes apr\u00e8s l'injection \u00e9tait respectivement de 19,5%, 10,4%, 10,7% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion, dans une \u00e9tude de plus petite taille o\u00f9 le traitement symptomatique d\u00e9crit ci-dessous avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). ","ID":"35","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en ","pivot":"administrant","right_context":" du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). ","ID":"21","FORM":"administrant","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). ","ID":"12","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00154","left_context":"Dans l'\u00e9tude pivot HORIZON-PFT (ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique) (voir rubrique 5.1), l'incidence globale des fibrillations auriculaires a \u00e9t\u00e9 de 2,5% (96 des 3 862) et de 1,9% (75 des 3 852) chez les patients ","pivot":"recevant","right_context":" respectivement Aclasta et le placebo. ","ID":"47","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00154","left_context":"Dans l'\u00e9tude pivot HORIZON-PFT (ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique) (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1), l'incidence globale des fibrillations auriculaires a \u00e9t\u00e9 de 2,5% (96 des 3 862) et de 1,9% (75 des 3 852) chez les patients recevant respectivement Aclasta et le placebo. ","ID":"11","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00175","left_context":"Au cours des \u00e9tudes cliniques dans l'ost\u00e9oporose, environ 0,2% des patientes ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" une diminution notable de la calc\u00e9mie (moins de 1,87 mmol\/l), suite \u00e0 l'administration d'Aclasta. ","ID":"19","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00178","left_context":"D'apr\u00e8s l'\u00e9valuation des param\u00e8tres biologiques issue d'une vaste \u00e9tude clinique, il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" des valeurs, transitoires et asymptomatiques, de calc\u00e9mie inf\u00e9rieures aux valeurs normales de r\u00e9f\u00e9rence chez 2,3% des patients trait\u00e9s avec Aclasta compar\u00e9 \u00e0 21% des patients trait\u00e9s avec Aclasta dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget. ","ID":"19","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00180","left_context":"Tous les patients ont re\u00e7u une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (","pivot":"voir","right_context":" \u00e9galement rubrique 4.2). ","ID":"57","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00180","left_context":"Tous les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (voir \u00e9galement rubrique 4.2). ","ID":"5","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00186","left_context":"Beaucoup d'entre eux ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" des signes d'infection locale y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9sentaient","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00187","left_context":"La majorit\u00e9 des cas concerne des patients atteints d'un cancer et ayant ","pivot":"subi","right_context":" une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires. ","ID":"15","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00187","left_context":"La majorit\u00e9 des cas ","pivot":"concerne","right_context":" des patients atteints d'un cancer et ayant subi une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires. ","ID":"6","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00188","left_context":"L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire pr\u00e9sente de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s ","pivot":"incluant","right_context":" le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante). ","ID":"14","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00188","left_context":"L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s incluant le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante). ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00189","left_context":"Bien que la causalit\u00e9 ne puisse \u00eatre \u00e9tablie, il est prudent d'\u00e9viter une chirurgie dentaire dont la gu\u00e9rison pourrait \u00eatre retard\u00e9e (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). ","ID":"25","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00189","left_context":"Bien que la causalit\u00e9 ne puisse \u00eatre \u00e9tablie, il est prudent d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une chirurgie dentaire dont la gu\u00e9rison pourrait \u00eatre retard\u00e9e (voir rubrique 4.4). ","ID":"14","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00195","left_context":"En cas de surdosage ","pivot":"entra\u00eenant","right_context":" une hypocalc\u00e9mie cliniquement significative, la r\u00e9versibilit\u00e9 peut \u00eatre obtenue par l'administration d'un suppl\u00e9ment de calcium oral et\/ou une perfusion intraveineuse de gluconate de calcium. ","ID":"5","FORM":"entra\u00eenant","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00209","left_context":"Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques. ","ID":"20","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00209","left_context":"Les femmes qui ont ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques. ","ID":"5","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00210","left_context":"Les traitements anti-ost\u00e9oporotiques concomitants incluaient : calcitonines, raloxif\u00e8ne, tamoxif\u00e8ne, traitement hormonal de substitution, tibolone ; mais ","pivot":"excluaient","right_context":" les autres bisphosphonates. ","ID":"21","FORM":"excluaient","LEMMA":"exclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00210","left_context":"Les traitements anti-ost\u00e9oporotiques concomitants ","pivot":"incluaient","right_context":" : calcitonines, raloxif\u00e8ne, tamoxif\u00e8ne, traitement hormonal de substitution, tibolone ; mais excluaient les autres bisphosphonates. ","ID":"5","FORM":"incluaient","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00211","left_context":"Toutes les femmes ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" 1 000 \u00e0 1 500 mg de calcium \u00e9l\u00e9ment et 400 \u00e0 1 200 UI de vitamine D quotidiennement. ","ID":"5","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00219","left_context":"Chez les patientes \u00e2g\u00e9es de 75 ans et plus trait\u00e9es par Aclasta, une r\u00e9duction de 60% du risque de fracture vert\u00e9brale a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en comparaison aux patientes sous placebo (p ","pivot":"<","right_context":" 0,0001). ","ID":"37","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00223","left_context":"La r\u00e9duction du risque a \u00e9t\u00e9 de 51% chez les patientes n'ayant jamais pris de bisphosphonates et de 42% chez les patientes qui avaient ","pivot":"pris","right_context":" un traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant. ","ID":"17","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00223","left_context":"La r\u00e9duction du risque a \u00e9t\u00e9 de 51% chez les patientes n'ayant jamais ","pivot":"pris","right_context":" de bisphosphonates et de 42% chez les patientes qui avaient pris un traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant. ","ID":"17","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00226","left_context":"Le Tableau 3 ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une synth\u00e8se des r\u00e9sultats. ","ID":"4","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00228","left_context":"Comparaisons des traitements ","pivot":"concernant","right_context":" l'incidence des fractures cliniques sur une p\u00e9riode de 3 ans ","ID":"5","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00233","left_context":"Par rapport au placebo, Aclasta a ","pivot":"augment\u00e9","right_context":" significativement la DMO au rachis lombaire, \u00e0 la hanche et au radius distal, \u00e0 chaque mesure (6, 12, 24 et 36 mois). ","ID":"9","FORM":"augment\u00e9","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00237","left_context":"L'analyse histomorphom\u00e9trique a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" une r\u00e9duction de 63% du remodellage osseux. ","ID":"5","FORM":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","LEMMA":"r\u00e9v\u00e9ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00239","left_context":"L'analyse par microtomodensitom\u00e9trie (CT) a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une augmentation du volume osseux trab\u00e9culaire et une pr\u00e9servation de l'architecture de l'os trab\u00e9culaire chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta par rapport aux patientes ","pivot":"recevant","right_context":" le placebo. ","ID":"38","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00239","left_context":"L'analyse par microtomodensitom\u00e9trie (CT) a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" une augmentation du volume osseux trab\u00e9culaire et une pr\u00e9servation de l'architecture de l'os trab\u00e9culaire chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta par rapport aux patientes recevant le placebo. ","ID":"9","FORM":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","LEMMA":"r\u00e9v\u00e9ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00241","left_context":"Les phosphatases alcalines sp\u00e9cifiques osseuses (PASO), les taux s\u00e9riques du propeptide N-terminal du collag\u00e8ne de type I (P1NP) et les taux s\u00e9riques de b\u00eata-C-t\u00e9lopeptides (-CTx) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s \u00e0 intervalles r\u00e9guliers au cours de l'\u00e9tude dans des sous-groupes ","pivot":"incluant","right_context":" 517 \u00e0 1 246 patientes. ","ID":"50","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00242","left_context":"\u00e0 12 mois, le traitement par une dose annuelle de 5 mg d'Aclasta a ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" significativement les PASO de 30% par rapport aux valeurs initiales et \u00e0 36 mois cette r\u00e9duction s'est maintenue \u00e0 28% en-dessous des valeurs initiales. ","ID":"17","FORM":"r\u00e9duit","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00246","left_context":"Une administration r\u00e9p\u00e9t\u00e9e n'a pas ","pivot":"entra\u00een\u00e9","right_context":" une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire des marqueurs du remodelage osseux. ","ID":"7","FORM":"entra\u00een\u00e9","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00248","left_context":"Au cours de l'\u00e9tude sur trois ans dans l'ost\u00e9oporose postm\u00e9nopausique, la taille a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9e annuellement en ","pivot":"utilisant","right_context":" un stadiom\u00e8tre. ","ID":"22","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00249","left_context":"Le groupe Aclasta a montr\u00e9 une perte de taille moindre de 2,5 mm environ par rapport au placebo ((IC \u00e0 95% : 1,6 mm, 3,5 mm) [p ","pivot":"<","right_context":" 0,0001]. ","ID":"35","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00249","left_context":"Le groupe Aclasta a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" une perte de taille moindre de 2,5 mm environ par rapport au placebo ((IC \u00e0 95% : 1,6 mm, 3,5 mm) [p < 0,0001]. ","ID":"5","FORM":"montr\u00e9","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, incluant les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ","pivot":"ayant","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. ","ID":"40","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, ","pivot":"incluant","right_context":" les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ayant une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. ","ID":"8","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00255","left_context":"Environ 42% des patients avaient un T-score au col f\u00e9moral inf\u00e9rieur \u00e0- 2,5 et 45% des patients ","pivot":"avaient","right_context":" un T-score au col f\u00e9moral sup\u00e9rieur \u00e0-2,5. ","ID":"7","FORM":"avaient","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00255","left_context":"Environ 42% des patients ","pivot":"avaient","right_context":" un T-score au col f\u00e9moral inf\u00e9rieur \u00e0- 2,5 et 45% des patients avaient un T-score au col f\u00e9moral sup\u00e9rieur \u00e0-2,5. ","ID":"7","FORM":"avaient","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00256","left_context":"Aclasta a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9 une fois par an au moins jusqu'\u00e0 ce que 211 patients dans la population ","pivot":"aient","right_context":" une fracture clinique confirm\u00e9e. ","ID":"21","FORM":"aient","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00258","left_context":"Tous les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" 1 000 \u00e0 1 500 mg de calcium-\u00e9l\u00e9ment et 800 \u00e0 1 200 UI de vitamine D par jour. ","ID":"5","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00270","left_context":"Ceci correspond \u00e0 une r\u00e9duction de 28% de la mortalit\u00e9, toutes causes confondues (p ","pivot":"=","right_context":" 0,01). ","ID":"18","FORM":"=","LEMMA":"=","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00276","left_context":"Dans l'\u00e9tude HORIZON-RFT, 508 hommes ont \u00e9t\u00e9 randomis\u00e9s dans l'\u00e9tude et 185 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une \u00e9valuation de leur DMO \u00e0 24 mois. ","ID":"18","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00284","left_context":"\u00e0 6 mois, Aclasta a montr\u00e9 des taux de r\u00e9ponse et de normalisation des phosphatases alcalines s\u00e9riques (PAS) de 96% (169\/176) et 89% (156\/176) compar\u00e9 \u00e0 74% (127\/171) et 58% (99\/171) pour le ris\u00e9dronate (p ","pivot":"<","right_context":" 0,001 pour toutes les valeurs). ","ID":"53","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00284","left_context":"\u00e0 6 mois, Aclasta a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" des taux de r\u00e9ponse et de normalisation des phosphatases alcalines s\u00e9riques (PAS) de 96% (169\/176) et 89% (156\/176) compar\u00e9 \u00e0 74% (127\/171) et 58% (99\/171) pour le ris\u00e9dronate (p < 0,001 pour toutes les valeurs). ","ID":"7","FORM":"montr\u00e9","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 partir de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. ","ID":"11","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 partir de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. ","ID":"11","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00290","left_context":"Les r\u00e9sultats de la biopsie osseuse ont ","pivot":"mis","right_context":" en \u00e9vidence un os de qualit\u00e9 normale, sans signe d'alt\u00e9ration du remodelage osseux et sans signe de d\u00e9faut de min\u00e9ralisation. ","ID":"8","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00298","left_context":"Au cours des 24 premi\u00e8res heures, 39 \u00b1 16% de la dose administr\u00e9e sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les urines, le reste de la dose se ","pivot":"liant","right_context":" principalement au tissu osseux. ","ID":"30","FORM":"liant","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00406","left_context":"L'ost\u00e9oporose est une maladie ","pivot":"induisant","right_context":" un amincissement et une fragilisation des os. ","ID":"6","FORM":"induisant","LEMMA":"induire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00408","left_context":"\u00e0 la m\u00e9nopause, les ovaires arr\u00eatent leur production d'hormones f\u00e9minines, les estrog\u00e8nes, qui permet de ","pivot":"maintenir","right_context":" les os en bonne sant\u00e9. ","ID":"20","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00408","left_context":"\u00e0 la m\u00e9nopause, les ovaires ","pivot":"arr\u00eatent","right_context":" leur production d'hormones f\u00e9minines, les estrog\u00e8nes, qui permet de maintenir les os en bonne sant\u00e9. ","ID":"7","FORM":"arr\u00eatent","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a ","pivot":"fragilis\u00e9","right_context":" leurs os. ","ID":"25","FORM":"fragilis\u00e9","LEMMA":"fragiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os. ","ID":"14","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'","pivot":"ont","right_context":" aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os. ","ID":"8","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00411","left_context":"Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 partir des androg\u00e8nes, ","pivot":"joue","right_context":" aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes. ","ID":"22","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00412","left_context":"Aclasta renforce l'os et ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" donc le risque de fractures \u00e0 la fois chez les hommes et chez les femmes. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9duit","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00412","left_context":"Aclasta ","pivot":"renforce","right_context":" l'os et r\u00e9duit donc le risque de fractures \u00e0 la fois chez les hommes et chez les femmes. ","ID":"2","FORM":"renforce","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00413","left_context":"Comme Aclasta agit pendant une longue dur\u00e9e, vous ne ","pivot":"recevrez","right_context":" qu'une seule dose d'Aclasta par an. ","ID":"11","FORM":"recevrez","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00417","left_context":"Dans la maladie de Paget, le remodelage osseux est trop rapide et l'os nouveau se forme de fa\u00e7on d\u00e9sordonn\u00e9e, ce qui le ","pivot":"rend","right_context":" plus faible que l'os normal. ","ID":"26","FORM":"rend","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en permettant un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en assurant une formation normale de l'os et en ","pivot":"restaurant","right_context":" la solidit\u00e9 des os. ","ID":"26","FORM":"restaurant","LEMMA":"restaurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en permettant un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en ","pivot":"assurant","right_context":" une formation normale de l'os et en restaurant la solidit\u00e9 des os. ","ID":"17","FORM":"assurant","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en ","pivot":"permettant","right_context":" un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en assurant une formation normale de l'os et en restaurant la solidit\u00e9 des os. ","ID":"4","FORM":"permettant","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00422","left_context":"Vous ne devez pas ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta ","ID":"5","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00424","left_context":"- si vous avez une hypocalc\u00e9mie (cela ","pivot":"signifie","right_context":" un taux de calcium sanguin trop faible). ","ID":"9","FORM":"signifie","LEMMA":"signifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00424","left_context":"- si vous ","pivot":"avez","right_context":" une hypocalc\u00e9mie (cela signifie un taux de calcium sanguin trop faible). ","ID":"4","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00428","left_context":"Avant de ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta dites \u00e0 votre m\u00e9decin : ","ID":"3","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00429","left_context":"- si vous \u00eates trait\u00e9(e) par Zometa qui ","pivot":"contient","right_context":" la m\u00eame substance active qu'Aclasta. ","ID":"9","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00430","left_context":"- si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez ","pivot":"eu","right_context":". ","ID":"13","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"emea-fr-test_00430","left_context":"- si vous ","pivot":"avez","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez eu. ","ID":"4","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00431","left_context":"- si vous avez d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"subi","right_context":" une intervention chirurgicale de certaines ou de toutes les glandes ","ID":"6","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00433","left_context":"- si vous avez ou avez ","pivot":"eu","right_context":" une douleur, un gonflement ou un engourdissement de la m\u00e2choire ou une dent d\u00e9chauss\u00e9e. ","ID":"7","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00434","left_context":"Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez subir une intervention dentaire, ","pivot":"informez","right_context":" votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta. ","ID":"16","FORM":"informez","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00434","left_context":"Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez ","pivot":"subir","right_context":" une intervention dentaire, informez votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta. ","ID":"11","FORM":"subir","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00438","left_context":"Si vous prenez ou avez ","pivot":"pris","right_context":" r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, y compris un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance, parlez-en \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. ","ID":"6","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00439","left_context":"Il est particuli\u00e8rement important que votre m\u00e9decin soit inform\u00e9 si vous ","pivot":"prenez","right_context":" des m\u00e9dicaments connus comme \u00e9tant nuisibles pour vos reins. ","ID":"12","FORM":"prenez","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00441","left_context":"Assurez-vous de boire suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une d\u00e9shydratation. ","ID":"33","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00441","left_context":"Assurez-vous de ","pivot":"boire","right_context":" suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'\u00e9viter une d\u00e9shydratation. ","ID":"4","FORM":"boire","LEMMA":"boire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00447","left_context":"Vous ne devez pas ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta si vous allaitez. ","ID":"5","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00448","left_context":"Demandez conseil \u00e0 votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re avant de ","pivot":"prendre","right_context":" tout m\u00e9dicament. ","ID":"14","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00448","left_context":"","pivot":"Demandez","right_context":" conseil \u00e0 votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re avant de prendre tout m\u00e9dicament. ","ID":"1","FORM":"Demandez","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00453","left_context":"La perfusion ","pivot":"durera","right_context":" au moins 15 minutes. ","ID":"3","FORM":"durera","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00455","left_context":"","pivot":"Suivez","right_context":" attentivement toutes les instructions qui vous sont donn\u00e9es par votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"1","FORM":"Suivez","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00456","left_context":"Il est important de ","pivot":"prendre","right_context":" une suppl\u00e9mentation en calcium et vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s), selon les instructions de votre m\u00e9decin. ","ID":"5","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00459","left_context":"Cette perfusion ","pivot":"durera","right_context":" au moins 15 minutes. ","ID":"3","FORM":"durera","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de ","pivot":"recevoir","right_context":" une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. ","ID":"16","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'","pivot":"aurez","right_context":" pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. ","ID":"12","FORM":"aurez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta ","pivot":"a","right_context":" une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00461","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de prendre un apport suppl\u00e9mentaire de calcium et de vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s) pendant au moins les 10 premiers jours qui ","pivot":"suivent","right_context":" l'administration d'Aclasta. ","ID":"34","FORM":"suivent","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00461","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de ","pivot":"prendre","right_context":" un apport suppl\u00e9mentaire de calcium et de vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s) pendant au moins les 10 premiers jours qui suivent l'administration d'Aclasta. ","ID":"7","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de suivre attentivement son conseil afin de pr\u00e9venir une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode ","pivot":"suivant","right_context":" la perfusion. ","ID":"33","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de suivre attentivement son conseil afin de ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode suivant la perfusion. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de ","pivot":"suivre","right_context":" attentivement son conseil afin de pr\u00e9venir une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode suivant la perfusion. ","ID":"5","FORM":"suivre","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00463","left_context":"Votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" des sympt\u00f4mes li\u00e9s \u00e0 l'hypocalc\u00e9mie. ","ID":"4","FORM":"informera","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00464","left_context":"Pour la maladie de Paget, Aclasta peut agir pendant plus d'un an et votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" si vous devez \u00eatre trait\u00e9(e) de nouveau. ","ID":"19","FORM":"informera","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous manquez l'administration d'une dose d'Aclasta Contactez d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour ","pivot":"planifier","right_context":" un nouveau rendez-vous. ","ID":"21","FORM":"planifier","LEMMA":"planifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous manquez l'administration d'une dose d'Aclasta ","pivot":"Contactez","right_context":" d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour planifier un nouveau rendez-vous. ","ID":"11","FORM":"Contactez","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous ","pivot":"manquez","right_context":" l'administration d'une dose d'Aclasta Contactez d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour planifier un nouveau rendez-vous. ","ID":"3","FORM":"manquez","LEMMA":"manquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00466","left_context":"Avant d'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" le traitement par Aclasta ","ID":"3","FORM":"arr\u00eater","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00467","left_context":"Si vous envisagez d'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" le traitement par Aclasta, veuillez vous rendre \u00e0 votre prochain rendez-vous et en discuter avec votre m\u00e9decin. ","ID":"5","FORM":"arr\u00eater","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00469","left_context":"Si vous avez d'autres questions sur l'utilisation de ce m\u00e9dicament, ","pivot":"demandez","right_context":" plus d'informations \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. ","ID":"14","FORM":"demandez","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00469","left_context":"Si vous ","pivot":"avez","right_context":" d'autres questions sur l'utilisation de ce m\u00e9dicament, demandez plus d'informations \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. ","ID":"3","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00470","left_context":"Comme tous les m\u00e9dicaments, Aclasta peut ","pivot":"provoquer","right_context":" des effets ind\u00e9sirables, mais ils ne surviennent pas syst\u00e9matiquement chez tout le monde. ","ID":"8","FORM":"provoquer","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00475","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de prendre un m\u00e9dicament contre la douleur tel que l'ibuprof\u00e8ne ou le parac\u00e9tamol afin de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" ces effets ind\u00e9sirables ","ID":"22","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00475","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de ","pivot":"prendre","right_context":" un m\u00e9dicament contre la douleur tel que l'ibuprof\u00e8ne ou le parac\u00e9tamol afin de r\u00e9duire ces effets ind\u00e9sirables ","ID":"7","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00476","left_context":"Le risque de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" ces effets ind\u00e9sirables diminue avec les doses suivantes d'Aclasta. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00477","left_context":"Des irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque (fibrillation auriculaire) ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es chez les patientes ","pivot":"recevant","right_context":" Aclasta dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique. ","ID":"17","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00479","left_context":"Effets ind\u00e9sirables tr\u00e8s fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" 10 patients sur 100 ou plus) : ","ID":"6","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00481","left_context":"Effets ind\u00e9sirables fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins de 10 patients sur 100) : ","ID":"5","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00484","left_context":"Effets ind\u00e9sirables peu fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 100) : ","ID":"6","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00486","left_context":"Effets ind\u00e9sirables rares (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 1 000) : ","ID":"5","FORM":"affectant","LEMMA":"affecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00489","left_context":"Les bisphosphonates (groupe de substances \u00e0 laquelle appartient Aclasta) peuvent ","pivot":"provoquer","right_context":" des gonflements, rougeurs, douleurs, d\u00e9mangeaisons aux yeux ou une sensibilit\u00e9 des yeux \u00e0 la lumi\u00e8re. ","ID":"13","FORM":"provoquer","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00492","left_context":"Des r\u00e9actions allergiques ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es, ","pivot":"incluant","right_context":" de rares cas de difficult\u00e9s respiratoires, d'urticaire et d'oed\u00e8mes de Quincke (tel un gonflement du visage, de la langue ou du cou). ","ID":"8","FORM":"incluant","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00494","left_context":"Si vous remarquez la survenue d'un des ces effets ind\u00e9sirables, veuillez-en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. ","ID":"15","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00494","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" la survenue d'un des ces effets ind\u00e9sirables, veuillez-en informer votre m\u00e9decin. ","ID":"3","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"26","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous ","pivot":"pr\u00e9sentez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"14","FORM":"pr\u00e9sentez","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ","pivot":"ressentez","right_context":" un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. ","ID":"3","FORM":"ressentez","LEMMA":"ressentir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00496","left_context":"COMMENT ","pivot":"CONSERVER","right_context":" ACLASTA ","ID":"2","FORM":"CONSERVER","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00497","left_context":"Votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re sait dans quelles conditions ","pivot":"conserver","right_context":" correctement Aclasta. ","ID":"13","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00498","left_context":"- Ne pas ","pivot":"utiliser","right_context":" Aclasta apr\u00e8s la date de p\u00e9remption mentionn\u00e9e sur la bo\u00eete et le flacon. ","ID":"4","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00500","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut utiliser le produit imm\u00e9diatement afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une contamination microbienne. ","ID":"16","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00500","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut ","pivot":"utiliser","right_context":" le produit imm\u00e9diatement afin d'\u00e9viter une contamination microbienne. ","ID":"10","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00503","left_context":"Avant l'administration, il faut laisser la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e ","pivot":"atteindre","right_context":" la temp\u00e9rature ambiante. ","ID":"11","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00503","left_context":"Avant l'administration, il faut ","pivot":"laisser","right_context":" la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e atteindre la temp\u00e9rature ambiante. ","ID":"7","FORM":"laisser","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00504","left_context":"Que ","pivot":"contient","right_context":" Aclasta ","ID":"2","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00507","left_context":"Un ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 0,05 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, ce qui \u00e9quivaut \u00e0 0,05330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. ","ID":"5","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00511","left_context":"Il est pr\u00e9sent\u00e9 en flacon plastique ","pivot":"contenant","right_context":" 100 ml de solution pour perfusion pr\u00eate \u00e0 l'emploi. ","ID":"7","FORM":"contenant","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00512","left_context":"Il est fourni en bo\u00eete contenant un flacon et en conditionnement multiple compos\u00e9 de 5 bo\u00eetes ","pivot":"contenant","right_context":" chacune 1 flacon. ","ID":"6","FORM":"contenant","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00512","left_context":"Il est fourni en bo\u00eete ","pivot":"contenant","right_context":" un flacon et en conditionnement multiple compos\u00e9 de 5 bo\u00eetes contenant chacune 1 flacon. ","ID":"6","FORM":"contenant","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00516","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients pr\u00e9sentant une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine ","pivot":"<","right_context":" 35 ml\/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population. ","ID":"19","FORM":"<","LEMMA":"<","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00516","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml\/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population. ","ID":"9","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00518","left_context":"Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture. ","ID":"16","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00518","left_context":"Chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'administrer Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture. ","ID":"5","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00519","left_context":"Les patients doivent \u00eatre hydrat\u00e9s convenablement avant et apr\u00e8s l'administration d'Aclasta, cela est particuli\u00e8rement important pour les patients ","pivot":"recevant","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. ","ID":"22","FORM":"recevant","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00520","left_context":"La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent avoir un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" une d\u00e9shydratation). ","ID":"30","FORM":"entra\u00eener","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00520","left_context":"La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent entra\u00eener une d\u00e9shydratation). ","ID":"14","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00523","left_context":"Les m\u00e9decins doivent ","pivot":"envisager","right_context":" une surveillance clinique de ces patients. ","ID":"4","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00527","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta. ","ID":"48","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00527","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta. ","ID":"18","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00531","left_context":"Comment ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" et administrer Aclasta ","ID":"2","FORM":"pr\u00e9parer","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00536","left_context":"Si la solution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e, il faut attendre qu'elle revienne \u00e0 une temp\u00e9rature ambiante avant de l'","pivot":"administrer","right_context":". ","ID":"21","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00538","left_context":"Comment ","pivot":"conserver","right_context":" Aclasta ","ID":"2","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00539","left_context":"- ","pivot":"Tenir","right_context":" Aclasta hors de la port\u00e9e et de la vue des enfants. ","ID":"2","FORM":"Tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00540","left_context":"- Ne pas ","pivot":"utiliser","right_context":" Aclasta apr\u00e8s la date de p\u00e9remption figurant sur la bo\u00eete et le flacon. ","ID":"4","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00541","left_context":"- Les flacons non ouverts ne ","pivot":"n\u00e9cessitent","right_context":" pas de conditions particuli\u00e8res de conservation. ","ID":"7","FORM":"n\u00e9cessitent","LEMMA":"n\u00e9cessiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"emea-fr-test_00542","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon, le produit doit \u00eatre utilis\u00e9 imm\u00e9diatement afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" toute contamination microbienne. ","ID":"16","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"emea-fr-test_00543","left_context":"Si le produit n'est pas utilis\u00e9 imm\u00e9diatement, la dur\u00e9e et les conditions de conservation avant utilisation rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de l'utilisateur et ne doivent pas normalement ","pivot":"d\u00e9passer","right_context":" 24 heures \u00e0 une temp\u00e9rature de 2 \u00b0C \u00e0 8 \u00b0C. ","ID":"31","FORM":"d\u00e9passer","LEMMA":"d\u00e9passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"emea-fr-test_00544","left_context":"Il faut attendre que la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e revienne \u00e0 temp\u00e9rature ambiante avant de l'","pivot":"administrer","right_context":". ","ID":"15","FORM":"administrer","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00001","left_context":"Je ","pivot":"remercie","right_context":" le pr\u00e9sident en exercice pour sa r\u00e9ponse. ","ID":"2","FORM":"remercie","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00002","left_context":"Je suis certain qu'il ","pivot":"a","right_context":" conscience de la menace tr\u00e8s grave qui p\u00e8se sur le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur l'exploitation familiale. ","ID":"6","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00003","left_context":"Les premiers concern\u00e9s sont les producteurs de viande de boeuf et de mouton, dont on attend aujourd'hui qu'ils ","pivot":"vendent","right_context":" leurs produits \u00e0 des prix \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 leurs co\u00fbts de production. ","ID":"21","FORM":"vendent","LEMMA":"vendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00004","left_context":"Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut prendre le Conseil pour ","pivot":"pr\u00e9server","right_context":" les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas. ","ID":"12","FORM":"pr\u00e9server","LEMMA":"pr\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00004","left_context":"Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut ","pivot":"prendre","right_context":" le Conseil pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas. ","ID":"8","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00007","left_context":"Notre groupe les ","pivot":"approuvera","right_context":" donc. ","ID":"4","FORM":"approuvera","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00010","left_context":"Nous savons qu'\u00e0 mesure que l'Asie b\u00e9n\u00e9ficiera d'un niveau de vie accru, 1,4 milliard de Chinois et 1 milliard d'Indiens commenceront \u00e0 ","pivot":"consommer","right_context":" de plus en plus d'\u00e9nergie ; ","ID":"28","FORM":"consommer","LEMMA":"consommer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00012","left_context":"Nous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 Rio \u00e0 ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" le climat. ","ID":"8","FORM":"prot\u00e9ger","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00015","left_context":"Et l'\u00e9lectricit\u00e9 ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" 35% de l'ensemble de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique au sein de l'UE. ","ID":"4","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00017","left_context":"Si nous parvenons \u00e0 atteindre nos objectifs, nous aurons ","pivot":"\u00e9conomis\u00e9","right_context":", en 2020, 6 millions de tonnes d'\u00e9missions de CO2 par an. ","ID":"11","FORM":"\u00e9conomis\u00e9","LEMMA":"\u00e9conomiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00017","left_context":"Si nous parvenons \u00e0 ","pivot":"atteindre","right_context":" nos objectifs, nous aurons \u00e9conomis\u00e9, en 2020, 6 millions de tonnes d'\u00e9missions de CO2 par an. ","ID":"5","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous \u00e9conomiserons 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, traduit en argent, ","pivot":"constitue","right_context":" une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. ","ID":"29","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous ","pivot":"\u00e9conomiserons","right_context":" 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, traduit en argent, constitue une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. ","ID":"2","FORM":"\u00e9conomiserons","LEMMA":"\u00e9conomiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se ","pivot":"restructurer","right_context":". ","ID":"33","FORM":"restructurer","LEMMA":"restructurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie ","pivot":"aura","right_context":" un temps suffisamment long pour se restructurer. ","ID":"3","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous ","pivot":"r\u00e9alisons","right_context":" les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9alisons","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition ","pivot":"aura","right_context":" \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer. ","ID":"3","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00020","left_context":"M. Turmes a ","pivot":"abord\u00e9","right_context":" ce point et je me rappelle que les milieux industriels savent, en tout cas depuis 1992, que les ballasts magn\u00e9tiques seront plus ou moins interdits vers 2009. ","ID":"4","FORM":"abord\u00e9","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00021","left_context":"Nous n'","pivot":"introduisons","right_context":" donc rien de neuf. ","ID":"3","FORM":"introduisons","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" le climat. ","ID":"21","FORM":"prot\u00e9ger","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat. ","ID":"13","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons ","pivot":"fait","right_context":" bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat. ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 obtenir des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en adoptant une d\u00e9marche progressive, ne pas ","pivot":"accabler","right_context":" inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. ","ID":"21","FORM":"accabler","LEMMA":"accabler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 obtenir des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en ","pivot":"adoptant","right_context":" une d\u00e9marche progressive, ne pas accabler inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. ","ID":"14","FORM":"adoptant","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 ","pivot":"obtenir","right_context":" des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en adoptant une d\u00e9marche progressive, ne pas accabler inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00024","left_context":"Parall\u00e8lement, nous avons veill\u00e9 \u00e0 ce que les r\u00e9gions septentrionales de l'Union, le nord de la Finlande, le nord de la Su\u00e8de, le nord de la Norv\u00e8ge, le Groenland et d'autres r\u00e9gions o\u00f9 les ballasts \u00e9lectroniques ne conviennent pas puissent continuer \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des ballasts magn\u00e9tiques. ","ID":"50","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"48","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00025","left_context":"Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je recommande -comme l'ont ","pivot":"convenu","right_context":" les groupes- son soutien et son adoption par tous. ","ID":"19","FORM":"convenu","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00025","left_context":"Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je ","pivot":"recommande","right_context":" -comme l'ont convenu les groupes- son soutien et son adoption par tous. ","ID":"14","FORM":"recommande","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00027","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, mes chers coll\u00e8gues, nous croyions, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, que l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait, selon les dispositions des trait\u00e9s de Rome et de Paris qui avaient ","pivot":"fond\u00e9","right_context":" les Communaut\u00e9s, devenues Union, une association d'\u00c9tats libres, ind\u00e9pendants et souverains. ","ID":"35","FORM":"fond\u00e9","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00028","left_context":"M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on ","pivot":"faisait","right_context":" allusion, du bout des l\u00e8vres, il est vrai, au principe de subsidiarit\u00e9. ","ID":"29","FORM":"faisait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'","pivot":"arroger","right_context":" une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. ","ID":"89","FORM":"arroger","LEMMA":"arroger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"87","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ","pivot":"ouvre","right_context":" une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. ","ID":"10","FORM":"ouvre","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"47","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'","pivot":"ouvrir","right_context":", sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. ","ID":"23","FORM":"ouvrir","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'","pivot":"ouvrir","right_context":", et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. ","ID":"23","FORM":"ouvrir","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ","pivot":"ouvre","right_context":", Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. ","ID":"10","FORM":"ouvre","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"47","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00031","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, cette r\u00e9solution me ","pivot":"pose","right_context":" un probl\u00e8me majeur. ","ID":"8","FORM":"pose","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela ","pivot":"suivait","right_context":" la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. ","ID":"39","FORM":"suivait","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"33","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, ","pivot":"rejetant","right_context":" l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. ","ID":"14","FORM":"rejetant","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je ","pivot":"voyais","right_context":" d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. ","ID":"2","FORM":"voyais","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00035","left_context":"Premi\u00e8rement, il y a la question ","pivot":"concernant","right_context":" la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche. ","ID":"8","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00035","left_context":"Premi\u00e8rement, il y ","pivot":"a","right_context":" la question concernant la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00037","left_context":"Pour l'instant, il semble que l'opposition des gouvernements \u00e9trangers ","pivot":"favorise","right_context":" plus que ne handicape le parti de Haider. ","ID":"14","FORM":"favorise","LEMMA":"favoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00038","left_context":"M\u00eame les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9clar\u00e9 qu'ils envisageaient de ","pivot":"rompre","right_context":" leurs relations diplomatiques. ","ID":"10","FORM":"rompre","LEMMA":"rompre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00039","left_context":"Nous nous demandons si cela n'","pivot":"attise","right_context":" pas le feu de la x\u00e9nophobie, ainsi que les partis et les personnes en sont les partisans. ","ID":"7","FORM":"attise","LEMMA":"attiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00042","left_context":"Nous devons consid\u00e9rer les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation ","pivot":"voit","right_context":" le jour. ","ID":"16","FORM":"voit","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00042","left_context":"Nous devons ","pivot":"consid\u00e9rer","right_context":" les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation voit le jour. ","ID":"3","FORM":"consid\u00e9rer","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":". ","ID":"47","FORM":"r\u00e9aliser","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas ","pivot":"obtenir","right_context":" l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. ","ID":"38","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"34","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous ","pivot":"adoptons","right_context":", afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. ","ID":"32","FORM":"adoptons","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons ","pivot":"faire","right_context":" preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. ","ID":"22","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne ","pivot":"veulent","right_context":" pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. ","ID":"17","FORM":"veulent","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00044","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voulais dire \u00e0 M. Wurtz que la Commission n'","pivot":"a","right_context":" pas pour doctrine la doctrine Brejnev de souverainet\u00e9 limit\u00e9e et que, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, nous ne sommes pas dans le cadre des articles 6 et 7. ","ID":"15","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00046","left_context":"M. Wurtz devrait peut-\u00eatre se rappeler qu'il n'y a pas si longtemps, des coll\u00e8gues de son parti, des maires communistes fran\u00e7ais, ","pivot":"envoyaient","right_context":" des bulldozers contre des foyers d'immigr\u00e9s en France. ","ID":"27","FORM":"envoyaient","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00047","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Commissaire, l'av\u00e8nement du trait\u00e9 de l'OMPI a ","pivot":"constitu\u00e9","right_context":" un remarquable progr\u00e8s vers une soci\u00e9t\u00e9 mondiale de l'information. ","ID":"18","FORM":"constitu\u00e9","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00048","left_context":"L'h\u00e9ritage des droits d'auteur vieux de plusieurs d\u00e9cennies se cristallise dans les trait\u00e9s qui ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" une solution \u00e9quilibr\u00e9e et bien r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 la r\u00e9glementation du droit d'auteur et des droits voisins. ","ID":"18","FORM":"repr\u00e9sentent","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00052","left_context":"Il est de ce fait pr\u00e9occupant que les prises de position du Parlement pr\u00e9c\u00e9dent ne ","pivot":"soutiennent","right_context":" pas l'organisation \u00e9quilibr\u00e9e de l'OMPI. ","ID":"17","FORM":"soutiennent","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de ","pivot":"transf\u00e9rer","right_context":" leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. ","ID":"26","FORM":"transf\u00e9rer","LEMMA":"transf\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ","pivot":"ayant","right_context":" une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. ","ID":"17","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement ","pivot":"am\u00e9lioreraient","right_context":" surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. ","ID":"7","FORM":"am\u00e9lioreraient","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00059","left_context":"Si ces copies techniques entraient dans le cadre de la protection, la transmission des donn\u00e9es -comme on le ","pivot":"constate","right_context":" tout \u00e0 fait justement dans la recommandation- deviendrait sans aucune raison on\u00e9reuse et compliqu\u00e9e. ","ID":"22","FORM":"constate","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"parataxis:insert","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00064","left_context":"Le Parlement s'est efforc\u00e9 d'en ","pivot":"tenir","right_context":" compte dans sa propre recommandation. ","ID":"8","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00066","left_context":"Nous devons nous baser sur les le\u00e7ons que nous avons ","pivot":"tir\u00e9es","right_context":" de ces actions. ","ID":"11","FORM":"tir\u00e9es","LEMMA":"tirer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00067","left_context":"EQUAL ","pivot":"signifie","right_context":" \"\"\u00e9galit\u00e9\"\". ","ID":"2","FORM":"signifie","LEMMA":"signifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00068","left_context":"Il faut qu'il ","pivot":"produise","right_context":" des r\u00e9sultats. ","ID":"5","FORM":"produise","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour ","pivot":"endiguer","right_context":" le ch\u00f4mage. ","ID":"23","FORM":"endiguer","LEMMA":"endiguer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de ","pivot":"r\u00e9unir","right_context":" les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. ","ID":"13","FORM":"r\u00e9unir","LEMMA":"r\u00e9unir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de ","pivot":"quitter","right_context":" un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. ","ID":"7","FORM":"quitter","LEMMA":"quitter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'","pivot":"appuie","right_context":" aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. ","ID":"2","FORM":"appuie","LEMMA":"appuyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00071","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" de la flexibilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00075","left_context":"Cela signifie que les fonds doivent \u00eatre utilis\u00e9s afin d'","pivot":"obtenir","right_context":" un effet maximal et les informations sur les partenariats doivent \u00eatre largement et rapidement diffus\u00e9es. ","ID":"11","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00078","left_context":"L'exp\u00e9rience positive d'actions innovatrices de la part de petits promoteurs a \u00e9t\u00e9 affaiblie par la distance qui les ","pivot":"s\u00e9pare","right_context":" du processus d\u00e9cisionnel. ","ID":"21","FORM":"s\u00e9pare","LEMMA":"s\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00079","left_context":"J'ai \u00e9galement ","pivot":"soulign\u00e9","right_context":" le besoin de pr\u00e9vention. ","ID":"4","FORM":"soulign\u00e9","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00083","left_context":"Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport offre une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'","pivot":"appuyer","right_context":". ","ID":"39","FORM":"appuyer","LEMMA":"appuyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"37","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00083","left_context":"Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport ","pivot":"offre","right_context":" une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'appuyer. ","ID":"28","FORM":"offre","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00084","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne soutiens pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se ","pivot":"voiler","right_context":" la face. ","ID":"27","FORM":"voiler","LEMMA":"voiler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00084","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne ","pivot":"soutiens","right_context":" pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se voiler la face. ","ID":"13","FORM":"soutiens","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00085","left_context":"Si vous signez quelque chose avec M. Modrow, vous pouvez tr\u00e8s bien le ","pivot":"faire","right_context":" avec M. Dupuis ou d'autres. ","ID":"15","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00085","left_context":"Si vous ","pivot":"signez","right_context":" quelque chose avec M. Modrow, vous pouvez tr\u00e8s bien le faire avec M. Dupuis ou d'autres. ","ID":"3","FORM":"signez","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez ","pivot":"dit","right_context":" \u00e0 M. Dupuis. ","ID":"21","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous ","pivot":"pensez","right_context":" r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis. ","ID":"15","FORM":"pensez","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous ","pivot":"signez","right_context":" quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis. ","ID":"3","FORM":"signez","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00089","left_context":"Il n'est malheureusement pas question de vouloir ","pivot":"r\u00e9soudre","right_context":" aujourd'hui les probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux du Kosovo. ","ID":"9","FORM":"r\u00e9soudre","LEMMA":"r\u00e9soudre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00092","left_context":"Cela, nous devons le ","pivot":"faire","right_context":" dans un d\u00e9bat de politique ext\u00e9rieure. ","ID":"6","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00094","left_context":"Je me demande vraiment pourquoi nous avons ","pivot":"pris","right_context":" cette r\u00e9solution en septembre dernier. ","ID":"8","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00100","left_context":"Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai cherch\u00e9 en vain trois \u00e9tudiants que je ","pivot":"connais","right_context":" depuis de longues ann\u00e9es. ","ID":"23","FORM":"connais","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00100","left_context":"Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai ","pivot":"cherch\u00e9","right_context":" en vain trois \u00e9tudiants que je connais depuis de longues ann\u00e9es. ","ID":"16","FORM":"cherch\u00e9","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00110","left_context":"Je ","pivot":"trouve","right_context":" cela dramatique. ","ID":"2","FORM":"trouve","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00111","left_context":"Nous relayons les appels \u00e0 l'aide et aucun de nos responsables ne les ","pivot":"entend","right_context":". ","ID":"15","FORM":"entend","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00111","left_context":"Nous ","pivot":"relayons","right_context":" les appels \u00e0 l'aide et aucun de nos responsables ne les entend. ","ID":"2","FORM":"relayons","LEMMA":"relayer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00114","left_context":"A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne rel\u00e2cher ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment ","pivot":"fait","right_context":" un geste ? ","ID":"17","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00114","left_context":"A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne ","pivot":"rel\u00e2cher","right_context":" ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment fait un geste ? ","ID":"7","FORM":"rel\u00e2cher","LEMMA":"rel\u00e2cher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00119","left_context":"Dans le cas contraire, nous n'","pivot":"aurons","right_context":" plus la moindre cr\u00e9dibilit\u00e9. ","ID":"8","FORM":"aurons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00120","left_context":"C'est pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons ","pivot":"secourus","right_context":" se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement. ","ID":"16","FORM":"secourus","LEMMA":"secourir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00122","left_context":"Nous avons connu suffisamment de villes divis\u00e9es en Europe et nous en ","pivot":"connaissons","right_context":" encore. ","ID":"13","FORM":"connaissons","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00122","left_context":"Nous avons ","pivot":"connu","right_context":" suffisamment de villes divis\u00e9es en Europe et nous en connaissons encore. ","ID":"3","FORM":"connu","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00123","left_context":"Je pense que nous devons ","pivot":"emp\u00eacher","right_context":" cela. ","ID":"6","FORM":"emp\u00eacher","LEMMA":"emp\u00eacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons envoy\u00e9s pour ","pivot":"aider","right_context":" les Albanais et les Serbes, et qui que ce soit d'autre qui vit au Kosovo. ","ID":"24","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons ","pivot":"envoy\u00e9s","right_context":" pour aider les Albanais et les Serbes, et qui que ce soit d'autre qui vit au Kosovo. ","ID":"22","FORM":"envoy\u00e9s","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a ","pivot":"promises","right_context":". ","ID":"22","FORM":"promises","LEMMA":"promettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit ","pivot":"envoyer","right_context":" les forces de police qu'elles a promises. ","ID":"14","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a ","pivot":"dit","right_context":" M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a promises. ","ID":"6","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'","pivot":"approuve","right_context":" ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a promises. ","ID":"2","FORM":"approuve","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00128","left_context":"Un tiers de ces policiers sont arriv\u00e9s, il reste deux tiers pour arriver au compte je crois que nous devons le ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"24","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00131","left_context":"Nous devons mettre un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'","pivot":"aurons","right_context":" absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe ! ","ID":"13","FORM":"aurons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00131","left_context":"Nous devons ","pivot":"mettre","right_context":" un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'aurons absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe ! ","ID":"3","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00135","left_context":"Les camps de filtration sont des camps de torture, de viols, de violations : nous le ","pivot":"savons","right_context":" aujourd'hui. ","ID":"19","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00136","left_context":"Que ","pivot":"fait","right_context":" donc M. PESC ? ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00138","left_context":"Que ","pivot":"faisons","right_context":"-nous ? ","ID":"2","FORM":"faisons","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00141","left_context":"Nous admettons que l'activit\u00e9 de p\u00eache figure parmi celles qui est la plus int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ","pivot":"encourager","right_context":" le respect du milieu marin. ","ID":"17","FORM":"encourager","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00142","left_context":"Mais il faut ","pivot":"tenir","right_context":" compte des nombreuses autres activit\u00e9s qui contribuent \u00e0 la d\u00e9gradation de cet environnement marin : la pollution due aux p\u00e9troliers et aux autres moyens de transport maritime, l'activit\u00e9 industrielle, la pression de l'activit\u00e9 humaine sur les c\u00f4tes et bien \u00e9videmment, l'activit\u00e9 de p\u00eache incontr\u00f4l\u00e9e. ","ID":"4","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00143","left_context":"Il est toutefois int\u00e9ressant de pr\u00e9ciser que la petite p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re d\u00e9montre qu'il est possible de ","pivot":"combiner","right_context":" une activit\u00e9 de p\u00eache et un d\u00e9veloppement durable non agressif pour le milieu marin. ","ID":"18","FORM":"combiner","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00151","left_context":"Monsieur le Commissaire, j'ai quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous ","pivot":"demandent","right_context":" chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non. ","ID":"17","FORM":"demandent","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00151","left_context":"Monsieur le Commissaire, j'","pivot":"ai","right_context":" quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous demandent chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non. ","ID":"6","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00152","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission ne cherchera en aucun cas \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e afin d'","pivot":"imposer","right_context":" des retenues \u00e0 la source ? ","ID":"22","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00152","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission ne cherchera en aucun cas \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e afin d'imposer des retenues \u00e0 la source ? ","ID":"13","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00155","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission n'","pivot":"utilisera","right_context":" le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour aucun de ces sujets ? ","ID":"8","FORM":"utilisera","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00156","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" la Commission pour sa r\u00e9ponse. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00157","left_context":"J'en suis satisfait pour deux raisons, tout d'abord parce que la Commission relie la Charte des droits fondamentaux \u00e0 la conf\u00e9rence intergouvernementale -et c'est l'objectif politique de ce Parlement dans le rapport de MM. Duff et Voggenhuber-, ensuite parce qu'elle va l'","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" dans cette campagne. ","ID":"53","FORM":"int\u00e9grer","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"51","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00157","left_context":"J'en suis satisfait pour deux raisons, tout d'abord parce que la Commission ","pivot":"relie","right_context":" la Charte des droits fondamentaux \u00e0 la conf\u00e9rence intergouvernementale -et c'est l'objectif politique de ce Parlement dans le rapport de MM. Duff et Voggenhuber-, ensuite parce qu'elle va l'int\u00e9grer dans cette campagne. ","ID":"16","FORM":"relie","LEMMA":"relier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de ","pivot":"d\u00e9centraliser","right_context":" la campagne d'information. ","ID":"32","FORM":"d\u00e9centraliser","LEMMA":"d\u00e9centraliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information. ","ID":"26","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00159","left_context":"Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons toucher les gens, nous n'","pivot":"avons","right_context":" d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. ","ID":"22","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00159","left_context":"Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons ","pivot":"toucher","right_context":" les gens, nous n'avons d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. ","ID":"16","FORM":"toucher","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00161","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut offrir \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour ","pivot":"assurer","right_context":" le suivi de ces actions d'information. ","ID":"38","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00161","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut ","pivot":"offrir","right_context":" \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour assurer le suivi de ces actions d'information. ","ID":"28","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00162","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, Madame la Commissaire, Mesdames et Messieurs, je voudrais tout d'abord ","pivot":"remercier","right_context":" le rapporteur pour son travail. ","ID":"18","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00163","left_context":"La recommandation pour la deuxi\u00e8me lecture dont il est question ","pivot":"constitue","right_context":" un acte l\u00e9gislatif tr\u00e8s important pour l'environnement, mais \u00e9galement pour l'\u00e9conomie au sein de l'Union europ\u00e9enne. ","ID":"11","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00165","left_context":"Je pense que nous devrions ","pivot":"accorder","right_context":" de l'importance aux arguments des deux parties : tant ceux \u00e9mis par les organisations environnementales que ceux \u00e9mis par le secteur industriel, car l'industrie n'a pas uniquement argument\u00e9 en termes \u00e9conomiques, mais \u00e9galement en termes \u00e9cologiques. ","ID":"6","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00168","left_context":"C'est ce que ","pivot":"mettent","right_context":" \u00e0 mon avis en lumi\u00e8re quelques propositions d'amendement relatives \u00e0 la co\u00efncin\u00e9ration qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en commission et qui sont maintenant pr\u00e9sent\u00e9es une nouvelle fois en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re. ","ID":"5","FORM":"mettent","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00169","left_context":"Si nous ","pivot":"limitons","right_context":" la co\u00efncin\u00e9ration, cela ne nous garantit pas que nos attentes en mati\u00e8re d'environnement seront satisfaites. ","ID":"3","FORM":"limitons","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00170","left_context":"Ce que nous voulons surtout, c'est ","pivot":"\u00e9conomiser","right_context":" les combustibles fossiles. ","ID":"9","FORM":"\u00e9conomiser","LEMMA":"\u00e9conomiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00170","left_context":"Ce que nous ","pivot":"voulons","right_context":" surtout, c'est \u00e9conomiser les combustibles fossiles. ","ID":"4","FORM":"voulons","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00171","left_context":"En pla\u00e7ant mal les haies, nous n'","pivot":"atteindrons","right_context":" pas non plus le bon objectif en mati\u00e8re d'environnement. ","ID":"9","FORM":"atteindrons","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00171","left_context":"En ","pivot":"pla\u00e7ant","right_context":" mal les haies, nous n'atteindrons pas non plus le bon objectif en mati\u00e8re d'environnement. ","ID":"2","FORM":"pla\u00e7ant","LEMMA":"placer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00172","left_context":"C'est la raison pour laquelle notre groupe ","pivot":"rejette","right_context":" les propositions d'amendement qui ont \u00e0 nouveau \u00e9t\u00e9 introduites par M. Blokland, les verts et d'autres coll\u00e8gues. ","ID":"9","FORM":"rejette","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl:cleft","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00173","left_context":"Je pense toutefois que nous pouvons en bonne conscience soutenir certaines propositions d'amendement d\u00e9cid\u00e9es en commission, afin d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la position commune. ","ID":"21","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00173","left_context":"Je pense toutefois que nous pouvons en bonne conscience ","pivot":"soutenir","right_context":" certaines propositions d'amendement d\u00e9cid\u00e9es en commission, afin d'am\u00e9liorer la position commune. ","ID":"10","FORM":"soutenir","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00175","left_context":"Je crois que cette proposition est r\u00e9aliste, ce que ","pivot":"conc\u00e8de","right_context":" \u00e9galement l'industrie concern\u00e9e avec retenue. ","ID":"11","FORM":"conc\u00e8de","LEMMA":"conc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00177","left_context":"Je crois donc que nous sommes sur la bonne voie, si nous ","pivot":"acceptons","right_context":" la majeure partie des propositions d\u00e9cid\u00e9es en commission, mais en aucun cas une proposition allant au-del\u00e0. ","ID":"14","FORM":"acceptons","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00179","left_context":"Les droits de l'homme ","pivot":"constituent","right_context":" un sujet qui se pr\u00eate \u00e0 des affirmations de principe faciles et g\u00e9n\u00e9rales et qui risque souvent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une aum\u00f4ne commode et utile. ","ID":"6","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00180","left_context":"Dans cette r\u00e9solution, en revanche, on insiste sur l'instabilit\u00e9 des droits de l'homme, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'","pivot":"adapter","right_context":" sans cesse nos instruments de garantie et nos capacit\u00e9s de r\u00e9action aux nouveaux dangers, urgences et besoins. ","ID":"24","FORM":"adapter","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00181","left_context":"Un autre m\u00e9rite de cette r\u00e9solution est de consid\u00e9rer, de reconsid\u00e9rer, de r\u00e9affirmer les droits de l'homme en tant qu'\u00e9l\u00e9ment central de l'identit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne, une Union europ\u00e9enne qui soit une communaut\u00e9 de valeurs et dans laquelle les droits de l'homme ","pivot":"constituent","right_context":" le centre de gravit\u00e9 de notre effort et de notre raisonnement. ","ID":"51","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"40","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00181","left_context":"Un autre m\u00e9rite de cette r\u00e9solution est de consid\u00e9rer, de reconsid\u00e9rer, de ","pivot":"r\u00e9affirmer","right_context":" les droits de l'homme en tant qu'\u00e9l\u00e9ment central de l'identit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne, une Union europ\u00e9enne qui soit une communaut\u00e9 de valeurs et dans laquelle les droits de l'homme constituent le centre de gravit\u00e9 de notre effort et de notre raisonnement. ","ID":"15","FORM":"r\u00e9affirmer","LEMMA":"r\u00e9affirmer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous ","pivot":"tissons","right_context":" des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. ","ID":"24","FORM":"tissons","LEMMA":"tisser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'","pivot":"imposer","right_context":" le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. ","ID":"7","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous ","pivot":"aurons","right_context":" la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. ","ID":"3","FORM":"aurons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00184","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" rapidement deux passages qui partent de la conscience du fait que, souvent, l'Occident n'est pas seulement l'acteur, mais aussi le protagoniste des violations des droits de l'homme. ","ID":"7","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00187","left_context":"Par sensibilit\u00e9, il faut en outre envisager les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation ","pivot":"mettent","right_context":" en exergue. ","ID":"18","FORM":"mettent","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00187","left_context":"Par sensibilit\u00e9, il faut en outre ","pivot":"envisager","right_context":" les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation mettent en exergue. ","ID":"8","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00188","left_context":"Je pense aux droits \u00e9conomiques et sociaux, afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" un avenir fait de quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui seraient en paix avec leur conscience parce qu'ils se sont battus pour une noble cause comme, par exemple, la suppression de la peine de mort, et de trop nombreuses personnes condamn\u00e9es \u00e0 mort par les processus d'exclusion et de marginalisation \u00e9conomique. ","ID":"12","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 ","pivot":"penser","right_context":" le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. ","ID":"31","FORM":"penser","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 ","pivot":"avoir","right_context":" des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. ","ID":"7","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. ","ID":"3","FORM":"prot\u00e9ger","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00194","left_context":"Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il repr\u00e9sente et des valeurs dont il est le porteur, d'","pivot":"aider","right_context":" l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen. ","ID":"28","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00194","left_context":"Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" et des valeurs dont il est le porteur, d'aider l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen. ","ID":"16","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00195","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout saluer la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour ","pivot":"mettre","right_context":" en oeuvre la convention de Dublin. ","ID":"36","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00195","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout ","pivot":"saluer","right_context":" la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour mettre en oeuvre la convention de Dublin. ","ID":"10","FORM":"saluer","LEMMA":"saluer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00196","left_context":"Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9, que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac ","pivot":"pose","right_context":" un probl\u00e8me. ","ID":"25","FORM":"pose","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00196","left_context":"Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"pr\u00e9cis\u00e9","right_context":", que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac pose un probl\u00e8me. ","ID":"15","FORM":"pr\u00e9cis\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9ciser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00197","left_context":"Je puis aussi confirmer que le Conseil n'a pas demand\u00e9 \u00e0 la Commission de ","pivot":"revoir","right_context":" sa proposition. ","ID":"16","FORM":"revoir","LEMMA":"revoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement ","pivot":"d\u00e9clar\u00e9","right_context":" au Parlement. ","ID":"42","FORM":"d\u00e9clar\u00e9","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'","pivot":"ont","right_context":" pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. ","ID":"30","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. ","ID":"18","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. ","ID":"13","FORM":"montr\u00e9","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une nouvelle proposition au Conseil. ","ID":"38","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour ","pivot":"clarifier","right_context":" les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. ","ID":"27","FORM":"clarifier","LEMMA":"clarifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de ","pivot":"fournir","right_context":" un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. ","ID":"22","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. ","ID":"16","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission reprend la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 savoir l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" le statut de r\u00e9fugi\u00e9. ","ID":"27","FORM":"re\u00e7oit","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission ","pivot":"reprend","right_context":" la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 savoir l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant re\u00e7oit le statut de r\u00e9fugi\u00e9. ","ID":"8","FORM":"reprend","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on prend les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils atteignent l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur ","pivot":"donner","right_context":" leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. ","ID":"47","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on prend les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils ","pivot":"atteignent","right_context":" l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur donner leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. ","ID":"36","FORM":"atteignent","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on ","pivot":"prend","right_context":" les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils atteignent l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur donner leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. ","ID":"27","FORM":"prend","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00205","left_context":"Je ne peux concevoir que mon pays est un pays qui consid\u00e8re tous les enfants de 10 ans comme des criminels tout bonnement parce qu'on a ","pivot":"pris","right_context":" leurs empreintes pour leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. ","ID":"28","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00205","left_context":"Je ne peux concevoir que mon pays est un pays qui ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" tous les enfants de 10 ans comme des criminels tout bonnement parce qu'on a pris leurs empreintes pour leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. ","ID":"12","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00209","left_context":"Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de fournir des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut ","pivot":"fournir","right_context":". ","ID":"11","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00209","left_context":"Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de ","pivot":"fournir","right_context":" des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut fournir. ","ID":"11","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00211","left_context":"Nous ","pivot":"pr\u00e9senterons","right_context":" des propositions au Parlement et au Conseil dans les prochains mois. ","ID":"2","FORM":"pr\u00e9senterons","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00212","left_context":"Cette semaine, nous venons d'\u00e9laborer un document de travail pour ","pivot":"r\u00e9\u00e9valuer","right_context":" la convention de Dublin elle-m\u00eame. ","ID":"13","FORM":"r\u00e9\u00e9valuer","LEMMA":"r\u00e9\u00e9valuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00212","left_context":"Cette semaine, nous venons d'","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" un document de travail pour r\u00e9\u00e9valuer la convention de Dublin elle-m\u00eame. ","ID":"7","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00213","left_context":"Nous voulons ","pivot":"lancer","right_context":" un d\u00e9bat non seulement sur les probl\u00e8mes techniques d'Eurodac mais \u00e9galement sur les solutions essentielles de la convention de Dublin actuelle. ","ID":"3","FORM":"lancer","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00214","left_context":"Nous ne voulons pas ","pivot":"perdre","right_context":" de temps. ","ID":"5","FORM":"perdre","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00215","left_context":"Nous souhaitons brosser le portrait le plus large possible de tous les instruments qui ","pivot":"concernent","right_context":" la politique en mati\u00e8re d'asile. ","ID":"15","FORM":"concernent","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00215","left_context":"Nous souhaitons ","pivot":"brosser","right_context":" le portrait le plus large possible de tous les instruments qui concernent la politique en mati\u00e8re d'asile. ","ID":"3","FORM":"brosser","LEMMA":"brosser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00218","left_context":"Mais il y ","pivot":"a","right_context":" un point sur lequel la Commission est en d\u00e9saccord avec le Conseil. ","ID":"4","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00219","left_context":"Nous ne sommes pas d'accord que le Conseil se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" les pouvoirs de mise en oeuvre du syst\u00e8me. ","ID":"11","FORM":"r\u00e9serve","LEMMA":"r\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00220","left_context":"Selon l'accord de comitologie, rien ne justifie que le Conseil se r\u00e9serve les pouvoirs de mise en oeuvre au lieu de les ","pivot":"d\u00e9l\u00e9guer","right_context":" \u00e0 la Commission. ","ID":"26","FORM":"d\u00e9l\u00e9guer","LEMMA":"d\u00e9l\u00e9guer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00220","left_context":"Selon l'accord de comitologie, rien ne justifie que le Conseil se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" les pouvoirs de mise en oeuvre au lieu de les d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 la Commission. ","ID":"14","FORM":"r\u00e9serve","LEMMA":"r\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission ","pivot":"g\u00e8re","right_context":" et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. ","ID":"36","FORM":"g\u00e8re","LEMMA":"g\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 ","pivot":"examiner","right_context":" la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. ","ID":"30","FORM":"examiner","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de ","pivot":"renforcer","right_context":" la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. ","ID":"23","FORM":"renforcer","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de ","pivot":"g\u00e9rer","right_context":" le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. ","ID":"18","FORM":"g\u00e9rer","LEMMA":"g\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela ","pivot":"apportera","right_context":" davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. ","ID":"7","FORM":"apportera","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00225","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens en tout cas \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" le Parlement de son soutien en vue de venir en aide \u00e0 la Mongolie. ","ID":"11","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00227","left_context":"Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"\"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\"\" pour un petit \u00c9tat qui n'a peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui ","pivot":"m\u00e8ne","right_context":" une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante. ","ID":"32","FORM":"m\u00e8ne","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00227","left_context":"Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"\"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\"\" pour un petit \u00c9tat qui n'","pivot":"a","right_context":" peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui m\u00e8ne une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante. ","ID":"25","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a ","pivot":"marqu\u00e9","right_context":" son soutien. ","ID":"27","FORM":"marqu\u00e9","LEMMA":"marquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a ","pivot":"compris","right_context":" et a marqu\u00e9 son soutien. ","ID":"24","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y ","pivot":"a","right_context":" extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a marqu\u00e9 son soutien. ","ID":"16","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00232","left_context":"Les inspecteurs de l'ONU pour le d\u00e9sarmement de l'Irak ont d\u00e9truit ou fait ","pivot":"d\u00e9truire","right_context":" les stocks d'armements, de mat\u00e9riels ou de produits pouvant conduire \u00e0 la fabrication d'armes de destruction massive. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9truire","LEMMA":"d\u00e9truire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00234","left_context":"L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique a conclu, apr\u00e8s plusieurs enqu\u00eates de terrain, que l'Irak ne poss\u00e8de aucune capacit\u00e9 de production d'armes nucl\u00e9aires, et ceci a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dans les rapports des trois groupes d'experts sur l'Irak, comme le ","pivot":"pr\u00e9cise","right_context":" aujourd'hui la r\u00e9solution 1284 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"50","FORM":"pr\u00e9cise","LEMMA":"pr\u00e9ciser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00234","left_context":"L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique a conclu, apr\u00e8s plusieurs enqu\u00eates de terrain, que l'Irak ne ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" aucune capacit\u00e9 de production d'armes nucl\u00e9aires, et ceci a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dans les rapports des trois groupes d'experts sur l'Irak, comme le pr\u00e9cise aujourd'hui la r\u00e9solution 1284 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"21","FORM":"poss\u00e8de","LEMMA":"poss\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00235","left_context":"C'est pourquoi notre r\u00e9solution ","pivot":"demande","right_context":" la lev\u00e9e de cet embargo. ","ID":"6","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00236","left_context":"Malgr\u00e9 tout, le gouvernement des \u00c9tats-Unis refuse de lever d\u00e9finitivement l'embargo, sous pr\u00e9texte que l'Irak n'a pas ","pivot":"respect\u00e9","right_context":" ses obligations. ","ID":"24","FORM":"respect\u00e9","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00236","left_context":"Malgr\u00e9 tout, le gouvernement des \u00c9tats-Unis refuse de ","pivot":"lever","right_context":" d\u00e9finitivement l'embargo, sous pr\u00e9texte que l'Irak n'a pas respect\u00e9 ses obligations. ","ID":"11","FORM":"lever","LEMMA":"lever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00239","left_context":"Washington a aussi refus\u00e9 cette proposition, ","pivot":"cr\u00e9ant","right_context":" ainsi une situation qui nuit surtout au peuple irakien, et non \u00e0 ses dirigeants. ","ID":"8","FORM":"cr\u00e9ant","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00239","left_context":"Washington a aussi ","pivot":"refus\u00e9","right_context":" cette proposition, cr\u00e9ant ainsi une situation qui nuit surtout au peuple irakien, et non \u00e0 ses dirigeants. ","ID":"4","FORM":"refus\u00e9","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00241","left_context":"Pour la premi\u00e8re fois depuis dix ans, une d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine de conseillers et de parlementaires a ","pivot":"publi\u00e9","right_context":" hier 14 mars, au retour d'un voyage effectu\u00e9 en Irak, un rapport dans lequel elle appelle, pour des raisons humanitaires, \u00e0 la lev\u00e9e de l'embargo. ","ID":"18","FORM":"publi\u00e9","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00244","left_context":"Notre r\u00e9solution appelle donc \u00e0 ","pivot":"mettre","right_context":" fin \u00e0 cette situation. ","ID":"6","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00245","left_context":"Mais nous pensons aussi qu'il ","pivot":"faut","right_context":" un d\u00e9bat \u00e9largi sur ce sujet. ","ID":"7","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00248","left_context":"Nous proposons donc de ","pivot":"reporter","right_context":" ce d\u00e9bat au mois d'avril. ","ID":"5","FORM":"reporter","LEMMA":"reporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans ","pivot":"donner","right_context":" un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. ","ID":"32","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le ","pivot":"pr\u00e9ciser","right_context":", sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. ","ID":"29","FORM":"pr\u00e9ciser","LEMMA":"pr\u00e9ciser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 ","pivot":"obtenir","right_context":" le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. ","ID":"5","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00252","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, il appara\u00eet clairement des propos tenus par M. le commissaire que la Commission ","pivot":"\u00e9value","right_context":" minutieusement l'additionnalit\u00e9 du financement structurel au niveau des \u00c9tats membres. ","ID":"19","FORM":"\u00e9value","LEMMA":"\u00e9valuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00253","left_context":"Son discours ","pivot":"exposant","right_context":" les divers niveaux auxquels sont effectu\u00e9s l'\u00e9valuation \u00e9tait \u00e9galement rassurant. ","ID":"3","FORM":"exposant","LEMMA":"exposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00254","left_context":"Cependant, comme la Commission le sait, un certain nombre d'\u00c9tats membres au sein de l'Union europ\u00e9enne ont ","pivot":"cr\u00e9\u00e9","right_context":" des syst\u00e8mes r\u00e9gionaux de gouvernement. ","ID":"23","FORM":"cr\u00e9\u00e9","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00254","left_context":"Cependant, comme la Commission le ","pivot":"sait","right_context":", un certain nombre d'\u00c9tats membres au sein de l'Union europ\u00e9enne ont cr\u00e9\u00e9 des syst\u00e8mes r\u00e9gionaux de gouvernement. ","ID":"7","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00256","left_context":"Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut int\u00e9grer dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour ","pivot":"d\u00e9terminer","right_context":" les budgets du gouvernement r\u00e9gional. ","ID":"30","FORM":"d\u00e9terminer","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00256","left_context":"Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut ","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour d\u00e9terminer les budgets du gouvernement r\u00e9gional. ","ID":"16","FORM":"int\u00e9grer","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00257","left_context":"Il appara\u00eet qu'il n'existe aucun m\u00e9canisme, en d\u00e9pit des propos de M. le commissaire, destin\u00e9 \u00e0 ","pivot":"assurer","right_context":" les deux points suivants : premi\u00e8rement, que la r\u00e8gle d'additionnalit\u00e9 soit appliqu\u00e9e \u00e0 ce calcul et deuxi\u00e8mement, que le montant du financement europ\u00e9en d\u00e9volu en fin de compte aux r\u00e9gions individuelles corresponde directement au montant r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9gions au stade de la planification. ","ID":"22","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00258","left_context":"\u00c0 tout le moins, ceci ","pivot":"engendre","right_context":" un manque de transparence. ","ID":"7","FORM":"engendre","LEMMA":"engendrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00261","left_context":"Toutefois, tout comme elle, cela me semble \u00eatre clairement en contradiction avec l'esprit des dispositions aff\u00e9rentes \u00e0 l'additionnalit\u00e9 et ","pivot":"desservir","right_context":" les v\u00e9ritables objectifs pour lesquels le financement structurel a principalement \u00e9t\u00e9 tout cr\u00e9\u00e9. ","ID":"25","FORM":"desservir","LEMMA":"desservir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00262","left_context":"Bien que je sois originaire d'\u00c9cosse, je sais que ces probl\u00e8mes ne sont pas uniquement des sujets de grande inqui\u00e9tude pour mes coll\u00e8gues sociaux-d\u00e9mocrates d'autres r\u00e9gions du Royaume-Uni mais \u00e9galement pour les membres de l'ELDR qui ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" des r\u00e9gions de toute l'Union europ\u00e9enne. ","ID":"42","FORM":"repr\u00e9sentent","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"37","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00265","left_context":"Je sais, Madame la Pr\u00e9sidente, que vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 intervenue pour ","pivot":"solliciter","right_context":" la pr\u00e9sence au proc\u00e8s d'une d\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en, \u00e0 la demande de certains d\u00e9put\u00e9s. ","ID":"14","FORM":"solliciter","LEMMA":"solliciter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00266","left_context":"Il me semble que le gouvernement iranien n'a pas encore ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" de r\u00e9ponse, ni dans un sens ni dans l'autre. ","ID":"12","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00267","left_context":"Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale. ","ID":"45","FORM":"conna\u00eetre","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00267","left_context":"Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne ","pivot":"condamne","right_context":" pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale. ","ID":"38","FORM":"condamne","LEMMA":"condamner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous remercie d'avance pour tout ce que vous ferez et pour tout ce que ce Parlement et la Commission ","pivot":"feront","right_context":" pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. ","ID":"22","FORM":"feront","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous remercie d'avance pour tout ce que vous ","pivot":"ferez","right_context":" et pour tout ce que ce Parlement et la Commission feront pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. ","ID":"11","FORM":"ferez","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous ","pivot":"remercie","right_context":" d'avance pour tout ce que vous ferez et pour tout ce que ce Parlement et la Commission feront pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. ","ID":"3","FORM":"remercie","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00273","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y a pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous ","pivot":"avons","right_context":" d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour. ","ID":"12","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00273","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous avons d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour. ","ID":"26","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00274","left_context":"Pour le second point, si je peux me permettre de r\u00e9pondre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la question, l'histoire de ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es n'indique pas que des institutions comme la Commission ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" habituellement un probl\u00e8me \u00e0 cet \u00e9gard. ","ID":"35","FORM":"repr\u00e9sentent","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00279","left_context":"J'esp\u00e8re que nous pourrons ","pivot":"r\u00e9soudre","right_context":" cette question de mani\u00e8re civilis\u00e9e et raisonnable. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9soudre","LEMMA":"r\u00e9soudre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00281","left_context":"Nous essayons de suivre les termes du Trait\u00e9 et de le ","pivot":"faire","right_context":" uniquement quand cela est utile \u00e0 la mise en oeuvre globale d'une politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune. ","ID":"13","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Instantiated"},{"sent_id":"Europar.550_00281","left_context":"Nous essayons de ","pivot":"suivre","right_context":" les termes du Trait\u00e9 et de le faire uniquement quand cela est utile \u00e0 la mise en oeuvre globale d'une politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune. ","ID":"4","FORM":"suivre","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y ","pivot":"faire","right_context":" face ? ","ID":"85","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"70","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui ","pivot":"soul\u00e8vent","right_context":" une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? ","ID":"59","FORM":"soul\u00e8vent","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"54","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous ","pivot":"connaissons","right_context":" tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? ","ID":"39","FORM":"connaissons","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui ","pivot":"marquent","right_context":" le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? ","ID":"23","FORM":"marquent","LEMMA":"marquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00287","left_context":"Le premier point consiste \u00e0 ","pivot":"sceller","right_context":" une nouvelle fois la nature institutionnelle de l'Union. ","ID":"6","FORM":"sceller","LEMMA":"sceller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00291","left_context":"Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et ","pivot":"faisait","right_context":" l'objet d'un consensus. ","ID":"52","FORM":"faisait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"50","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00292","left_context":"Le troisi\u00e8me principe fondamental consacr\u00e9 dans le rapport est pr\u00e9cis\u00e9ment la proposition d'une r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale -j'insiste sur \"\"g\u00e9n\u00e9rale\"\"- de l'ensemble des institutions qui ","pivot":"composent","right_context":" l'Union europ\u00e9enne. ","ID":"32","FORM":"composent","LEMMA":"composer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"30","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00294","left_context":"Mais je me dois de souligner qu'elle est n\u00e9cessaire, indispensable, notamment parce qu'avant tout, nous en convenons tous, le r\u00e9examen actuel du mode de fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne est directement li\u00e9 au grand d\u00e9fi que ","pivot":"constitue","right_context":" l'\u00e9largissement. ","ID":"45","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"43","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00295","left_context":"Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le ","pivot":"faire","right_context":" quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres. ","ID":"42","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00295","left_context":"Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y ","pivot":"a","right_context":" d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres. ","ID":"23","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00296","left_context":"Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours ","pivot":"fait","right_context":" l'objet de discussions. ","ID":"21","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00299","left_context":"Le premier est qu'elle doit ","pivot":"constituer","right_context":" une incitation et pas un obstacle -pas un obstacle, j'insiste-, une incitation pour tous les pays membres \u00e0 une plus grande participation, en profondeur, aux proc\u00e9dures europ\u00e9ennes. ","ID":"7","FORM":"constituer","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00301","left_context":"Nous avons accompli bien des pas en avant et nous ","pivot":"avons","right_context":" en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite. ","ID":"2","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00301","left_context":"Nous avons ","pivot":"accompli","right_context":" bien des pas en avant et nous avons en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite. ","ID":"3","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00303","left_context":"Pour me faire mieux ","pivot":"comprendre","right_context":", je dirai que la coop\u00e9ration renforc\u00e9e est une proc\u00e9dure communautaire dans laquelle doivent s'inscrire les questions de la politique \u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense commune, car il existe ainsi des m\u00e9canismes de contr\u00f4le. ","ID":"5","FORM":"comprendre","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous ","pivot":"concevez","right_context":". ","ID":"103","FORM":"concevez","LEMMA":"concevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"99","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de ","pivot":"mener","right_context":" les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"97","FORM":"mener","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"95","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=OblRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent ","pivot":"d\u00e9pass\u00e9","right_context":" l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"90","FORM":"d\u00e9pass\u00e9","LEMMA":"d\u00e9passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"85","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont ","pivot":"assist\u00e9s","right_context":" et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"81","FORM":"assist\u00e9s","LEMMA":"assister","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"71","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons ","pivot":"accompli","right_context":" de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"63","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"59","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons ","pivot":"eue","right_context":", au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"25","FORM":"eue","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en ","pivot":"exprimant","right_context":" mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. ","ID":"4","FORM":"exprimant","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00305","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais apporter un commentaire sur les deux points que nous avons ","pivot":"introduits","right_context":" dans le rapport. ","ID":"31","FORM":"introduits","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00305","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais ","pivot":"apporter","right_context":" un commentaire sur les deux points que nous avons introduits dans le rapport. ","ID":"21","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00306","left_context":"Mais, tout d'abord, je souhaiterais ","pivot":"remercier","right_context":" vivement les deux rapporteurs pour leur \u00e9norme travail. ","ID":"9","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00307","left_context":"Un grand merci \u00e9galement au commissaire Barnier pour sa compr\u00e9hension et merci \u00e9galement \u00e0 notre coll\u00e8gue Vitorino, en particulier pour un point que je souhaiterais ","pivot":"exposer","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent. ","ID":"28","FORM":"exposer","LEMMA":"exposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00309","left_context":"Le Trait\u00e9 UE stipule tr\u00e8s clairement que le Parlement europ\u00e9en ","pivot":"donne","right_context":" d\u00e9charge \u00e0 la Commission pour l'ex\u00e9cution du budget. ","ID":"11","FORM":"donne","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00310","left_context":"Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ","pivot":"ex\u00e9cutons","right_context":", \u00e0 savoir d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice. ","ID":"14","FORM":"ex\u00e9cutons","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00311","left_context":"Il appara\u00eet maintenant que le premier acte, l'\u00e9valuation politique, peut ","pivot":"rev\u00eatir","right_context":" diff\u00e9rents aspects. ","ID":"14","FORM":"rev\u00eatir","LEMMA":"rev\u00eatir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00312","left_context":"Il peut y ","pivot":"avoir","right_context":" accord, refus ou report. ","ID":"4","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic"},{"sent_id":"Europar.550_00316","left_context":"en effet, notre r\u00e8glement le stipule d\u00e9j\u00e0 et, comme je l'ai ","pivot":"dit","right_context":", cela correspond \u00e0 la pratique. ","ID":"15","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"Europar.550_00316","left_context":"en effet, notre r\u00e8glement le ","pivot":"stipule","right_context":" d\u00e9j\u00e0 et, comme je l'ai dit, cela correspond \u00e0 la pratique. ","ID":"7","FORM":"stipule","LEMMA":"stipuler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00317","left_context":"De plus, nous souhaiterions ","pivot":"recevoir","right_context":" des informations directement des \u00c9tats membres, afin de pouvoir proc\u00e9der \u00e0 une meilleure \u00e9valuation de la gestion des cr\u00e9dits budg\u00e9taires. ","ID":"6","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising"},{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'est pourquoi nous ","pivot":"avons","right_context":" besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure. ","ID":"5","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00323","left_context":"Je suis tr\u00e8s reconnaissante aux \u00c9tats membres -et en particulier \u00e0 la Commission- d'","pivot":"accueillir","right_context":" cette id\u00e9e tr\u00e8s favorablement. ","ID":"18","FORM":"accueillir","LEMMA":"accueillir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00325","left_context":"Dans cette corne de l'Afrique, devenue le lieu de tous les fl\u00e9aux, 16 millions de victimes de la famine, dont 8 en \u00c9thiopie, ","pivot":"attendent","right_context":" du secours. ","ID":"29","FORM":"attendent","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00326","left_context":"Dans l'Ogaden, la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e du sud-est de l'\u00c9thiopie, il n'a pas plu depuis plus de trois ans, au point que les notions de saison s\u00e8che et de saison humide n'","pivot":"ont","right_context":" plus aucune signification. ","ID":"42","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"Europar.550_00328","left_context":"Je remercie d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 entrepris et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont ","pivot":"apport\u00e9es","right_context":" tout \u00e0 l'heure. ","ID":"25","FORM":"apport\u00e9es","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}]