[{"sent_id":"annodis.er_00020","left_context":"Cette exposition, comme devait ","pivot":"conclure","right_context":" Roger Thiriot, \"\"n'a d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion. ","ID":"6","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=SubjRaising","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir coup\u00e9 le ruban qui en marque symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont conduit la visite ","pivot":"comment\u00e9e","right_context":" des locaux. ","ID":"22","FORM":"comment\u00e9e","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00028","left_context":"Elle occupait depuis cette date, un b\u00e2timent ","pivot":"pr\u00e9fabriqu\u00e9","right_context":" dans le parc Verneau. ","ID":"9","FORM":"pr\u00e9fabriqu\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9fabriquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":". ","ID":"40","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"39","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00057","left_context":"L'\u00e9quipe B, chez les seniors, \u00e9voluera \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 15h, sur la pelouse du terrain d'honneur, face \u00e0 la formation de Laneuville. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00067","left_context":"Une sortie nautique d'entra\u00eenement est organis\u00e9e aujourd'hui, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 9h, pour les rameurs du club. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y ","pivot":"a","right_context":" quinze jours. ","ID":"17","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00133","left_context":"Les jeunes ","pivot":"int\u00e9ress\u00e9s","right_context":" peuvent s'inscrire d\u00e8s maintenant. ","ID":"3","FORM":"int\u00e9ress\u00e9s","LEMMA":"int\u00e9resser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00145","left_context":"Leur plus belle r\u00e9compense fut sans aucun doute les applaudissements ","pivot":"nourris","right_context":" du public. ","ID":"11","FORM":"nourris","LEMMA":"nourrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de regarder les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de faire les mots ","pivot":"m\u00eal\u00e9s","right_context":", un exercice de m\u00e9moire qu'elle affectionnait. ","ID":"23","FORM":"m\u00eal\u00e9s","LEMMA":"m\u00ealer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"annodis.er_00197","left_context":"\u00e0 titre de rappel : nos chers bambins sont toujours dans le noir, sans salle d'attente ","pivot":"chauff\u00e9e","right_context":", sans toilettes et sans lumi\u00e8re. ","ID":"19","FORM":"chauff\u00e9e","LEMMA":"chauffer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00232","left_context":"Rixe \u00e0 Montb\u00e9liard : un Belfortain ivre ","pivot":"interpell\u00e9","right_context":". ","ID":"8","FORM":"interpell\u00e9","LEMMA":"interpeller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00241","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de la bagarre, l'enqu\u00eate de police se poursuit afin de savoir qui a fait quoi. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00284","left_context":"Il rappelle n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y ","pivot":"a","right_context":" quelques jours. ","ID":"34","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances ","pivot":"subies","right_context":". ","ID":"48","FORM":"subies","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00349","left_context":"Les travaux de la table ronde ivoirienne suivent le calendrier ","pivot":"pr\u00e9vu","right_context":" et pourraient se terminer avant la date butoir du 24 janvier, a indiqu\u00e9 le porte-parole du Quai d'Orsay. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9vu","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00378","left_context":"Une jeune fille de 25 ans h\u00e9berg\u00e9e chez des parents \u00e0 Courcelles-l\u00e8s-Montb\u00e9liard, \u00e9tait signal\u00e9e ","pivot":"disparue","right_context":". ","ID":"16","FORM":"disparue","LEMMA":"dispara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00447","left_context":"La commission d'appel d'offres pour la transformation de l'atelier artisanal des Triboulottes en salle polyvalente s'est r\u00e9unie r\u00e9cemment pour prendre connaissance des offres ","pivot":"re\u00e7ues","right_context":". ","ID":"30","FORM":"re\u00e7ues","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00471","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" trois semaines, l'Uruguayen envisageait de quitter le club. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses ","pivot":"voulues","right_context":" \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"r\u00e9quisitionner\"\" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. ","ID":"18","FORM":"voulues","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour voler l'argent que contenait le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":"... 30 F. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":0},{"sent_id":"annodis.er_00502","left_context":"Le temps de dig\u00e9rer cette exp\u00e9dition ","pivot":"forc\u00e9e","right_context":" et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller porter plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt. ","ID":"7","FORM":"forc\u00e9e","LEMMA":"forcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00051","left_context":"Chez les patients subissant un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine. ","ID":"26","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00104","left_context":"Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" est un bolus intraveineux de 0,1 mg\/kg suivi d'une perfusion de 0,25 mg\/kg\/h. ","ID":"12","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-dev_00119","left_context":"Le temps de coagulation ","pivot":"activ\u00e9e","right_context":" (ACT) peut \u00eatre utilis\u00e9 pour \u00e9valuer l'activit\u00e9 de la bivalirudine. ","ID":"5","FORM":"activ\u00e9e","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00128","left_context":"Le bolus ","pivot":"administr\u00e9","right_context":" devra \u00eatre conforme \u00e0 la posologie SCA ou ICP d\u00e9crite ci-dessous. ","ID":"3","FORM":"administr\u00e9","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00148","left_context":"pr\u00e9sentant une hypersensibilit\u00e9 ","pivot":"connue","right_context":" \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des excipients du produit, ou aux hirudines ; ","ID":"4","FORM":"connue","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00149","left_context":"pr\u00e9sentant un saignement actif ou un risque ","pivot":"accru","right_context":" de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et\/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ; ","ID":"8","FORM":"accru","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00157","left_context":"Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui subissent une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'","pivot":"importe","right_context":" quel endroit pendant le traitement. ","ID":"35","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00160","left_context":"Il n'existe pas d'antidote ","pivot":"connu","right_context":" pour la bivalirudine, mais son effet dispara\u00eet rapidement (T\u00bd 35 \u00e0 40 minutes). ","ID":"7","FORM":"connu","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-dev_00177","left_context":"Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation ","pivot":"combin\u00e9e","right_context":" de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) augmente le risque de saignement. ","ID":"19","FORM":"combin\u00e9e","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00181","left_context":"Les \u00e9tudes animales ne sont pas concluantes pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la gestation, le d\u00e9veloppement embryonnaire ou foetal, l'accouchement ou le d\u00e9veloppement post-natal (voir rubrique 5.3). ","ID":"11","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00198","left_context":"Les saignements mineurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant tous \u00e9v\u00e9nements h\u00e9morragiques ","pivot":"observ\u00e9s","right_context":" qui ne r\u00e9pondaient pas aux crit\u00e8res des saignements majeurs. ","ID":"12","FORM":"observ\u00e9s","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00254","left_context":"Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang n\u00e9cessitant la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties concentr\u00e9es, ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g\/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g\/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement ","pivot":"identifi\u00e9","right_context":". ","ID":"86","FORM":"identifi\u00e9","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"83","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00254","left_context":"Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang n\u00e9cessitant la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties ","pivot":"concentr\u00e9es","right_context":", ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g\/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g\/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement identifi\u00e9. ","ID":"43","FORM":"concentr\u00e9es","LEMMA":"concentrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"42","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00285","left_context":"Des cas de surdosage correspondants \u00e0 10 fois la dose recommand\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les \u00e9tudes cliniques, Des bolus de bivalirudine, allant jusqu'\u00e0 7,5 mg\/kg, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9s sans qu'il ne soit rapport\u00e9 de saignement ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" ni d'autres \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. ","ID":"45","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"44","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00285","left_context":"Des cas de surdosage correspondants \u00e0 10 fois la dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les \u00e9tudes cliniques, Des bolus de bivalirudine, allant jusqu'\u00e0 7,5 mg\/kg, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9s sans qu'il ne soit rapport\u00e9 de saignement associ\u00e9 ni d'autres \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. ","ID":"11","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00288","left_context":"Il n'existe pas d'antidote ","pivot":"connu","right_context":" pour la bivalirudine ; ","ID":"7","FORM":"connu","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ","pivot":"ouvert","right_context":", destin\u00e9e \u00e0 comparer la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. ","ID":"10","FORM":"ouvert","LEMMA":"ouvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00357","left_context":"Les donn\u00e9es non cliniques, bas\u00e9es sur des \u00e9tudes conventionnelles de s\u00e9curit\u00e9, de pharmacologie, de toxicit\u00e9 \u00e0 doses ","pivot":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9es","right_context":", de g\u00e9notoxicit\u00e9, ou de toxicit\u00e9 pour la reproduction, n'indiquent aucun risque particulier pour l'\u00eatre humain. ","ID":"21","FORM":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9p\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00359","left_context":"Une comparaison des \u00e9tudes \u00e0 dose unique et \u00e0 doses ","pivot":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9es","right_context":" a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la toxicit\u00e9 \u00e9tait principalement li\u00e9e \u00e0 la dur\u00e9e d'exposition. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9p\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00361","left_context":"Apr\u00e8s une br\u00e8ve exposition comparable \u00e0 celle qui pr\u00e9vaut lors d'une utilisation clinique, et m\u00eame apr\u00e8s une exposition \u00e0 des doses bien plus \u00e9lev\u00e9es, il n'a pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 d'effet ind\u00e9sirable r\u00e9sultant d'un stress physiologique ","pivot":"prolong\u00e9","right_context":" en r\u00e9ponse \u00e0 un \u00e9tat de coagulation non hom\u00e9ostasique. ","ID":"42","FORM":"prolong\u00e9","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"emea-fr-dev_00372","left_context":"Solution ","pivot":"reconstitu\u00e9e","right_context":" : ","ID":"2","FORM":"reconstitu\u00e9e","LEMMA":"reconstituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00374","left_context":"Solution ","pivot":"dilu\u00e9e","right_context":" : ","ID":"2","FORM":"dilu\u00e9e","LEMMA":"diluer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00379","left_context":"Poudre ","pivot":"lyophilis\u00e9e","right_context":" : ","ID":"2","FORM":"lyophilis\u00e9e","LEMMA":"lyophiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00384","left_context":"Angiox est pr\u00e9sent\u00e9 sous forme de poudre lyophilis\u00e9e en flacons en verre (Type 1) de 10 ml \u00e0 usage unique ferm\u00e9s par un bouchon en caoutchouc butylique et scell\u00e9s par un sceau d'aluminium ","pivot":"gaufr\u00e9","right_context":". ","ID":"37","FORM":"gaufr\u00e9","LEMMA":"gaufrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00384","left_context":"Angiox est pr\u00e9sent\u00e9 sous forme de poudre ","pivot":"lyophilis\u00e9e","right_context":" en flacons en verre (Type 1) de 10 ml \u00e0 usage unique ferm\u00e9s par un bouchon en caoutchouc butylique et scell\u00e9s par un sceau d'aluminium gaufr\u00e9. ","ID":"8","FORM":"lyophilis\u00e9e","LEMMA":"lyophiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"Pr\u00e9lever 5 ml de la solution ","pivot":"obtenue","right_context":" dans le flacon puis les diluer dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'obtenir une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. ","ID":"7","FORM":"obtenue","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00413","left_context":"Quand de nouvelles informations ","pivot":"re\u00e7ues","right_context":" peuvent avoir un impact sur le profil de s\u00e9curit\u00e9, le plan de pharmacovigilance ou les activit\u00e9s de minimisation du risque. ","ID":"5","FORM":"re\u00e7ues","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00508","left_context":"- La dose ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" d\u00e9pend de votre poids et du traitement qui vous a \u00e9t\u00e9 prescrit. ","ID":"4","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-dev_00510","left_context":"Pour les patients atteints d'un SCA, la dose initiale ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" est : ","ID":"12","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00517","left_context":"Pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP), la dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" est : ","ID":"16","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00541","left_context":"Ce sont des effets ind\u00e9sirables peu fr\u00e9quents (moins de 1 pour 100 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":"). ","ID":"15","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00542","left_context":"- Des douleurs, saignements et h\u00e9morragies au site de ponction sont des effets ind\u00e9sirables rares (moins de 1 pour 1000 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":") ","ID":"25","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00553","left_context":"Ces effets ind\u00e9sirables sont peu fr\u00e9quents (moins de 1 pour 100 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":") ","ID":"14","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00082","left_context":"Pour le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine, la dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" est une perfusion intraveineuse de 5 mg d'Aclasta, administr\u00e9e une fois par an. ","ID":"16","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00085","left_context":"La dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" est une unique perfusion intraveineuse de 5 mg d'Aclasta. ","ID":"3","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 une p\u00e9riode de r\u00e9mission ","pivot":"prolong\u00e9e","right_context":" chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (voir rubrique 5.1). ","ID":"9","FORM":"prolong\u00e9e","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"emea-fr-test_00093","left_context":"Un apport ","pivot":"adapt\u00e9","right_context":" en calcium et vitamine D est recommand\u00e9 simultan\u00e9ment \u00e0 l'administration d'Aclasta. ","ID":"3","FORM":"adapt\u00e9","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00105","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte ","pivot":"tenu","right_context":" de l'absence de donn\u00e9es concernant la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00205","left_context":"Aucune r\u00e9duction progressive des marqueurs de remodellage osseux n'a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en cas d'administration annuelle ","pivot":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9e","right_context":". ","ID":"19","FORM":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9e","LEMMA":"r\u00e9p\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00246","left_context":"Une administration ","pivot":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9e","right_context":" n'a pas entra\u00een\u00e9 une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire des marqueurs du remodelage osseux. ","ID":"3","FORM":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9e","LEMMA":"r\u00e9p\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00256","left_context":"Aclasta a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9 une fois par an au moins jusqu'\u00e0 ce que 211 patients dans la population aient une fracture clinique ","pivot":"confirm\u00e9e","right_context":". ","ID":"25","FORM":"confirm\u00e9e","LEMMA":"confirmer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00285","left_context":"Avec les r\u00e9sultats ","pivot":"regroup\u00e9s","right_context":", une diminution \u00e9quivalente des scores de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la douleur et du retentissement fonctionnel a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e sur 6 mois par rapport \u00e0 la situation initiale pour Aclasta et le ris\u00e9dronate. ","ID":"4","FORM":"regroup\u00e9s","LEMMA":"regrouper","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 partir de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique ","pivot":"maintenue","right_context":". ","ID":"15","FORM":"maintenue","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. ","ID":"26","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-test_00298","left_context":"Au cours des 24 premi\u00e8res heures, 39 \u00b1 16% de la dose ","pivot":"administr\u00e9e","right_context":" sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les urines, le reste de la dose se liant principalement au tissu osseux. ","ID":"17","FORM":"administr\u00e9e","LEMMA":"administrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00411","left_context":"Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" des androg\u00e8nes, joue aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes. ","ID":"17","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00433","left_context":"- si vous avez ou avez eu une douleur, un gonflement ou un engourdissement de la m\u00e2choire ou une dent ","pivot":"d\u00e9chauss\u00e9e","right_context":". ","ID":"22","FORM":"d\u00e9chauss\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9chausser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00503","left_context":"Avant l'administration, il faut laisser la solution ","pivot":"r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e","right_context":" atteindre la temp\u00e9rature ambiante. ","ID":"10","FORM":"r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"r\u00e9frig\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"emea-fr-test_00544","left_context":"Il faut attendre que la solution ","pivot":"r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e","right_context":" revienne \u00e0 temp\u00e9rature ambiante avant de l'administrer. ","ID":"7","FORM":"r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"r\u00e9frig\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5},{"sent_id":"Europar.550_00003","left_context":"Les premiers ","pivot":"concern\u00e9s","right_context":" sont les producteurs de viande de boeuf et de mouton, dont on attend aujourd'hui qu'ils vendent leurs produits \u00e0 des prix \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 leurs co\u00fbts de production. ","ID":"3","FORM":"concern\u00e9s","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00010","left_context":"Nous savons qu'\u00e0 mesure que l'Asie b\u00e9n\u00e9ficiera d'un niveau de vie ","pivot":"accru","right_context":", 1,4 milliard de Chinois et 1 milliard d'Indiens commenceront \u00e0 consommer de plus en plus d'\u00e9nergie ; ","ID":"15","FORM":"accru","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs ","pivot":"propos\u00e9s","right_context":", notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer. ","ID":"22","FORM":"propos\u00e9s","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00028","left_context":"M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on faisait allusion, du bout des l\u00e8vres, il ","pivot":"est","right_context":" vrai, au principe de subsidiarit\u00e9. ","ID":"40","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"39","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00120","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons secourus se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00122","left_context":"Nous avons connu suffisamment de villes ","pivot":"divis\u00e9es","right_context":" en Europe et nous en connaissons encore. ","ID":"7","FORM":"divis\u00e9es","LEMMA":"diviser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons envoy\u00e9s pour aider les Albanais et les Serbes, et qui que ce ","pivot":"soit","right_context":" d'autre qui vit au Kosovo. ","ID":"35","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00152","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission ne cherchera en aucun cas \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 ","pivot":"qualifi\u00e9e","right_context":" afin d'imposer des retenues \u00e0 la source ? ","ID":"19","FORM":"qualifi\u00e9e","LEMMA":"qualifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information. ","ID":"22","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00175","left_context":"Je crois que cette proposition est r\u00e9aliste, ce que conc\u00e8de \u00e9galement l'industrie ","pivot":"concern\u00e9e","right_context":" avec retenue. ","ID":"15","FORM":"concern\u00e9e","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00176","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous devrions \u00eatre un peu plus offensif sur ce point. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00187","left_context":"Par sensibilit\u00e9, il faut en outre envisager les nouveaux droits ","pivot":"bafou\u00e9s","right_context":" que les processus de mondialisation mettent en exergue. ","ID":"12","FORM":"bafou\u00e9s","LEMMA":"bafouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00194","left_context":"Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il repr\u00e9sente et des valeurs dont il est le porteur, d'aider l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit ","pivot":"bafou\u00e9","right_context":", de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen. ","ID":"43","FORM":"bafou\u00e9","LEMMA":"bafouer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"42","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission reprend la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant re\u00e7oit le statut de r\u00e9fugi\u00e9. ","ID":"17","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00202","left_context":"D'autre part, nous ne souscrivions pas \u00e0 l'id\u00e9e du Parlement en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la limite d'\u00e2ge pour la prise des empreintes digitales. ","ID":"18","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00235","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi notre r\u00e9solution demande la lev\u00e9e de cet embargo. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00245","left_context":"Mais nous pensons aussi qu'il faut un d\u00e9bat ","pivot":"\u00e9largi","right_context":" sur ce sujet. ","ID":"10","FORM":"\u00e9largi","LEMMA":"\u00e9largir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00260","left_context":"J'admets, tout comme Mme Evans, que ceci n'est pas, \u00e0 proprement ","pivot":"parler","right_context":", en contradiction avec la lettre du droit de l'Union europ\u00e9enne sur ce point. ","ID":"17","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00301","left_context":"Nous avons accompli bien des pas en avant et nous avons en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration ","pivot":"renforc\u00e9e","right_context":" : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite. ","ID":"19","FORM":"renforc\u00e9e","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5},{"sent_id":"Europar.550_00302","left_context":"Pour ma part, je voudrais que la coop\u00e9ration ","pivot":"renforc\u00e9e","right_context":" s'\u00e9tende aux questions de politique \u00e9trang\u00e8re et \u00e0 d'autres domaines. ","ID":"10","FORM":"renforc\u00e9e","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00303","left_context":"Pour me faire mieux comprendre, je dirai que la coop\u00e9ration ","pivot":"renforc\u00e9e","right_context":" est une proc\u00e9dure communautaire dans laquelle doivent s'inscrire les questions de la politique \u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense commune, car il existe ainsi des m\u00e9canismes de contr\u00f4le. ","ID":"12","FORM":"renforc\u00e9e","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00310","left_context":"Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ex\u00e9cutons, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice. ","ID":"17","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'est pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la conduite de la proc\u00e9dure. ","ID":"29","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous avons besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00327","left_context":"Alors, bien s\u00fbr, nous devons ","pivot":"r\u00e9agir","right_context":", et vite, et nous savons trop bien, h\u00e9las, que le prix de nos atermoiements et de nos retards se paie en vies humaines. ","ID":"8","FORM":"r\u00e9agir","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00334","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous devons lancer un appel \u00e0 la raison aux dirigeants \u00e9thiopiens et \u00e9rythr\u00e9ens pour que cesse le conflit, pour que, dans le cadre du plan de paix de l'O.U.A., un accord rapide sur les arrangements techniques intervienne. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00347","left_context":"Je dois dire qu'il s'agissait d'une comptabilit\u00e9 plut\u00f4t cr\u00e9ative, puisque de ces 530 millions, 50% \u00e9tait de l'argent ","pivot":"r\u00e9cup\u00e9r\u00e9","right_context":" d'avant 2000, venant des programmes Obnova et Phare, et 30% provenait des m\u00eames programmes pour l'ann\u00e9e 2000. ","ID":"26","FORM":"r\u00e9cup\u00e9r\u00e9","LEMMA":"r\u00e9cup\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00371","left_context":"La semaine ","pivot":"pass\u00e9e","right_context":", il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir voulu couper l'herbe sous le pied au Pr\u00e9sident de la Commission, M. Prodi. ","ID":"3","FORM":"pass\u00e9e","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00383","left_context":"Personnellement, je ne serais pas oppos\u00e9 \u00e0 une proc\u00e9dure l\u00e9gislative ","pivot":"acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e","right_context":", \u00e0 condition que cela n'aboutisse pas \u00e0 un exercice pour technocrates incontr\u00f4l\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"acc\u00e9l\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00402","left_context":"Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs. ","ID":"12","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00404","left_context":"O\u00f9 sont ceux qui critiquent le travail ","pivot":"accompli","right_context":", qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous r\u00e9alisons le travail de fond ? ","ID":"8","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00408","left_context":"En principe, ce probl\u00e8me devrait \u00eatre r\u00e9solu au niveau local, c'est-\u00e0-dire par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des a\u00e9roports ","pivot":"concern\u00e9s","right_context":". ","ID":"22","FORM":"concern\u00e9s","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00410","left_context":"Cette solution n'est cependant pas suffisante, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que les avions sont produits sur un march\u00e9 mondial. ","ID":"10","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00411","left_context":"La concurrence r\u00e9duit l'efficacit\u00e9 de telles solutions, tandis qu'il en r\u00e9sulte un effet secondaire, \u00e0 savoir que sur d'autres a\u00e9roports, le niveau des nuisances sonores ","pivot":"produites","right_context":" sera plus important. ","ID":"33","FORM":"produites","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00411","left_context":"La concurrence r\u00e9duit l'efficacit\u00e9 de telles solutions, tandis qu'il en r\u00e9sulte un effet secondaire, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" que sur d'autres a\u00e9roports, le niveau des nuisances sonores produites sera plus important. ","ID":"20","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00414","left_context":"Gr\u00e2ce \u00e0 la technologie moderne d'aujourd'hui, il est possible de construire des avions produisant six fois moins de bruit que les avions d'il y ","pivot":"a","right_context":" quarante ans. ","ID":"28","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00415","left_context":"\u00c9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que la dur\u00e9e de vie des avions est approximativement de trente ans, l'effet de ces am\u00e9liorations techniques se fait attendre longtemps. ","ID":"2","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00426","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous soutenons le rapport Hatzidakis, et je tiens \u00e0 f\u00e9liciter le rapporteur pour sa clart\u00e9, malgr\u00e9 la technicit\u00e9 de ce dossier. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00436","left_context":"La Commission doit proposer des mesures de fond et des incitants pour promouvoir au plus vite ces projets prioritaires et, en coordination avec les \u00c9tats membres ","pivot":"concern\u00e9s","right_context":", arr\u00eater un calendrier d'ex\u00e9cution. ","ID":"29","FORM":"concern\u00e9s","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00440","left_context":"Je compte sur vous tous, ne ","pivot":"serait","right_context":"-ce que pour le public qui assiste \u00e0 nos d\u00e9bats. ","ID":"8","FORM":"serait","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00441","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Madame le rapporteur, comme dit le proverbe : mieux vaut ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" que gu\u00e9rir. ","ID":"19","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00477","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, bien que je f\u00e9licite Konstantinos Alyssandrakis pour son rapport complet, je dois dire que la Commission et le rapport final ne sont pas all\u00e9s assez loin en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'initiative europ\u00e9enne relative \u00e0 la recherche spatiale. ","ID":"35","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00494","left_context":"Merci aussi d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la visite que j'ai effectu\u00e9e il y ","pivot":"a","right_context":" quelques semaines \u00e0 Lubljana. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00506","left_context":"Nous esp\u00e9rons vivement que ces n\u00e9gociations aboutiront dans les d\u00e9lais ","pivot":"pr\u00e9vus","right_context":". ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9vus","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00516","left_context":"Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut ","pivot":"contr\u00f4ler","right_context":", qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es. ","ID":"12","FORM":"contr\u00f4ler","LEMMA":"contr\u00f4ler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00543","left_context":"Cela cr\u00e9e un probl\u00e8me en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'immunit\u00e9 car, comme le savent les membres de cette Assembl\u00e9e, ils jouissent de l'immunit\u00e9 dans leur \u00c9tat membre au m\u00eame titre que s'ils \u00e9taient d\u00e9put\u00e9s de leur parlement national. ","ID":"8","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00561","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" des ingr\u00e9dients, les m\u00eames valeurs devraient avoir cours pour les exportations de l'Europe vers les pays tiers. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00016","left_context":"Quiconque ","pivot":"montait","right_context":" devait \u00eatre fauch\u00e9 litt\u00e9ralement soit par les n\u00f4tres, soit par le feu des mitrailleurs allemands\"\", d\u00e9clarera le caporal Maupas lors de son interrogatoire. ","ID":"3","FORM":"montait","LEMMA":"monter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00026","left_context":"D\u00e8s la fin de la guerre, la veuve de Th\u00e9ophile Maupas, soutenue par la Ligue des droits de l'Homme contact\u00e9e d\u00e8s le mois d'avril 1915, entama un combat pour la r\u00e9habilitation de son \u00e9poux et des autres caporaux ","pivot":"fusill\u00e9s","right_context":" de Souain ; ","ID":"46","FORM":"fusill\u00e9s","LEMMA":"fusiller","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00064","left_context":"D'abord de quelques centaines de morts ","pivot":"annonc\u00e9s","right_context":", les t\u00e9l\u00e9visions ont annonc\u00e9 quelques 70 000 morts quelques jours plus tard, trouv\u00e9s dans des charniers. ","ID":"8","FORM":"annonc\u00e9s","LEMMA":"annoncer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00101","left_context":"L'association Citizens for a Free Kuwait, organis\u00e9e par le gouvernement du Koweit ","pivot":"exil\u00e9","right_context":" avait command\u00e9 cette campagne \u00e0 la compagnie de relations publiques Hill & Knowlton (pour la somme de 10 millions de dollars [1]). ","ID":"16","FORM":"exil\u00e9","LEMMA":"exiler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00128","left_context":"En octobre 1979, un mois apr\u00e8s que le despote africain eut \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9, Le Canard encha\u00een\u00e9 titre sur les diamants remis par Bokassa (en exil en C\u00f4te d'Ivoire) qu'il \u00e9value \u00e0 un million de francs (selon M. Copperman, cette valeur \u00e9tait pourtant sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur totale du stock de diamants ","pivot":"polis","right_context":" d\u00e9tenu par la CND, seul producteur de diamants polis et taill\u00e9s en Centrafrique). ","ID":"61","FORM":"polis","LEMMA":"polir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00128","left_context":"En octobre 1979, un mois apr\u00e8s que le despote africain eut \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9, Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" titre sur les diamants remis par Bokassa (en exil en C\u00f4te d'Ivoire) qu'il \u00e9value \u00e0 un million de francs (selon M. Copperman, cette valeur \u00e9tait pourtant sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur totale du stock de diamants polis d\u00e9tenu par la CND, seul producteur de diamants polis et taill\u00e9s en Centrafrique). ","ID":"18","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":", et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. ","ID":"29","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 ","pivot":"partir","right_context":" de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00137","left_context":"Une contre-enqu\u00eate du journal Le Point infirme la plupart des informations publi\u00e9es dans Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" et Le Monde lesquelles reposent essentiellement sur une note qui s'av\u00e9ra \u00eatre un faux, apparemment r\u00e9dig\u00e9 par le journaliste Roger Delpey, ancien conseiller de Jean-Bedel Bokassa dont il r\u00e9digeait une biographie (il est arr\u00eat\u00e9 par la DST \u00e0 la sortie de l'ambassade de Libye) [3]. ","ID":"18","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00138","left_context":"Quant aux diamants, leur estimation est bien en de\u00e7\u00e0 des chiffres publi\u00e9s dans Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" apr\u00e8s l'expertise du pr\u00e9sident de la Compagnie des experts pr\u00e8s de la cour d'appel de Paris. ","ID":"19","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00142","left_context":"La pi\u00e8tre d\u00e9fense, teint\u00e9e de m\u00e9pris, de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing accr\u00e9dite finalement aux yeux du public l'accusation port\u00e9e par Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":". ","ID":"28","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00160","left_context":"Quelques personnes pourront \u00e9chapper \u00e0 ce destin tragique, et viendront ","pivot":"t\u00e9moigner","right_context":". ","ID":"12","FORM":"t\u00e9moigner","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00214","left_context":"Appel ","pivot":"interjet\u00e9","right_context":" ce qui suspend son application. ","ID":"2","FORM":"interjet\u00e9","LEMMA":"interjeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00242","left_context":"- 4 janvier 1989 : Quelques semaines avant les \u00e9lections municipales de 1989, l'hebdomadaire le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" publie un article d\u00e9non\u00e7ant des inscriptions ill\u00e9gales \u00e0 Paris d'\u00e9lecteurs n'y r\u00e9sidant pas. ","ID":"19","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00256","left_context":"- 8 juillet 2000 : G\u00e9rard Merle, ancien responsable de la section parisienne du RPR et t\u00e9moin, d\u00e9clare aux enqu\u00eateurs que Jacques Chirac voulait se racheter de la pr\u00e9sidentielle ","pivot":"perdue","right_context":" de 1988 \"\"par une victoire dans les vingts arrondissements de Paris aux municipales de 1989\"\". ","ID":"34","FORM":"perdue","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"33","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00277","left_context":"Le procureur Laurent Zuchowicz a soulign\u00e9 que cette peine ","pivot":"demand\u00e9e","right_context":" \u00e9tait le maximum pr\u00e9vu par le code p\u00e9nal et qu'elle n'\u00e9tait pas amnistiable. ","ID":"10","FORM":"demand\u00e9e","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" ","pivot":"suppos\u00e9e","right_context":", exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. ","ID":"51","FORM":"suppos\u00e9e","LEMMA":"supposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00300","left_context":"Les officiers sont alors class\u00e9s pour la constitution des tableaux d'avancement sur deux listes d'apr\u00e8s les renseignements ","pivot":"fournis","right_context":", po\u00e9tiquement nomm\u00e9es par Andr\u00e9 Corinthe (les officiers \u00e0 promouvoir) et Carthage (ceux \u00e0 \u00e9carter des promotions). ","ID":"21","FORM":"fournis","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les ","pivot":"dites","right_context":" fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. ","ID":"99","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"100","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on ","pivot":"dire","right_context":", de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. ","ID":"71","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"69","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00348","left_context":"Soumis \u00e0 l'\"\"autorisation de transfert \"\"du 17 septembre 1991 de la part de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes du minist\u00e8re du Budget, alors dirig\u00e9 par le socialiste Michel Charasse, les \"\"r\u00e9mun\u00e9rations\"\" ","pivot":"consenties","right_context":" se mont\u00e8rent \u00e0 pr\u00e8s de 3 milliards de francs pour le r\u00e9seau A et \u00e0 quelque 80 millions de francs pour le r\u00e9seau B, selon les informations confi\u00e9es en 1998 \u00e0 la brigade financi\u00e8re par l'ancien directeur de Thomson pour l'Asie, Alain Fribourg. ","ID":"43","FORM":"consenties","LEMMA":"consentir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00352","left_context":"Dans une note de 1991, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que ce r\u00e9seau avait \"\"fonctionn\u00e9 efficacement, \u00e9tant bien ","pivot":"entendu","right_context":" motiv\u00e9 par la structure politique de Ta\u00efwan et son d\u00e9sir ardent de signer cette affaire\"\". ","ID":"27","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00390","left_context":"Alfred Sirven fait payer une partie de la commission ","pivot":"promise","right_context":" par les fonds secrets d'Elf. ","ID":"10","FORM":"promise","LEMMA":"promettre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":4},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00425","left_context":"- James Kuo, le cadre de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de Ta\u00efwan qui a \u00e9labor\u00e9 le montage financier pour sa banque a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 ","pivot":"d\u00e9fenestr\u00e9","right_context":" en novembre 1992. ","ID":"25","FORM":"d\u00e9fenestr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9fenestrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00467","left_context":"- Rapidement, ces listes se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre en partie des faux, parmi les titulaires de comptes ","pivot":"cach\u00e9s","right_context":", des noms de responsables politiques fran\u00e7ais se sont gliss\u00e9s et le sc\u00e9nario conspirationniste du corbeau peut \u00eatre une manipulation du juge Van Ruymbeke dans le but de prot\u00e9ger sa source. ","ID":"20","FORM":"cach\u00e9s","LEMMA":"cacher","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00468","left_context":"En avril 2006, les investigations judiciaires ont montr\u00e9 que le ministre de la D\u00e9fense Mich\u00e8le Alliot-Marie, et le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l'\u00e9poque Dominique de Villepin, auraient \u00e9t\u00e9 au courant de la circulation de ces listes ","pivot":"falsifi\u00e9es","right_context":" dans les milieux du renseignement avant m\u00eame la r\u00e9ception des lettres anonymes par le juge Ruymbeke. ","ID":"44","FORM":"falsifi\u00e9es","LEMMA":"falsifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"43","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00504","left_context":"En d\u00e9cembre 1993, il est retrouv\u00e9 ","pivot":"noy\u00e9","right_context":" dans la baie de Taipeh, portant de violents coups \u00e0 la nuque. ","ID":"8","FORM":"noy\u00e9","LEMMA":"noyer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00511","left_context":"Il fut retrouv\u00e9 ","pivot":"d\u00e9fenestr\u00e9","right_context":" en bas de son immeuble. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9fenestr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9fenestrer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00620","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de Michel Giraud, celui-ci aurait employ\u00e9 plusieurs secr\u00e9taires dans un mouvement appel\u00e9 Forum du citoyen. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00659","left_context":"Les policiers foncent au Mercure \u00e0 l'heure ","pivot":"dite","right_context":". ","ID":"10","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00703","left_context":"Les march\u00e9s ","pivot":"truqu\u00e9s","right_context":" ","ID":"3","FORM":"truqu\u00e9s","LEMMA":"truquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00750","left_context":"Selon le procureur Jean-Pierre Dintilhac, rien ne s'opposait \u00e0 une audition de Jacques Chirac comme t\u00e9moin ","pivot":"assist\u00e9","right_context":" dans cette affaire. ","ID":"19","FORM":"assist\u00e9","LEMMA":"assister","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00778","left_context":"Onze personnes comparaissent dans un proc\u00e8s en appel \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" du 17 octobre 2006. ","ID":"10","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00793","left_context":"Affaire des matches ","pivot":"truqu\u00e9s","right_context":" du Calcio ","ID":"5","FORM":"truqu\u00e9s","LEMMA":"truquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00794","left_context":"L'affaire des matches ","pivot":"truqu\u00e9s","right_context":" du Calcio (aussi appel\u00e9 Calciopoli, voire Moggiopoli pour la presse hostile \u00e0 la Juventus, du nom de Luciano Moggi) est un scandale sportivo-financier secouant en 2006 le championnat de football italien. ","ID":"6","FORM":"truqu\u00e9s","LEMMA":"truquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00796","left_context":"Le scandale des matches ","pivot":"truqu\u00e9s","right_context":" ","ID":"6","FORM":"truqu\u00e9s","LEMMA":"truquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00811","left_context":"La quatri\u00e8me \u00e9quipe ","pivot":"concern\u00e9e","right_context":", le Milan AC, reste en S\u00e9rie A avec 15 points de p\u00e9nalit\u00e9, mais perd sa deuxi\u00e8me place et sera priv\u00e9e de Ligue des Champions la saison suivante. ","ID":"4","FORM":"concern\u00e9e","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00815","left_context":"La Juve est finalement le seul club ","pivot":"rel\u00e9gu\u00e9","right_context":" et le Milan AC, p\u00e9nalis\u00e9 de 30 points, passe de la seconde \u00e0 la quatri\u00e8me place et participera au tour pr\u00e9liminaire de la Ligue des Champions. ","ID":"8","FORM":"rel\u00e9gu\u00e9","LEMMA":"rel\u00e9guer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00817","left_context":"Rebondissement le 27 octobre 2006 par suite de la d\u00e9cision de la Cour arbitrale du comit\u00e9 national olympique italien : les clubs ","pivot":"condamn\u00e9s","right_context":" voient leurs p\u00e9nalit\u00e9s r\u00e9duites de fa\u00e7on importante, ainsi la Juventus passe de 17 \u00e0 9 points de retard, la Fiorentina de 19 \u00e0 15 et la Lazio de 11 \u00e0 3. ","ID":"24","FORM":"condamn\u00e9s","LEMMA":"condamner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00848","left_context":"Les dirigeants de l'\u00e9poque ainsi que les otages ","pivot":"lib\u00e9r\u00e9s","right_context":" r\u00e9torquent qu'il n'y a pas eu de paiement de ran\u00e7on. ","ID":"10","FORM":"lib\u00e9r\u00e9s","LEMMA":"lib\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00869","left_context":"Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" \"\"verrait bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\"\", avant de conclure que \"\"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour lancer pareil missile\"\". ","ID":"3","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00891","left_context":"- Mars 2005 : Recours en gr\u00e2ce ","pivot":"rejet\u00e9","right_context":" ","ID":"8","FORM":"rejet\u00e9","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00892","left_context":"Le tribunal a jug\u00e9, apr\u00e8s analyse de la loi, que si l'\u00c9tat \u00e9tait bien propri\u00e9taire, selon lui, des constructions incendi\u00e9es, puisqu'\u00e9tablies illicitement sur le domaine public maritime, cela ne pouvait cependant autoriser le pr\u00e9fet \u00e0 ordonner la destruction des paillotes dans les conditions ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9es","right_context":". ","ID":"54","FORM":"r\u00e9alis\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00892","left_context":"Le tribunal a jug\u00e9, apr\u00e8s analyse de la loi, que si l'\u00c9tat \u00e9tait bien propri\u00e9taire, selon lui, des constructions ","pivot":"incendi\u00e9es","right_context":", puisqu'\u00e9tablies illicitement sur le domaine public maritime, cela ne pouvait cependant autoriser le pr\u00e9fet \u00e0 ordonner la destruction des paillotes dans les conditions r\u00e9alis\u00e9es. ","ID":"26","FORM":"incendi\u00e9es","LEMMA":"incendier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00945","left_context":"Histoire r\u00e9cente de la manipulation d'images, par Hany Farid, professeur ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" \u00e0 l'Universit\u00e9 du Massachusetts, 7 ao\u00fbt 2006 ","ID":"14","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00959","left_context":"La situation troubl\u00e9e de l'\u00e9poque ne facilitant pas les contr\u00f4les de l'OIC et encore moins les inculpations, un trafic florissant par le biais de fausses exportations, fausses factures ou surfacturations, impliquant Fran\u00e7ais et Vietnamiens, se mit en place \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1948. ","ID":"46","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00961","left_context":"Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e9tait alors ministre des Colonies (\u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1950) et Ren\u00e9 Bousquet directeur de la Banque d'Indochine. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":3},{"sent_id":"annodis.er_00360","left_context":"Aux l\u00e9gislatives de 2002, le scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours ne permettait que des mesures incitatives, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res portant sur l'aide publique de l'Etat aux partis politiques. ","ID":"22","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00489","left_context":"Dans un premier temps, les occupants de la voiture ","pivot":"doubl\u00e9e","right_context":" ont port\u00e9 secours aux victimes. ","ID":"11","FORM":"doubl\u00e9e","LEMMA":"doubler","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00007","left_context":"Il explique comment le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a \u00e9valu\u00e9 les \u00e9tudes ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9es","right_context":" afin d'aboutir \u00e0 ses recommandations relatives aux conditions d'utilisation du m\u00e9dicament. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9alis\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00112","left_context":"La dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" d'Angiox, pour les patients b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ICP, est un bolus intraveineux de 0,75 mg\/kg de poids corporel imm\u00e9diatement suivi d'une perfusion intraveineuse \u00e0 raison de 1,75 mg\/kg\/heure pendant au moins la dur\u00e9e de l'intervention. ","ID":"3","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00301","left_context":"Des \u00e9tudes in vitro ont \u00e9galement montr\u00e9 que la bivalirudine allonge de mani\u00e8re concentration-d\u00e9pendante le temps de thromboplastine partielle ","pivot":"activ\u00e9e","right_context":" (aPTT), le temps de thrombine (TT) et le taux de prothrombine (TP) d'un plasma humain normal, et qu'elle n'induit pas d'agr\u00e9gation plaquettaire en r\u00e9ponse \u00e0 des s\u00e9rums de patients avec ant\u00e9c\u00e9dents de syndrome de thrombocytop\u00e9nie induite par l'h\u00e9parine avec thrombose (TIH\/STIHT). ","ID":"22","FORM":"activ\u00e9e","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00310","left_context":"La dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" de bivalirudine dans l'\u00e9tude ACUITY (bras B et C) est un bolus initial, post\u00e9rieur \u00e0 la randomisation, de 0.1 mg\/kg suivi d'une perfusion de 0.25 mg\/kg\/h durant l'angiographie ou si cela se justifie d'un point de vue clinique. ","ID":"3","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00315","left_context":"En ce qui concerne les caract\u00e9ristiques de la population d'ACUITY, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" des patients \u00e0 haut risque n\u00e9cessitant une angiographie dans les 72 h, la r\u00e9partition est homog\u00e8ne dans les 3 bras de traitement. ","ID":"14","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00315","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" les caract\u00e9ristiques de la population d'ACUITY, \u00e0 savoir des patients \u00e0 haut risque n\u00e9cessitant une angiographie dans les 72 h, la r\u00e9partition est homog\u00e8ne dans les 3 bras de traitement. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00323","left_context":"Les r\u00e9sultats \u00e0 30 jours, bas\u00e9s sur les crit\u00e8res d'\u00e9valuation quadruple et triple d'une \u00e9tude ","pivot":"randomis\u00e9e","right_context":" en double aveugle portant sur plus de 6 000 patients subissant une ICP (REPLACE-2), sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau 8. ","ID":"19","FORM":"randomis\u00e9e","LEMMA":"randomiser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00506","left_context":"Ces r\u00e9actions se produisent rarement (environ 1 pour 1000 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":"). ","ID":"12","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00539","left_context":"Ces r\u00e9actions sont peu fr\u00e9quentes (moins de 1 pour 100 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":"). ","ID":"13","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00010","left_context":"la maladie osseuse de Paget, maladie dans laquelle le processus normal de croissance osseuse se trouve ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":". ","ID":"18","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00055","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque ","pivot":"accru","right_context":" de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget. ","ID":"45","FORM":"accru","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"44","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00294","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique administr\u00e9 par voie intraveineuse est \u00e9limin\u00e9 selon un processus triphasique : disparition biphasique rapide de la circulation syst\u00e9mique, avec des demi-vies t\u00bd de 0,24 et t\u00bd de 1,87 heure, suivie d'une phase d'\u00e9limination ","pivot":"prolong\u00e9e","right_context":" avec une demi-vie d'\u00e9limination terminale t\u00bd de 146 heures. ","ID":"41","FORM":"prolong\u00e9e","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00032","left_context":"Je me suis finalement abstenue en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le vote pour un certain nombre de raisons. ","ID":"9","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00069","left_context":"Je me r\u00e9jouis de la concentration ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":" sur la promotion de nouveaux moyens de lutte contre la discrimination et toute autre forme d'in\u00e9galit\u00e9 au sein du march\u00e9 de l'emploi. ","ID":"7","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00145","left_context":"Mais, pour ce ","pivot":"faire","right_context":", il faut tenir compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache. ","ID":"5","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No|Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00231","left_context":"Impos\u00e9 au peuple irakien, devrais-je ","pivot":"dire","right_context":". ","ID":"9","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00271","left_context":"Cette demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et il est en prison parce qu'il a os\u00e9, il y ","pivot":"a","right_context":" quelque temps, proposer la recherche d'une solution politique au probl\u00e8me kurde. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00297","left_context":"Plus concr\u00e8tement, je veux parler de la coop\u00e9ration ","pivot":"renforc\u00e9e","right_context":". ","ID":"10","FORM":"renforc\u00e9e","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00124","left_context":"L'affaire des diamants est une affaire politique r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par Le Canard ","pivot":"encha\u00een\u00e9","right_context":" le 10 octobre 1979 qui impliquait le pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d'Estaing lorsqu'il \u00e9tait ministre des finances et le chef d'\u00c9tat de la R\u00e9publique centrafricaine, Jean-Bedel Bokassa, dans les ann\u00e9es 1970. ","ID":"14","FORM":"encha\u00een\u00e9","LEMMA":"encha\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00273","left_context":"Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de produire une liste d'\u00e9lus qui auraient eu recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, soutenant que la pratique \u00e9tait ","pivot":"g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e","right_context":". ","ID":"28","FORM":"g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e","LEMMA":"g\u00e9n\u00e9raliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00738","left_context":"- Jean-Claude M\u00e9ry, ancien collecteur de fonds occulte du RPR, ","pivot":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9","right_context":". ","ID":"14","FORM":"d\u00e9c\u00e9d\u00e9","LEMMA":"d\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00754","left_context":"L'affaire fut instruite par le juge Armand Riberolles \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 1997. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre. ","ID":"29","FORM":"\u00e9tait","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent ","pivot":"faire","right_context":" et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui fait cette guerre. ","ID":"16","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00185","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous pensons qu'il est utile d'ins\u00e9rer dans cette r\u00e9solution la demande \u00e0 l'adresse des \u00c9tats membres de favoriser l'annulation de la dette des pays du tiers-monde. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"annodis.er_00018","left_context":"C'est donc toute la vie industrielle du bassin de Saint-Dizier, sans oublier les papeteries de Jeand'Heurs, les carri\u00e8res de Savonni\u00e8res, que les visiteurs du lavoir pourront ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":". ","ID":"33","FORM":"d\u00e9couvrir","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00104","left_context":"Malgr\u00e9 la distance ","pivot":"parcourue","right_context":", tout a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rapide pour le couple originaire du Territoire de Belfort. ","ID":"4","FORM":"parcourue","LEMMA":"parcourir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"annodis.er_00251","left_context":"P\u00e9rouse amiti\u00e9\"\", qui utilise la grande salle deux mercredis apr\u00e8s-midi par mois, voit \u00e9galement sa contribution aux frais ","pivot":"diminuer","right_context":" (150 par an) ","ID":"24","FORM":"diminuer","LEMMA":"diminuer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"Subject=ObjRaising","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00275","left_context":"Les r\u00e9actions ind\u00e9sirables qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" d'une importante exp\u00e9rience post-commercialisation et qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es ci-dessus sont r\u00e9sum\u00e9es par classes des syst\u00e8mes d'organes dans le tableau 6. ","ID":"9","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00535","left_context":"- Des saignements, effet ind\u00e9sirable fr\u00e9quent (moins de 1 pour 10 patients ","pivot":"trait\u00e9s","right_context":"). ","ID":"15","FORM":"trait\u00e9s","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00086","left_context":"R\u00e9p\u00e9tition du traitement de la maladie de Paget : aucune donn\u00e9e sp\u00e9cifique n'est disponible concernant un traitement ","pivot":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9","right_context":". ","ID":"20","FORM":"r\u00e9p\u00e9t\u00e9","LEMMA":"r\u00e9p\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00094","left_context":"De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation ","pivot":"adapt\u00e9e","right_context":" en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.4). ","ID":"22","FORM":"adapt\u00e9e","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"emea-fr-test_00128","left_context":"La majorit\u00e9 des cas ","pivot":"rapport\u00e9s","right_context":" ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 des interventions dentaires telles qu'une extraction dentaire. ","ID":"6","FORM":"rapport\u00e9s","LEMMA":"rapporter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00286","left_context":"Les patients class\u00e9s comme r\u00e9pondeurs \u00e0 la fin de l'\u00e9tude principale de 6 mois ont \u00e9t\u00e9 \u00e9ligibles pour entrer dans la p\u00e9riode ","pivot":"prolong\u00e9e","right_context":" de suivi. ","ID":"24","FORM":"prolong\u00e9e","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00149","left_context":"Il contestera son appartenance ","pivot":"suppos\u00e9e","right_context":" \u00e0 l'extr\u00eame droite affirm\u00e9e par VGE dans son livre et le fera condamner \u00e0 un franc de dommages et int\u00e9r\u00eats pour diffamation en 1991. ","ID":"5","FORM":"suppos\u00e9e","LEMMA":"supposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":3},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00343","left_context":"En effet, Alfred Sirven, son officier ","pivot":"traitant","right_context":" chez Elf Thomson CSF a contest\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 de l'intervention du r\u00e9seau Elf et a port\u00e9 plainte pour tentative d'escroquerie. ","ID":"9","FORM":"traitant","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00890","left_context":"- 13 octobre 2004 : Recours en cassation ","pivot":"rejet\u00e9","right_context":" ","ID":"9","FORM":"rejet\u00e9","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00054","left_context":"Les recommandations ","pivot":"propos\u00e9es","right_context":" n'am\u00e9lioreront pas la position de la culture en Europe, bien au contraire. ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9es","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00126","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'attends de tout le monde, Albanais et Serbes, qu'ils laissent les troupes de la KFOR en paix. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous donner les m\u00eames garanties en ce qui concerne la taxe propos\u00e9e sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? ","ID":"10","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":5},{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous donner les m\u00eames garanties en ce qui concerne la taxe ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":" sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui concerne l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? ","ID":"13","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":5},{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous donner les m\u00eames garanties en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la taxe propos\u00e9e sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui concerne l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? ","ID":"10","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":5},{"sent_id":"Europar.550_00154","left_context":"Y a-t-il des circonstances dans lesquelles la Commission chercherait \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 ","pivot":"qualifi\u00e9e","right_context":" pour l'un de ces sujets ? ","ID":"18","FORM":"qualifi\u00e9e","LEMMA":"qualifier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00164","left_context":"On s'en aper\u00e7oit aux nombreuses lettres que nous recevons des organisations environnementales mais aussi du secteur \u00e9conomique, avec \u00e0 sa t\u00eate l'industrie du ciment, bien ","pivot":"entendu","right_context":", mais \u00e9galement beaucoup d'autres secteurs, comme l'industrie de transformation du bois, l'industrie du papier, l'industrie de transformation du m\u00e9tal, etc. ","ID":"34","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|SpaceAfter=No","dist":2},{"sent_id":"Europar.550_00210","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous consid\u00e9rons que certaines questions soulev\u00e9es par la baronne Ludford et certains probl\u00e8mes soulev\u00e9s par Mme Boumediene-Thiery -qui sont tr\u00e8s importants- doivent \u00eatre envisag\u00e9s dans le cadre du r\u00e8glement sur la protection temporaire et la protection subsidiaire que la Commission pr\u00e9pare activement. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00246","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi nous ne soumettrons pas aujourd'hui cette r\u00e9solution au vote. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00335","left_context":"Bien s\u00fbr, pour l'heure, c'est simplement l'appel de la population qui souffre que nous devons ","pivot":"entendre","right_context":". ","ID":"21","FORM":"entendre","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No|Subject=SubjRaising","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00386","left_context":"John Kenneth Galbraith a d\u00e9nonc\u00e9 l'illusion selon laquelle argent et intelligence seraient des facteurs ","pivot":"li\u00e9s","right_context":". ","ID":"16","FORM":"li\u00e9s","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00394","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" le rapport Kuckelkorn, je dois f\u00e9liciter son auteur pour la t\u00e9nacit\u00e9 avec laquelle il plaide pour les retraites compl\u00e9mentaires, pour que celles-ci soient effectivement un second pilier de l'assurance vieillesse. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"Europar.550_00425","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, mes chers coll\u00e8gues, le d\u00e9veloppement d'une infrastructure de transport efficace sur le territoire europ\u00e9en est primordial, notamment pour les r\u00e9gions ","pivot":"enclav\u00e9es","right_context":" et les zones rurales, tant en France que dans de nombreux autres \u00c9tats. ","ID":"28","FORM":"enclav\u00e9es","LEMMA":"enclaver","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"Europar.550_00495","left_context":"Cette visite s'inscrivait dans le cadre de la neuvi\u00e8me rencontre entre les pr\u00e9sidents du Parlement europ\u00e9en et les pr\u00e9sidents des pays candidats, une rencontre qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e il y ","pivot":"a","right_context":" plusieurs ann\u00e9es par mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs Enrique Bar\u00f3n Crespo, Klaus H\u00e4nsch et Jos\u00e9 Maria Gil Robles. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"aux:tense","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"Europar.550_00500","left_context":"Je voudrais rappeler \u00e0 cet \u00e9gard, qu'il y ","pivot":"a","right_context":" quelques semaines, 80 000 jeunes des pays de l'Union europ\u00e9enne ont particip\u00e9 \u00e0 un concours pour la recherche d'une devise pour l'Europe et que la devise qui a \u00e9t\u00e9 finalement retenue par un grand jury a \u00e9t\u00e9 \"\"L'unit\u00e9 dans la diversit\u00e9\"\". ","ID":"11","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":3},{"sent_id":"Europar.550_00556","left_context":"Premi\u00e8rement : pour ce qui ","pivot":"est","right_context":" de la base l\u00e9gale, notre coll\u00e8gue Lechner a d\u00e9j\u00e0 suffisamment argument\u00e9. ","ID":"6","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"annodis.er_00065","left_context":"Les tireurs de la Vaux-Racine ont rendez-vous \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 9h, sur les pas de tir, \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement. ","ID":"9","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"annodis.er_00161","left_context":"Atteinte depuis peu d'une grave maladie, Suzanne Sequin s'est \u00e9teinte samedi au centre hospitalier de Bar-le-Duc, o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 admise il y ","pivot":"a","right_context":" un mois. ","ID":"29","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":0},{"sent_id":"annodis.er_00416","left_context":"La visite du jardin de J.-P. Bruneau est \u00e9galement un moment ","pivot":"attendu","right_context":", lors des portes ouvertes organis\u00e9es en juin dans ses 1.100 m2 de verger et potager : \"\"Cela permet d'\u00e9changer, transmettre un savoir et partager une passion\"\". ","ID":"13","FORM":"attendu","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00093","left_context":"Poudre ","pivot":"lyophilis\u00e9e","right_context":" blanche \u00e0 blanc cass\u00e9. ","ID":"2","FORM":"lyophilis\u00e9e","LEMMA":"lyophiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":0},{"sent_id":"emea-fr-dev_00255","left_context":"Un saignement mineur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant tout \u00e9v\u00e9nement h\u00e9morragique ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" qui ne r\u00e9pondait pas aux crit\u00e8res de saignement majeur. ","ID":"12","FORM":"observ\u00e9","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-dev_00373","left_context":"La stabilit\u00e9 physicochimique du produit ","pivot":"reconstitu\u00e9","right_context":" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e pendant 24 heures entre 2 \u00b0C- 8 \u00b0C. ","ID":"7","FORM":"reconstitu\u00e9","LEMMA":"reconstituer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00048","left_context":"La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ont tendance \u00e0 se produire dans les trois jours suivant la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions ","pivot":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9es","right_context":". ","ID":"31","FORM":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00194","left_context":"Les patients ayant re\u00e7u une dose sup\u00e9rieure \u00e0 la dose ","pivot":"recommand\u00e9e","right_context":" doivent \u00eatre surveill\u00e9s attentivement. ","ID":"11","FORM":"recommand\u00e9e","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1},{"sent_id":"emea-fr-test_00202","left_context":"Le traitement par Aclasta r\u00e9duit rapidement la vitesse de renouvellement osseux, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de taux post-m\u00e9nopausiques \u00e9lev\u00e9s. ","ID":"14","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00251","left_context":"Aclasta a r\u00e9duit significativement le nombre moyen de jours d'activit\u00e9 ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" et de jours d'alitement du fait de douleurs rachidiennes de 17,9 jours par rapport \u00e0 11,3 jours dans le groupe placebo. ","ID":"12","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"emea-fr-test_00252","left_context":"Aclasta a \u00e9galement r\u00e9duit significativement le nombre moyen de jours d'activit\u00e9 ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" et de jours d'alitement du fait de fractures de 2,9 jours par rapport \u00e0 0,5 jours dans le groupe placebo (p < 0,01 pour toutes les valeurs). ","ID":"13","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":2},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00013","left_context":"Le 15 mars, le g\u00e9n\u00e9ral donne l'ordre de mise de jugement directe des 24 hommes ","pivot":"d\u00e9sign\u00e9s","right_context":". ","ID":"19","FORM":"d\u00e9sign\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9signer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00158","left_context":"A ","pivot":"partir","right_context":" de ce moment, toutes les traces seront perdues. ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes|Subject=Generic","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00384","left_context":"Depuis le 4 juillet 1991, Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour avaient mis en place un dispositif bancaire destin\u00e9 \u00e0 accueillir la commission ","pivot":"esp\u00e9r\u00e9e","right_context":". ","ID":"24","FORM":"esp\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00619","left_context":"En ce qui concerne Robert Pandraud, qui avait d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises Francis Poullain, les fonds lui auraient \u00e9t\u00e9 transmis par R\u00e9my Halbwax, ancien policier ","pivot":"r\u00e9voqu\u00e9","right_context":". ","ID":"30","FORM":"r\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"r\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00619","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" Robert Pandraud, qui avait d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises Francis Poullain, les fonds lui auraient \u00e9t\u00e9 transmis par R\u00e9my Halbwax, ancien policier r\u00e9voqu\u00e9. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"InIdiom=Yes","dist":-1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00725","left_context":"L'affaire des march\u00e9s publics d'\u00cele-de-France ou Affaire des march\u00e9s ","pivot":"truqu\u00e9s","right_context":" des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France est un dossier embl\u00e9matique des d\u00e9rives du financement des partis politiques dans les ann\u00e9es 1990. ","ID":"14","FORM":"truqu\u00e9s","LEMMA":"truquer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":1},{"sent_id":"frwiki_50.1000_00904","left_context":"Les photos ","pivot":"incrimin\u00e9es","right_context":" ","ID":"3","FORM":"incrimin\u00e9es","LEMMA":"incriminer","UPOS":"VERB","XPOS":"_","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_","dist":-1}]