{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui ","pivot":"connut","right_context":" son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui ","pivot":"signifiait","right_context":" val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances virent le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, ","pivot":"installa","right_context":" \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00005","left_context":"En 1953, les hauts fourneaux et fonderies de Cousances ","pivot":"virent","right_context":" le jour, puis Jean Baudesson, maire \u00e9chevin de Saint-Dizier, autoris\u00e9 par lettres patentes d'Henri IV, installa \u00e0 Marnaval- qui signifiait val ou vall\u00e9e de la Marne ou bien en aval de la Marne-, une forge qui connut son apog\u00e9e au XIXe si\u00e8cle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00008","left_context":"Le maire a invit\u00e9 les membres du conseil \u00e0 ","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" le programme d'am\u00e9lioration de la voirie communale et de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pour l'ann\u00e9e 1999. "}
{"sent_id":"annodis.er_00008","left_context":"Le maire a ","pivot":"invit\u00e9","right_context":" les membres du conseil \u00e0 \u00e9laborer le programme d'am\u00e9lioration de la voirie communale et de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pour l'ann\u00e9e 1999. "}
{"sent_id":"annodis.er_00009","left_context":"Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont quitt\u00e9 la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de ","pivot":"modifier","right_context":" le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00009","left_context":"Il a rappel\u00e9 que plusieurs automobilistes ont ","pivot":"quitt\u00e9","right_context":" la chauss\u00e9e \u00e0 l'intersection de la RD192 et du chemin rural de la Vaux des Foss\u00e9s et qu'il convient de modifier le r\u00e9gime de priorit\u00e9 \u00e0 cet endroit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, fournissant l'indispensable combustible, li\u00e9e \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a ","pivot":"incit\u00e9","right_context":" les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00017","left_context":"La pr\u00e9sence d'une abondante for\u00eat, ","pivot":"fournissant","right_context":" l'indispensable combustible, li\u00e9e \u00e0 l'existence du minerai de fer exploitable \u00e0 ciel ouvert, a incit\u00e9 les hommes \u00e0 cr\u00e9er\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00020","left_context":"Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"\"n'a d'autre ambition que d'","pivot":"apporter","right_context":" un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"annodis.er_00020","left_context":"Cette exposition, comme devait conclure Roger Thiriot, \"\"n'","pivot":"a","right_context":" d'autre ambition que d'apporter un modeste t\u00e9moignage sur le pass\u00e9 du tissu \u00e9conomique de la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir coup\u00e9 le ruban qui en marque symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont ","pivot":"conduit","right_context":" la visite comment\u00e9e des locaux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir coup\u00e9 le ruban qui en ","pivot":"marque","right_context":" symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont conduit la visite comment\u00e9e des locaux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00026","left_context":"Apr\u00e8s avoir ","pivot":"coup\u00e9","right_context":" le ruban qui en marque symboliquement l'entr\u00e9e, le maire et la directrice ont conduit la visite comment\u00e9e des locaux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00027","left_context":"Dans son intervention, M. Soyer a ","pivot":"fait","right_context":" l'historique de l'\u00e9cole maternelle, qui existe \u00e0 Vignot depuis 1972. "}
{"sent_id":"annodis.er_00028","left_context":"Elle ","pivot":"occupait","right_context":" depuis cette date, un b\u00e2timent pr\u00e9fabriqu\u00e9 dans le parc Verneau. "}
{"sent_id":"annodis.er_00029","left_context":"En 1996, la municipalit\u00e9 ","pivot":"\u00e9tudie","right_context":" la possibilit\u00e9 d'une construction neuve. "}
{"sent_id":"annodis.er_00034","left_context":"M. Soyer a ","pivot":"adress\u00e9","right_context":" ses remerciements aux collectivit\u00e9s participantes, et en particulier \u00e0 l'inspecteur d'acad\u00e9mie, pour la cr\u00e9ation, en 1998, d'une cinqui\u00e8me classe et la nomination de deux aides-\u00e9ducateurs et la mise \u00e0 disposition \u00e0 la rentr\u00e9e 1999 d'un titulaire mobile. "}
{"sent_id":"annodis.er_00035","left_context":"M. Dumez, pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, a parl\u00e9 d'une \"\"r\u00e9alisation apte \u00e0 l'\u00e9panouissement des petits\"\", non sans ","pivot":"rappeler","right_context":" le r\u00f4le primordial de l'\u00e9ducation familiale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a remerci\u00e9 la municipalit\u00e9 d'avoir ","pivot":"men\u00e9","right_context":" \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00036","left_context":"L'inspecteur d'acad\u00e9mie a ","pivot":"remerci\u00e9","right_context":" la municipalit\u00e9 d'avoir men\u00e9 \u00e0 bien son projet en ayant associ\u00e9 les diff\u00e9rentes parties int\u00e9ress\u00e9es : enseignants, parents, pour la conception des locaux et la qualit\u00e9 des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en ","pivot":"tirer","right_context":" une morale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus mettre la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, ","pivot":"laissant","right_context":" au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00040","left_context":"Ce sont finalement les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CM2 de Jacky Hedin qui sont venus ","pivot":"mettre","right_context":" la main au sac poubelle, dans la bonne humeur, comme s'ils \u00e9taient l\u00e0 pour participer \u00e0 un jeu de plein-air, laissant au passage le soin \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s d'en tirer une morale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00041","left_context":"Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"\"La Barisienne\"\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus nettoyer les rives et ","pivot":"curer","right_context":" le petit ruisseau qui serpente sous les \"\"Sources\"\" avant de se jeter dans l'Ornain. "}
{"sent_id":"annodis.er_00041","left_context":"Une seconde op\u00e9ration se d\u00e9roulait en parall\u00e8le sur le territoire de la commune, avec un groupe d'une dizaine de chevaliers de la gaule \"\"La Barisienne\"\", des p\u00eacheurs \u00e0 la ligne venus ","pivot":"nettoyer","right_context":" les rives et curer le petit ruisseau qui serpente sous les \"\"Sources\"\" avant de se jeter dans l'Ornain. "}
{"sent_id":"annodis.er_00042","left_context":"Une op\u00e9ration destin\u00e9e aussi \u00e0 ","pivot":"faciliter","right_context":" la remont\u00e9e et la fraye des truites vers la rivi\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00043","left_context":"La journ\u00e9e de nettoyage de l'environnement plac\u00e9e sous la banni\u00e8re du \"\"Printemps de l'environnement\"\" n'a pas connu, \u00e0 Fains-V\u00e9el, le succ\u00e8s que la municipalit\u00e9 \u00e9tait en droit d'","pivot":"attendre","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00043","left_context":"La journ\u00e9e de nettoyage de l'environnement plac\u00e9e sous la banni\u00e8re du \"\"Printemps de l'environnement\"\" n'a pas ","pivot":"connu","right_context":", \u00e0 Fains-V\u00e9el, le succ\u00e8s que la municipalit\u00e9 \u00e9tait en droit d'attendre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00047","left_context":"Depuis quatre ans, les boulangers fran\u00e7ais ","pivot":"f\u00eatent","right_context":" avec leurs clients la Saint-Honor\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00048","left_context":"Ceux d'Ancerville ont particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement en faisant ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" leur savoir-faire et leurs recettes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00049","left_context":"Les \u00e9l\u00e8ves de la classe de CE1 de l'\u00e9cole Notre-Dame ont ","pivot":"pris","right_context":" part aux festivit\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont ","pivot":"d\u00e9gust\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de ","pivot":"confectionner","right_context":" de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour visiter le fournil et surtout ","pivot":"p\u00e9trir","right_context":" la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00050","left_context":"Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 la boulangerie Leroy pour ","pivot":"visiter","right_context":" le fournil et surtout p\u00e9trir la p\u00e2te afin de confectionner de d\u00e9licieux pains au chocolat qu'ils ont d\u00e9gust\u00e9s \u00e0 l'heure du go\u00fbter avec un verre de jus de fruit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'entendre la boulang\u00e8re conter l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se ","pivot":"faire","right_context":" pr\u00eatre ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'entendre la boulang\u00e8re ","pivot":"conter","right_context":" l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se faire pr\u00eatre ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00051","left_context":"Quel bonheur d'","pivot":"entendre","right_context":" la boulang\u00e8re conter l'histoire de saint Honor\u00e9, ce jeune homme dissip\u00e9 annon\u00e7ant \u00e0 sa vieille nourrice qu'il voulait se faire pr\u00eatre ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00053","left_context":"Bref, en quittant le fournil, chacun ne r\u00eavait que de ","pivot":"remettre","right_context":" la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel. "}
{"sent_id":"annodis.er_00053","left_context":"Bref, en ","pivot":"quittant","right_context":" le fournil, chacun ne r\u00eavait que de remettre la main \u00e0 la p\u00e2te avec Sylvie et Daniel. "}
{"sent_id":"annodis.er_00071","left_context":"Nous ","pivot":"apprenons","right_context":" avec beaucoup de tristesse, le d\u00e9c\u00e8s de Guy Hosneld, suite \u00e0 une longue et douloureuse maladie, \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. "}
{"sent_id":"annodis.er_00073","left_context":"Il avait ","pivot":"\u00e9pous\u00e9","right_context":" Denise Pierrejean le 26 octobre 1974 et de leur union, sont n\u00e9s une fille et deux gar\u00e7ons, \u00e2g\u00e9s respectivement de 24, 23 et 14 ans. "}
{"sent_id":"annodis.er_00074","left_context":"Guy a consacr\u00e9 toute sa vie professionnelle \u00e0 la laiterie Besnier \u00e0 Sorcy-Saint-Martin, au poste de chef magasinier o\u00f9 il ","pivot":"comptait","right_context":" de nombreux amis. "}
{"sent_id":"annodis.er_00074","left_context":"Guy a ","pivot":"consacr\u00e9","right_context":" toute sa vie professionnelle \u00e0 la laiterie Besnier \u00e0 Sorcy-Saint-Martin, au poste de chef magasinier o\u00f9 il comptait de nombreux amis. "}
{"sent_id":"annodis.er_00076","left_context":"il a ","pivot":"assur\u00e9","right_context":" la pr\u00e9sidence de la soci\u00e9t\u00e9 de p\u00eache \"\"La Gaule vidusienne\"\" durant une dizaine d'ann\u00e9es. "}
{"sent_id":"annodis.er_00078","left_context":"Sapeur-pompier volontaire, il avait ","pivot":"pris","right_context":" la responsabilit\u00e9 de la formation des premiers cadets sapeurs-pompiers de Meuse. "}
{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de ","pivot":"perdre","right_context":" il y a quinze jours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy affectionnait beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a ","pivot":"eu","right_context":" la douleur de perdre il y a quinze jours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00079","left_context":"Guy ","pivot":"affectionnait","right_context":" beaucoup le jardinage, loisir partag\u00e9 avec Denise, son \u00e9pouse, qu'il a eu la douleur de perdre il y a quinze jours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00080","left_context":"Il laisse \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 ","pivot":"rendre","right_context":" service. "}
{"sent_id":"annodis.er_00080","left_context":"Il ","pivot":"laisse","right_context":" \u00e0 sa famille et amis, le souvenir d'un homme d\u00e9vou\u00e9, g\u00e9n\u00e9reux, jovial, toujours pr\u00eat \u00e0 rendre service. "}
{"sent_id":"annodis.er_00086","left_context":"Cela fait donc plus de trois-quarts de si\u00e8cle que la digne soci\u00e9t\u00e9 du m\u00eame nom ","pivot":"encourage","right_context":", dans la r\u00e9gion, les \u00e9leveurs amateurs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00087","left_context":"On peut donc ","pivot":"estimer","right_context":" de fa\u00e7on astronomique le nombre de poules, de canards et de lapins, puis logiquement de casseroles, qui auront profit\u00e9 de cet engouement g\u00e9n\u00e9ral ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":"Voici un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su rassembler des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'","pivot":"ont","right_context":" m\u00eame plus de poulailler. "}
{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":"Voici un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su ","pivot":"rassembler","right_context":" des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'ont m\u00eame plus de poulailler. "}
{"sent_id":"annodis.er_00089","left_context":null,"pivot":"Voici","right_context":" un homme totalement d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 la cause de toutes ces petites b\u00eates, et qui a su rassembler des b\u00e9n\u00e9voles aussi passionn\u00e9s que lui, m\u00eame quand certains d'entre eux n'ont m\u00eame plus de poulailler. "}
{"sent_id":"annodis.er_00091","left_context":"\u00e0 l'\u00e9poque, ce cher \"\"Jo\"\" ","pivot":"\u00e9levait","right_context":" jusqu'\u00e0 120 pigeons voyageurs, et les sp\u00e9cialistes n'ont pas oubli\u00e9 que l'un de ses champions fut de loin le meilleur sur 500 kilom\u00e8tres lors d'un retour d'Evreux et de Bayeux ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00092","left_context":"Joseph Bari n'","pivot":"a","right_context":" plus rien chez lui, que des souvenirs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00093","left_context":"Heureusement, comme les autres amis de Claude Simon, il adore ","pivot":"consacrer","right_context":" son temps \u00e0 cette tr\u00e8s belle exposition avicole qui r\u00e9sonne de mille chants de coqs heureux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00094","left_context":"Il faut aller ","pivot":"\u00e9couter","right_context":" et voir tout \u00e7a. "}
{"sent_id":"annodis.er_00098","left_context":"Une heure et vingt minutes, c'est le temps qu'il aura ","pivot":"fallu","right_context":" \u00e0 Thierry Guerry, chauffeur-routier chez Caillaud, l'entreprise en charpente charg\u00e9e de la pose de la toiture des cours de tennis couverts, pour p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du complexe sportif de la commune, avec son semi-remorque, sur lequel \u00e9taient charg\u00e9es quatorze tonnes d'\u00e9l\u00e9ments en bois de trente m\u00e8tres de long, destin\u00e9s \u00e0 la couverture du b\u00e2timent en construction sur le stade. "}
{"sent_id":"annodis.er_00099","left_context":"C'est au centim\u00e8tre pr\u00e8s que la cabine du v\u00e9hicule a pu passer entre les deux poteaux du portail principal, dont un \"\"chapeau\"\" sur l'un a du \u00eatre enlev\u00e9 pour ","pivot":"faciliter","right_context":" la manoeuvre spectaculaire, dirig\u00e9e par le pilote du convoi exceptionnel. "}
{"sent_id":"annodis.er_00100","left_context":"Parti de Cholet (Maine et Loire) le chauffeur n'aura mis finalement qu'une journ\u00e9e et demi, avec des pointes de vitesse \u00e0 70 km\/h (moins la nuit de repos) pour ","pivot":"couvrir","right_context":" une distance de 600 km. "}
{"sent_id":"annodis.er_00100","left_context":"Parti de Cholet (Maine et Loire) le chauffeur n'aura ","pivot":"mis","right_context":" finalement qu'une journ\u00e9e et demi, avec des pointes de vitesse \u00e0 70 km\/h (moins la nuit de repos) pour couvrir une distance de 600 km. "}
{"sent_id":"annodis.er_00105","left_context":"Hier en d\u00e9but de soir\u00e9e, la route ","pivot":"reliant","right_context":" Danjoutin \u00e0 Belfort \u00e9tait en partie neutralis\u00e9e par la police, le temps qu'un d\u00e9panneur fasse tomber l'automobile, perch\u00e9e juste au-dessus d'une fortification appartenant \u00e0 l'ancienne ceinture de Belfort. "}
{"sent_id":"annodis.er_00107","left_context":"Il est \u00e0 noter que le couple a eu la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont ","pivot":"alert\u00e9","right_context":" les secours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00107","left_context":"Il est \u00e0 noter que le couple a ","pivot":"eu","right_context":" la chance que son accident soit vu par des t\u00e9moins qui ont alert\u00e9 les secours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00108","left_context":"L'automobile, en effet, est invisible depuis la rue de Danjoutin situ\u00e9e en contrebas et les traces ","pivot":"indiquant","right_context":" la sortie de route sont discr\u00e8tes au niveau de l'A36. "}
{"sent_id":"annodis.er_00109","left_context":"Un v\u00e9hicule a ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":" une spectaculaire sortie de route, hier vers 18h15, sur l'A36. "}
{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, ","pivot":"travers\u00e9","right_context":" un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. "}
{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":"Fr\u00f4lant le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a ","pivot":"gravi","right_context":" le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, travers\u00e9 un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. "}
{"sent_id":"annodis.er_00111","left_context":null,"pivot":"Fr\u00f4lant","right_context":" le d\u00e9but d'une glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, le v\u00e9hicule a gravi le talus, bascul\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9, travers\u00e9 un champ, est entr\u00e9 dans un secteur bois\u00e9, pour finalement plonger vers le centre Leclerc dans une zone \u00e0 pic. "}
{"sent_id":"annodis.er_00112","left_context":"Fort heureusement pour les deux occupants, l'automobile a fini par percuter un arbre assez r\u00e9sistant pour ","pivot":"immobiliser","right_context":" le v\u00e9hicule. "}
{"sent_id":"annodis.er_00112","left_context":"Fort heureusement pour les deux occupants, l'automobile a fini par ","pivot":"percuter","right_context":" un arbre assez r\u00e9sistant pour immobiliser le v\u00e9hicule. "}
{"sent_id":"annodis.er_00114","left_context":"En tout, il a ","pivot":"parcouru","right_context":" une distance de pr\u00e8s de 150 m\u00e8tres pour un d\u00e9nivel\u00e9 de plusieurs dizaines de m\u00e8tres. "}
{"sent_id":"annodis.er_00115","left_context":"Les sapeurs-pompiers de Belfort et le Samu sont parvenus, apr\u00e8s avoir crapahut\u00e9 dans les broussailles, \u00e0 ","pivot":"r\u00e9cup\u00e9rer","right_context":" le conducteur et sa passag\u00e8re, qui \u00e9taient conscients. "}
{"sent_id":"annodis.er_00125","left_context":"Vingt-six tableaux pour expliquer ce qu'est une \u00e9clipse de soleil avec une quinzaine de d\u00e9finitions des mots-clefs tels : amas globulaire, amas ouvert, com\u00e8tes, constellations, galaxie, mama (machine automatique \u00e0 ","pivot":"mesurer","right_context":" l'astronomie). "}
{"sent_id":"annodis.er_00125","left_context":"Vingt-six tableaux pour ","pivot":"expliquer","right_context":" ce qu'est une \u00e9clipse de soleil avec une quinzaine de d\u00e9finitions des mots-clefs tels : amas globulaire, amas ouvert, com\u00e8tes, constellations, galaxie, mama (machine automatique \u00e0 mesurer l'astronomie). "}
{"sent_id":"annodis.er_00126","left_context":"\u00e0 travers cette balade interplan\u00e9taire, le visiteur ","pivot":"enrichit","right_context":" ses connaissances et apprend que le premier astronome fran\u00e7ais r\u00e9pondait au nom de Messier surnomm\u00e9 \"\"Le furet des com\u00e8tes\"\" par Louis XV. "}
{"sent_id":"annodis.er_00127","left_context":"Le vendredi 25 juin, au cin\u00e9 3000 \u00e0 20h30, une soir\u00e9e th\u00e9matique sera organis\u00e9e avec projections de films et diaporamas pour ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" ce moment unique o\u00f9 la lune se place dans la trajectoire du soleil. "}
{"sent_id":"annodis.er_00129","left_context":"Les participants \u00e0 cette manifestation se verront ","pivot":"offrir","right_context":" des lunettes de protection. "}
{"sent_id":"annodis.er_00130","left_context":"Et la soci\u00e9t\u00e9 Lorraine d'astronomie et le centre national de recherche scientifique ","pivot":"donneront","right_context":" au public des conseils de pr\u00e9vention. "}
{"sent_id":"annodis.er_00131","left_context":"Cette soir\u00e9e sera agr\u00e9ment\u00e9e d'une exposition ","pivot":"concernant","right_context":" la gen\u00e8se du syst\u00e8me solaire. "}
{"sent_id":"annodis.er_00133","left_context":"Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s peuvent s'","pivot":"inscrire","right_context":" d\u00e8s maintenant. "}
{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les ","pivot":"mettre","right_context":" en sc\u00e8ne. "}
{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont \u00e9tudi\u00e9 les dialogues du livre et en ont ","pivot":"extrait","right_context":" quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne. "}
{"sent_id":"annodis.er_00139","left_context":"Dans un premier temps, ils ont ","pivot":"\u00e9tudi\u00e9","right_context":" les dialogues du livre et en ont extrait quelques-uns pour mieux les mettre en sc\u00e8ne. "}
{"sent_id":"annodis.er_00140","left_context":"Comme de vrais acteurs, ils ont appris \u00e0 parler fort, \u00e0 bien articuler, \u00e0 ne pas ","pivot":"tourner","right_context":" le dos au public, \u00e0 s'amuser avec leur r\u00f4le. "}
{"sent_id":"annodis.er_00141","left_context":"Quelques mois auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour ","pivot":"mettre","right_context":" en sc\u00e8ne le Petit Prince. "}
{"sent_id":"annodis.er_00146","left_context":"Au mois de mars dernier, les enfants de CE2 de Mme Philippe avaient ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" leur travail r\u00e9alis\u00e9 d'apr\u00e8s \"\"Les contes du chat perch\u00e9\"\" de Marcel Aim\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00149","left_context":"J'esp\u00e8re qu'un jour, le th\u00e9\u00e2tre ","pivot":"remplacera","right_context":" la t\u00e9l\u00e9vision.\"\" "}
{"sent_id":"annodis.er_00152","left_context":"Il ne s'agit pas d'un ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique ","pivot":"accompagnant","right_context":" le solstice d'\u00e9t\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00162","left_context":"Elle allait ","pivot":"avoir","right_context":" aujourd'hui 79 ans. "}
{"sent_id":"annodis.er_00165","left_context":"Elle ","pivot":"fit","right_context":" alors la connaissance de son futur mari, plombier-zingueur \u00e0 Bar-le-Duc. "}
{"sent_id":"annodis.er_00166","left_context":"Elle travailla quelque temps dans une droguerie barisienne, puis ","pivot":"\u00e9pousa","right_context":" Gaston Sequin le 15 juin 1946 "}
{"sent_id":"annodis.er_00167","left_context":"Elle lui ","pivot":"donna","right_context":" sept enfants avant que le cercle familial ne s'agrandisse de quinze petits-enfants et de quatorze arri\u00e8re-petits-enfants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00171","left_context":"Sinon, on pouvait la rencontrer bien souvent en for\u00eat, accompagn\u00e9e de ses enfants, \u00e0 la recherche des champignons ou au ramassage d'escargots qu'elle ","pivot":"pr\u00e9parait","right_context":" elle-m\u00eame, pour des repas de famille. "}
{"sent_id":"annodis.er_00171","left_context":"Sinon, on pouvait la ","pivot":"rencontrer","right_context":" bien souvent en for\u00eat, accompagn\u00e9e de ses enfants, \u00e0 la recherche des champignons ou au ramassage d'escargots qu'elle pr\u00e9parait elle-m\u00eame, pour des repas de famille. "}
{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de regarder les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de faire les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle ","pivot":"affectionnait","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de regarder les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de ","pivot":"faire","right_context":" les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle affectionnait. "}
{"sent_id":"annodis.er_00172","left_context":"\u00e0 la maison, ses seuls plaisirs \u00e9taient de ","pivot":"regarder","right_context":" les \u00e9missions de jeux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et de faire les mots m\u00eal\u00e9s, un exercice de m\u00e9moire qu'elle affectionnait. "}
{"sent_id":"annodis.er_00176","left_context":"La musique n'","pivot":"adoucit","right_context":" pas toujours les moeurs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00177","left_context":"Exemple \u00e0 l'Harmonie municipale de Montb\u00e9liard, qui a ","pivot":"vu","right_context":" soudainement ses rangs s'\u00e9claircir. "}
{"sent_id":"annodis.er_00178","left_context":"Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, c'est la batterie -une des deux composantes de l'Harmonie- qui ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" des probl\u00e8mes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00180","left_context":"Dans la foul\u00e9e, seize membres de la batterie -c'est du moins le nombre qu'ils avancent- ","pivot":"rendaient","right_context":" \u00e9galement leur tablier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00180","left_context":"Dans la foul\u00e9e, seize membres de la batterie -c'est du moins le nombre qu'ils ","pivot":"avancent","right_context":"- rendaient \u00e9galement leur tablier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00184","left_context":"Triste pour les musiciens qui, en majorit\u00e9, ","pivot":"faisaient","right_context":" partie de la batterie depuis au moins trente ans. "}
{"sent_id":"annodis.er_00188","left_context":"Il n'emp\u00eache que dor\u00e9navant les d\u00e9fil\u00e9s montb\u00e9liardais ","pivot":"auront","right_context":" un petit air tristounet. "}
{"sent_id":"annodis.er_00191","left_context":"Expression parue dans la revue n\u00b0 33 \"\"Verdun la vie\"\" et envoy\u00e9e \u00e0 tous les Verdunois, ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, ce que ","pivot":"soulignent","right_context":" M. Christian Langlois et M. Patrice Lanini, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux CGT des Rapides de la Meuse. "}
{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en ","pivot":"am\u00e9nageant","right_context":" le parking de la Tour du Champ. "}
{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s remercient le maire pour avoir ","pivot":"pris","right_context":" ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ. "}
{"sent_id":"annodis.er_00193","left_context":"Ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ","pivot":"remercient","right_context":" le maire pour avoir pris ses responsabilit\u00e9s en am\u00e9nageant le parking de la Tour du Champ. "}
{"sent_id":"annodis.er_00196","left_context":"M. le maire et M. le directeur des Rapides, il vous est demand\u00e9 de ","pivot":"r\u00e9gler","right_context":" le probl\u00e8me au plus vite. "}
{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas conna\u00eetre les dangers que c\u00f4toient leurs enfants en ","pivot":"attendant","right_context":" leur bus. "}
{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas conna\u00eetre les dangers que ","pivot":"c\u00f4toient","right_context":" leurs enfants en attendant leur bus. "}
{"sent_id":"annodis.er_00198","left_context":"Les parents ne semblent pas ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" les dangers que c\u00f4toient leurs enfants en attendant leur bus. "}
{"sent_id":"annodis.er_00201","left_context":"Depuis quarante-huit heures, le redoux a ","pivot":"fait","right_context":" son apparition. "}
{"sent_id":"annodis.er_00204","left_context":"Avec les dangers qu'elle peut receler, et dont nous n'","pivot":"avons","right_context":" pas conscience. "}
{"sent_id":"annodis.er_00204","left_context":"Avec les dangers qu'elle peut ","pivot":"receler","right_context":", et dont nous n'avons pas conscience. "}
{"sent_id":"annodis.er_00205","left_context":"Dimanche en milieu d'apr\u00e8s-midi, quelques enfants s'adonnaient \u00e0 des glissades alors que l'eau, cach\u00e9e, ","pivot":"recouvrait","right_context":" encore tout le secteur. "}
{"sent_id":"annodis.er_00207","left_context":"C'est l'effervescence parmi les b\u00e9n\u00e9voles ","pivot":"pr\u00e9parant","right_context":" en coulisses le festival Apollonies qui se d\u00e9roulera du 23 au 26 avril prochain. "}
{"sent_id":"annodis.er_00208","left_context":"Mont\u00e9e par le coll\u00e8ge Saint-Jean, cette grande premi\u00e8re va ","pivot":"dra\u00eener","right_context":" dans la cit\u00e9 de la Paix pr\u00e8s de 700 jeunes venus des quatre coins de France, mais aussi du Canada, de Belgique et de Suisse. "}
{"sent_id":"annodis.er_00212","left_context":"Ils \u00e9taient nombreux les Brasiliens pr\u00e9sents lors de la s\u00e9ance d\u00e9couverte \"\"arts plastiques\"\" pour venir \u00e9couter Sylvain Breda ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" son panel de comp\u00e9tences "}
{"sent_id":"annodis.er_00212","left_context":"Ils \u00e9taient nombreux les Brasiliens pr\u00e9sents lors de la s\u00e9ance d\u00e9couverte \"\"arts plastiques\"\" pour venir ","pivot":"\u00e9couter","right_context":" Sylvain Breda pr\u00e9senter son panel de comp\u00e9tences "}
{"sent_id":"annodis.er_00213","left_context":"L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le conseil municipal des jeunes avait ","pivot":"mis","right_context":" en \u00e9vidence l'int\u00e9r\u00eat des adultes pour ces activit\u00e9s artistiques. "}
{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en ","pivot":"attendant","right_context":" la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en fallait pas plus pour que la commission culture ","pivot":"propose","right_context":" cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00214","left_context":"Il n'en ","pivot":"fallait","right_context":" pas plus pour que la commission culture propose cette animation qui se d\u00e9roulera dans un premier temps au foyer communal, en attendant la fin des travaux de la salle d'animation et de loisirs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et pr\u00e9senter quelques \"\"oeuvres\"\" pour ","pivot":"mettre","right_context":" en bouche les participants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire partager sa passion et ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" quelques \"\"oeuvres\"\" pour mettre en bouche les participants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00215","left_context":"Pour ce premier rendez-vous, l'animateur a pu faire ","pivot":"partager","right_context":" sa passion et pr\u00e9senter quelques \"\"oeuvres\"\" pour mettre en bouche les participants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00218","left_context":"En effet, parmi les adh\u00e9rents \u00e0 cette activit\u00e9, plusieurs manient d\u00e9j\u00e0 avec brio diff\u00e9rentes techniques artistiques, qu'ils pourront faire ","pivot":"partager","right_context":" \u00e0 l'ensemble du groupe. "}
{"sent_id":"annodis.er_00218","left_context":"En effet, parmi les adh\u00e9rents \u00e0 cette activit\u00e9, plusieurs ","pivot":"manient","right_context":" d\u00e9j\u00e0 avec brio diff\u00e9rentes techniques artistiques, qu'ils pourront faire partager \u00e0 l'ensemble du groupe. "}
{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont inscrites pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de former deux groupes qui se ","pivot":"retrouveront","right_context":" les mercredis ou les vendredis. "}
{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont inscrites pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de ","pivot":"former","right_context":" deux groupes qui se retrouveront les mercredis ou les vendredis. "}
{"sent_id":"annodis.er_00219","left_context":"Ce sont d\u00e9j\u00e0 plus de trente personnes qui se sont ","pivot":"inscrites","right_context":" pour la prochaine s\u00e9ance, avec pour objectif de former deux groupes qui se retrouveront les mercredis ou les vendredis. "}
{"sent_id":"annodis.er_00223","left_context":"D'abord, les Mirecurtiens rencontr\u00e8rent Utrecht qu'ils ","pivot":"accroch\u00e8rent","right_context":" longtemps pour finalement c\u00e9der par 36-32. "}
{"sent_id":"annodis.er_00223","left_context":"D'abord, les Mirecurtiens ","pivot":"rencontr\u00e8rent","right_context":" Utrecht qu'ils accroch\u00e8rent longtemps pour finalement c\u00e9der par 36-32. "}
{"sent_id":"annodis.er_00226","left_context":"L'apr\u00e8s-midi, rencontre entre Lorrains pour la 3e place contre les voisins de Joeuf, mais la fatigue commen\u00e7ait \u00e0 se faire ","pivot":"sentir","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00227","left_context":"Mirecourt ","pivot":"perdit","right_context":" trop de ballons et sur ces mini-rencontres cela ne pardonne pas. "}
{"sent_id":"annodis.er_00230","left_context":"Le bilan de l'entra\u00eeneur \u00e0 l'issue de ce tournoi de pr\u00e9paration \u00e9tait assez mitig\u00e9 : \"\"On a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" de tr\u00e8s bonnes choses durant la matin\u00e9e mais physiquement notre jeu s'est affaibli au fur et \u00e0 mesure du tournoi. "}
{"sent_id":"annodis.er_00231","left_context":"On continue \u00e0 optimiser nos points forts et \u00e0 ","pivot":"travailler","right_context":" nos faiblesses.\"\" "}
{"sent_id":"annodis.er_00231","left_context":"On continue \u00e0 ","pivot":"optimiser","right_context":" nos points forts et \u00e0 travailler nos faiblesses.\"\" "}
{"sent_id":"annodis.er_00233","left_context":"Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard re\u00e7oivent un appel t\u00e9l\u00e9phonique les ","pivot":"informant","right_context":" qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard. "}
{"sent_id":"annodis.er_00233","left_context":"Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, peu apr\u00e8s minuit, les services de police de Montb\u00e9liard ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" un appel t\u00e9l\u00e9phonique les informant qu'une rixe est en train de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, place Ferrer, \u00e0 Montb\u00e9liard. "}
{"sent_id":"annodis.er_00235","left_context":"N\u00e9anmoins, un t\u00e9moin leur assure qu'un des protagonistes de la rixe a ","pivot":"pris","right_context":" la fuite en voiture. "}
{"sent_id":"annodis.er_00236","left_context":"Il ","pivot":"donne","right_context":" le signalement de la voiture. "}
{"sent_id":"annodis.er_00241","left_context":"Pour ce qui est de la bagarre, l'enqu\u00eate de police se poursuit afin de savoir qui a ","pivot":"fait","right_context":" quoi. "}
{"sent_id":"annodis.er_00246","left_context":"Lorsque des utilisateurs, associations ou particuliers de la commune, les occupent, il leur est ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" une participation aux frais de fonctionnement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00246","left_context":"Lorsque des utilisateurs, associations ou particuliers de la commune, les ","pivot":"occupent","right_context":", il leur est demand\u00e9 une participation aux frais de fonctionnement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00248","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"maintenir","right_context":" la gratuit\u00e9 pour le repas annuel des anciens offert par le Ccas (Centre communal d'aide sociale) de la commune. "}
{"sent_id":"annodis.er_00249","left_context":"Les associations du village ont ","pivot":"vu","right_context":" leur contribution revue \u00e0 la baisse. "}
{"sent_id":"annodis.er_00250","left_context":"Elles ","pivot":"verseront","right_context":" 40 pour l'organisation d'un repas (au lieu de 60 pr\u00e9c\u00e9demment). "}
{"sent_id":"annodis.er_00253","left_context":"Investissement en 2003, l'association envisage de ","pivot":"changer","right_context":" les portes d'acc\u00e8s \u00e0 la grande salle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00254","left_context":"La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant inspecter les locaux, il faudra ","pivot":"tenir","right_context":" compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission. "}
{"sent_id":"annodis.er_00254","left_context":"La commission de s\u00e9curit\u00e9 venant ","pivot":"inspecter","right_context":" les locaux, il faudra tenir compte d'\u00e9ventuelles mises en conformit\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par ladite commission. "}
{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, ","pivot":"accomplir","right_context":" de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. "}
{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui rappelle la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, ","pivot":"apporter","right_context":" une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. "}
{"sent_id":"annodis.er_00255","left_context":"Pour finir, le mot du pr\u00e9sident, Luc St\u00e9fann, qui ","pivot":"rappelle","right_context":" la vocation des b\u00e9n\u00e9voles de l'association : \u00eatre un soutien pour la paroisse, apporter une petite contribution financi\u00e8re aux travaux gr\u00e2ce aux manifestations et aux dons, accomplir de multiples t\u00e2ches et d\u00e9marches touchant aux b\u00e2timent paroissiaux, contribuer \u00e0 la convivialit\u00e9 entre les paroissiens. "}
{"sent_id":"annodis.er_00262","left_context":"Que s'est-il ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" ? "}
{"sent_id":"annodis.er_00264","left_context":"La banque de l'entreprise, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" pour sa part 22% des actions. "}
{"sent_id":"annodis.er_00265","left_context":"Or elle aurait d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"jeter","right_context":" l'\u00e9ponge. "}
{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de lancer sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ma\u00eetriser l'an dernier, et qui pouvait la ","pivot":"sauver","right_context":", car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de lancer sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ","pivot":"ma\u00eetriser","right_context":" l'an dernier, et qui pouvait la sauver, car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00267","left_context":"Ce pr\u00eat aurait permis aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de ","pivot":"lancer","right_context":" sa production de plaques offset en num\u00e9rique, une technologie qu'elle est parvenue \u00e0 ma\u00eetriser l'an dernier, et qui pouvait la sauver, car elle est tr\u00e8s attendue sur le march\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00269","left_context":"Pour des raisons que le directeur ne conna\u00eet pas, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale n'a pas ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" ce cr\u00e9dit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00269","left_context":"Pour des raisons que le directeur ne ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas, la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale n'a pas accord\u00e9 ce cr\u00e9dit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00270","left_context":"C'est connu, les malheurs ne surviennent jamais seuls : un important groupe canadien qui se ","pivot":"disait","right_context":" int\u00e9ress\u00e9 par la distribution en Europe des plaques num\u00e9riques mises au point \u00e0 Baume n'a soudainement plus donn\u00e9 signe de vie. "}
{"sent_id":"annodis.er_00271","left_context":"Quant au ch\u00e8que de 76.000 euros, la banque a apparemment refus\u00e9 de l'","pivot":"honorer","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00278","left_context":"Une premi\u00e8re r\u00e9union a ","pivot":"eu","right_context":" lieu sur la question de l'indemnisation. "}
{"sent_id":"annodis.er_00279","left_context":"Un groupe de travail, constitu\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux anciens combattants Jacques Floch, s'est r\u00e9uni une premi\u00e8re fois pour analyser les propositions et revendications des associations qui protestent contre le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 ","pivot":"instituant","right_context":" une indemnit\u00e9 sp\u00e9cifique vers\u00e9e, sous certaines conditions, aux orphelins de d\u00e9port\u00e9s juifs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00279","left_context":"Un groupe de travail, constitu\u00e9 par le secr\u00e9taire d'Etat aux anciens combattants Jacques Floch, s'est r\u00e9uni une premi\u00e8re fois pour ","pivot":"analyser","right_context":" les propositions et revendications des associations qui protestent contre le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 instituant une indemnit\u00e9 sp\u00e9cifique vers\u00e9e, sous certaines conditions, aux orphelins de d\u00e9port\u00e9s juifs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00280","left_context":"Plus particuli\u00e8rement, l'association des orphelins de d\u00e9port\u00e9s de la vall\u00e9e du Rabodeau, que pr\u00e9side Ars\u00e8ne Vauthier, a ","pivot":"multipli\u00e9","right_context":" les revendications et manifestations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00280","left_context":"Plus particuli\u00e8rement, l'association des orphelins de d\u00e9port\u00e9s de la vall\u00e9e du Rabodeau, que ","pivot":"pr\u00e9side","right_context":" Ars\u00e8ne Vauthier, a multipli\u00e9 les revendications et manifestations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00281","left_context":"Elle avait notamment ","pivot":"d\u00e9ploy\u00e9","right_context":" ses banderoles sur le passage de Lionel Jospin, lors de sa r\u00e9cente visite \u00e0 Lun\u00e9ville. "}
{"sent_id":"annodis.er_00283","left_context":"Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le souligner- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne ","pivot":"signe","right_context":" pas \"\"le premier ministre\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00283","left_context":"Lionel Jospin r\u00e9pond -il faut le ","pivot":"souligner","right_context":"- sur son papier \u00e0 en-t\u00eate de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, et ne signe pas \"\"le premier ministre\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00284","left_context":"Il ","pivot":"rappelle","right_context":" n\u00e9anmoins un certain nombre d'actions entreprises par le gouvernement, et plus particuli\u00e8rement la mise en place du groupe de travail, r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois il y a quelques jours. "}
{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire ","pivot":"reconna\u00eetre","right_context":" par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas m\u00e9conna\u00eetre les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"","pivot":"trouver","right_context":" collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00285","left_context":"Lionel Jospin note que la mission de ce groupe est \"\"de ne pas ","pivot":"m\u00e9conna\u00eetre","right_context":" les justes revendications des autres orphelins de victimes du nazisme\"\" et de \"\"trouver collectivement la meilleure fa\u00e7on de faire reconna\u00eetre par la Nation l'ampleur des souffrances subies\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00287","left_context":"Lionel Jospin \u00e9crit : \"\"Il m'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de dire \u00e0 plusieurs reprises combien les pers\u00e9cutions antis\u00e9mites et les actes qui en ont d\u00e9coul\u00e9 ","pivot":"rev\u00eataient","right_context":" un caract\u00e8re particulier aux yeux de l'histoire et de la morale\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00301","left_context":"La section judo de l'OFP a ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" ce week-end le premier tour de la comp\u00e9tition appel\u00e9e \"\"les Petits Tigres\"\", dans la salle du COSEC. "}
{"sent_id":"annodis.er_00302","left_context":"Ce premier tour ","pivot":"regroupait","right_context":" tous les petits judokas du secteur de Pompey n\u00e9s 'en 1994-95-96 et 97 "}
{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"montrer","right_context":" une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui comporte trois tours, dont le prochain ","pivot":"aura","right_context":" lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00304","left_context":"Cette animation, qui ","pivot":"comporte","right_context":" trois tours, dont le prochain aura lieu \u00e0 Faulx (date \u00e0 d\u00e9finir) et le troisi\u00e8me le 1er mai, \u00e0 Nomeny, est destin\u00e9e \u00e0 montrer une premi\u00e8re approche de la comp\u00e9tition \u00e0 tous ces petits sportifs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00305","left_context":"Apr\u00e8s un \u00e9chauffement collectif dirig\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Pierlot de l'OFP, les responsables des quatorze clubs pr\u00e9sents Belleville, Brin-sur-Seille, Champenoux, Champigneulles, Dieulouard, Faulx, Jeandelaincourt, Leyr, Marbache, Nomeny, Thiaucourt, 3 Vall\u00e9es, Bouxi\u00e8res-aux-Dames et l'OFP, ont ","pivot":"encourag\u00e9","right_context":" et conseill\u00e9 leurs petits judokas. "}
{"sent_id":"annodis.er_00306","left_context":"Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de marquer un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse ","pivot":"remporter","right_context":" soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental. "}
{"sent_id":"annodis.er_00306","left_context":"Tout le monde a essay\u00e9 de faire de son mieux dans l'espoir de ","pivot":"marquer","right_context":" un maximum de points afin qu'\u00e0 l'issue des trois jours, chacun puisse remporter soit l'\u00e9cusson Tigre d'or, d'argent ou de bronze fourni par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, via le comit\u00e9 d\u00e9partemental. "}
{"sent_id":"annodis.er_00307","left_context":"Les nombreux parents pr\u00e9sents autour du tatami n'ont pas manqu\u00e9 d'encourager leurs enfants ou de parfois ","pivot":"s\u00e9cher","right_context":" quelques larmes, symbole de d\u00e9faite ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00307","left_context":"Les nombreux parents pr\u00e9sents autour du tatami n'ont pas manqu\u00e9 d'","pivot":"encourager","right_context":" leurs enfants ou de parfois s\u00e9cher quelques larmes, symbole de d\u00e9faite ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00308","left_context":"Mais que ces derniers se rassurent, il y ","pivot":"aura","right_context":" encore deux autres tours pour se rattraper. "}
{"sent_id":"annodis.er_00308","left_context":"Mais que ces derniers se ","pivot":"rassurent","right_context":", il y aura encore deux autres tours pour se rattraper. "}
{"sent_id":"annodis.er_00310","left_context":"L'oeil photographique de Fabrice Gillant tente de ","pivot":"percer","right_context":" les myst\u00e8res du ciel. "}
{"sent_id":"annodis.er_00311","left_context":"\u00e0 l'occasion de la f\u00eate des sciences, manifestation d'envergure nationale, la MJC Nomade ","pivot":"propose","right_context":", au centre commercial des Nations, une exposition photographique et comment\u00e9e de Fabrice Gillant. "}
{"sent_id":"annodis.er_00312","left_context":"Ce Meusien, passionn\u00e9 de m\u00e9t\u00e9orologie depuis sa plus tendre enfance passe le plus clair de son temps \u00e0 ","pivot":"observer","right_context":" et \u00e0 photographier les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques. "}
{"sent_id":"annodis.er_00312","left_context":"Ce Meusien, passionn\u00e9 de m\u00e9t\u00e9orologie depuis sa plus tendre enfance ","pivot":"passe","right_context":" le plus clair de son temps \u00e0 observer et \u00e0 photographier les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques. "}
{"sent_id":"annodis.er_00314","left_context":"Le public pourra ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":", \u00e0 travers l'exposition de pr\u00e8s de 30 clich\u00e9s, le travail de ce correspondant de M\u00e9t\u00e9o France. "}
{"sent_id":"annodis.er_00323","left_context":"Les services d'EDF-GDF ont pu ","pivot":"r\u00e9tablir","right_context":" l'\u00e9lectricit\u00e9 dans l'immeuble peu avant 21h. "}
{"sent_id":"annodis.er_00324","left_context":"Pour le plus grand soulagement des locataires qui ont pu ","pivot":"regagner","right_context":" leurs logements. "}
{"sent_id":"annodis.er_00325","left_context":"Sur place vers 19h30, la situation critique poussait le maire Martial Bourquin \u00e0 ","pivot":"envisager","right_context":" une solution de relogement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00325","left_context":"Sur place vers 19h30, la situation critique ","pivot":"poussait","right_context":" le maire Martial Bourquin \u00e0 envisager une solution de relogement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00326","left_context":"Par t\u00e9l\u00e9phone, il contactait divers h\u00f4tels du secteur pouvant ","pivot":"accueillir","right_context":" les \u00e9ventuels sinistr\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00326","left_context":"Par t\u00e9l\u00e9phone, il ","pivot":"contactait","right_context":" divers h\u00f4tels du secteur pouvant accueillir les \u00e9ventuels sinistr\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00328","left_context":"Si cela continue, je vais ","pivot":"ouvrir","right_context":" une salle municipale\"\" confiait le premier magistrat. "}
{"sent_id":"annodis.er_00330","left_context":"Les policiers ont ouvert une enqu\u00eate afin de ","pivot":"d\u00e9terminer","right_context":" les causes exactes de cet incendie. "}
{"sent_id":"annodis.er_00330","left_context":"Les policiers ont ","pivot":"ouvert","right_context":" une enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer les causes exactes de cet incendie. "}
{"sent_id":"annodis.er_00334","left_context":"Le premier magistrat de la commune n'\u00e9cartait d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu ","pivot":"avoir","right_context":" des cons\u00e9quences beaucoup plus graves. "}
{"sent_id":"annodis.er_00334","left_context":"Le premier magistrat de la commune n'","pivot":"\u00e9cartait","right_context":" d'ailleurs pas cette th\u00e8se expliquant qu'un incendie comme celui-ci \u00e0 une heure plus tardive aurait pu avoir des cons\u00e9quences beaucoup plus graves. "}
{"sent_id":"annodis.er_00335","left_context":"Pompiers et policiers ","pivot":"effectueront","right_context":" des rondes toute la nuit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00342","left_context":"Il devrait compara\u00eetre dans les prochains jours pour indiquer s'il ","pivot":"plaide","right_context":" coupable ou non coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00345","left_context":"La France a d\u00e9nonc\u00e9 hier des violations des droits de l'Homme dans l'ouest de la C\u00f4te d'Ivoire, tandis que les acteurs de la crise ivoirienne ont ","pivot":"entam\u00e9","right_context":" \u00e0 Marcoussis, pr\u00e8s de Paris, la deuxi\u00e8me phase de leurs n\u00e9gociations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00345","left_context":"La France a ","pivot":"d\u00e9nonc\u00e9","right_context":" hier des violations des droits de l'Homme dans l'ouest de la C\u00f4te d'Ivoire, tandis que les acteurs de la crise ivoirienne ont entam\u00e9 \u00e0 Marcoussis, pr\u00e8s de Paris, la deuxi\u00e8me phase de leurs n\u00e9gociations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00349","left_context":"Les travaux de la table ronde ivoirienne ","pivot":"suivent","right_context":" le calendrier pr\u00e9vu et pourraient se terminer avant la date butoir du 24 janvier, a indiqu\u00e9 le porte-parole du Quai d'Orsay. "}
{"sent_id":"annodis.er_00353","left_context":"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir tirer la sonnette d'alarme\"\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en ","pivot":"rendant","right_context":" hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine. "}
{"sent_id":"annodis.er_00353","left_context":"Pr\u00e8s de trente ans apr\u00e8s le combat men\u00e9 par Fran\u00e7oise Giroud, il est paradoxal de devoir ","pivot":"tirer","right_context":" la sonnette d'alarme\"\", confie la d\u00e9put\u00e9e de Moselle en rendant hommage \u00e0 celle qui fut secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Condition f\u00e9minine. "}
{"sent_id":"annodis.er_00354","left_context":"En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a alert\u00e9 le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de ","pivot":"revoir","right_context":" les modes de scrutin, en juillet dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00354","left_context":"En charge du dossier de la parit\u00e9, au groupe RPR puis \u00e0 celui de l'UMP, depuis son \u00e9lection \u00e0 l'Assembl\u00e9e en 1998, elle a ","pivot":"alert\u00e9","right_context":" le gouvernement et Alain Jupp\u00e9 d\u00e8s qu'il a \u00e9t\u00e9 question de revoir les modes de scrutin, en juillet dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00359","left_context":"Aux s\u00e9natoriales de la m\u00eame ann\u00e9e, la stricte alternance homme-femme dans les d\u00e9partements \u00e9lisant plus de deux s\u00e9nateurs, donc avec scrutin de liste \u00e0 la proportionnelle, a permis de ","pivot":"tripler","right_context":" le nombre de femmes \u00e9lues. "}
{"sent_id":"annodis.er_00359","left_context":"Aux s\u00e9natoriales de la m\u00eame ann\u00e9e, la stricte alternance homme-femme dans les d\u00e9partements ","pivot":"\u00e9lisant","right_context":" plus de deux s\u00e9nateurs, donc avec scrutin de liste \u00e0 la proportionnelle, a permis de tripler le nombre de femmes \u00e9lues. "}
{"sent_id":"annodis.er_00362","left_context":"Si le PC a ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" 43,9% de femmes, le PS s'est content\u00e9 de 36,1% tandis que l'UMP stagnait \u00e0 19,9% et l'UDF \u00e0 19,7%. "}
{"sent_id":"annodis.er_00363","left_context":"Ces partis ","pivot":"recevront","right_context":" donc en moins, chaque ann\u00e9e, respectivement 118.385 euros, 1,5 millions d'euros, 4 millions d'euros et 625.000 euros. "}
{"sent_id":"annodis.er_00364","left_context":"Bilan contrast\u00e9, donc, au moment o\u00f9 le gouvernement ","pivot":"pr\u00e9pare","right_context":" des r\u00e9formes \u00e9lectorales d\u00e9favorables \u00e0 la parit\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00367","left_context":"En 1999, celles-ci ont ","pivot":"repr\u00e9sent\u00e9","right_context":" 40,2% des \u00e9lus, pourcentage qui se verrait fort r\u00e9duit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 ","pivot":"=","right_context":" 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. "}
{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion comportant cinq d\u00e9partements, il pourrait y ","pivot":"avoir","right_context":" 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. "}
{"sent_id":"annodis.er_00369","left_context":"Pour une r\u00e9gion ","pivot":"comportant","right_context":" cinq d\u00e9partements, il pourrait y avoir 3 x 5 = 15 hommes en t\u00eate\"\", explique Marie-Jo Zimmermann. "}
{"sent_id":"annodis.er_00370","left_context":"Seule solution : ","pivot":"appliquer","right_context":" une stricte alternance homme-femme dans chacune des sections. "}
{"sent_id":"annodis.er_00372","left_context":"La d\u00e9put\u00e9e de Moselle ","pivot":"m\u00e8ne","right_context":" donc campagne. "}
{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de saisir le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne respectent pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi ","pivot":"favorise","right_context":" l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de saisir le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne ","pivot":"respectent","right_context":" pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi favorise l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00373","left_context":"Et menace de ","pivot":"saisir","right_context":" le Conseil constitutionnel si les projets du gouvernement ne respectent pas l'article 3 de la Constitution qui dispose que \"\"la loi favorise l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes aux mandats \u00e9lectoraux et fonctions \u00e9lectives\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00379","left_context":"Dans un premier temps, les policiers qui ont re\u00e7u l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" plusieurs patrouilles dans le quartier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00379","left_context":"Dans un premier temps, les policiers qui ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" l'appel de la famille inqui\u00e8te, ont envoy\u00e9 plusieurs patrouilles dans le quartier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00381","left_context":"Hier matin, ils ","pivot":"alertaient","right_context":" la gendarmerie en charge du secteur de Courcelles. "}
{"sent_id":"annodis.er_00383","left_context":"Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans prendre soin de ","pivot":"mettre","right_context":" des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00383","left_context":"Tout au plus ont-ils appris qu'elle \u00e9tait partie sans ","pivot":"prendre","right_context":" soin de mettre des v\u00eatements chauds malgr\u00e9 la rigueur hivernale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00387","left_context":"Plus d'une quinzaine \u00e9taient r\u00e9quisitionn\u00e9s pour ","pivot":"poursuivre","right_context":" les recherches l'apr\u00e8s-midi. "}
{"sent_id":"annodis.er_00388","left_context":"Mais peu avant 14h, la jeune fille ","pivot":"pr\u00e9venait","right_context":" sa famille qu'elle \u00e9tait saine et sauve et qu'elle se trouvait \u00e0 Lyon. "}
{"sent_id":"annodis.er_00392","left_context":"Mais elle a pass\u00e9 toute son enfance \u00e0 Geney, o\u00f9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole communale, elle a ","pivot":"gard\u00e9","right_context":" les vaches. "}
{"sent_id":"annodis.er_00392","left_context":"Mais elle a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" toute son enfance \u00e0 Geney, o\u00f9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole communale, elle a gard\u00e9 les vaches. "}
{"sent_id":"annodis.er_00397","left_context":"En 1968, Denise ","pivot":"reprend","right_context":" un emploi \u00e0 la fonderie de Colombier-Fontaine o\u00f9 elle restera jusqu'\u00e0 sa retraite, en 1983. "}
{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 ","pivot":"recevoir","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ch\u00e9rissait plus que tout et qu'elle ","pivot":"avait","right_context":" toujours plaisir \u00e0 recevoir. "}
{"sent_id":"annodis.er_00400","left_context":"Une famille qu'elle ","pivot":"ch\u00e9rissait","right_context":" plus que tout et qu'elle avait toujours plaisir \u00e0 recevoir. "}
{"sent_id":"annodis.er_00401","left_context":"Denise et son \u00e9poux Ren\u00e9, ancien lieutenant des pompiers de l'Isle-sur-le-Doubs, ","pivot":"faisaient","right_context":" aussi partie de l'Union nationale des combattants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00407","left_context":"Une association qui ","pivot":"compte","right_context":" aujourd'hui 39 passionn\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00413","left_context":"Cela permet de ","pivot":"mettre","right_context":" en place diff\u00e9rentes actions, dont la plus importante fut, cette ann\u00e9e encore, la Bourse aux plantes organis\u00e9e par la mairie, deux fois par an, le 29 mars et 11 octobre \u00e0 la salle du Parc. "}
{"sent_id":"annodis.er_00417","left_context":"Il fut \u00e9galement question d'","pivot":"\u00e9voquer","right_context":" les projets \u00e0 mettre en place pour cette nouvelle ann\u00e9e. "}
{"sent_id":"annodis.er_00422","left_context":"Une agr\u00e9able surprise qui ","pivot":"attendait","right_context":" les enfants d\u00e8s le matin. "}
{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de raconter l'histoire qu'ils ont d\u00e9couverte, les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont ","pivot":"r\u00e9dig\u00e9","right_context":" ce texte eux-m\u00eames. "}
{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de raconter l'histoire qu'ils ont ","pivot":"d\u00e9couverte","right_context":", les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont r\u00e9dig\u00e9 ce texte eux-m\u00eames. "}
{"sent_id":"annodis.er_00423","left_context":"Afin de ","pivot":"raconter","right_context":" l'histoire qu'ils ont d\u00e9couverte, les petits et moyens de la classe de Chantal Hetzel, directrice, ont r\u00e9dig\u00e9 ce texte eux-m\u00eames. "}
{"sent_id":"annodis.er_00425","left_context":"Il d\u00e9cide d'aller ","pivot":"visiter","right_context":" le monde. "}
{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y rencontre deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur ","pivot":"fait","right_context":" peur. "}
{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y rencontre deux esquimaux qui ont ","pivot":"p\u00each\u00e9","right_context":" des poissons mais un ours polaire leur fait peur. "}
{"sent_id":"annodis.er_00427","left_context":"Il y ","pivot":"rencontre","right_context":" deux esquimaux qui ont p\u00each\u00e9 des poissons mais un ours polaire leur fait peur. "}
{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui ","pivot":"lan\u00e7ant","right_context":" des boules de neige. "}
{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui ","pivot":"chassent","right_context":" l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. "}
{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo a une id\u00e9e : il ","pivot":"appelle","right_context":" les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. "}
{"sent_id":"annodis.er_00428","left_context":"Les esquimaux s'enfuient mais Arturo ","pivot":"a","right_context":" une id\u00e9e : il appelle les pingouins qui chassent l'ours en lui lan\u00e7ant des boules de neige. "}
{"sent_id":"annodis.er_00429","left_context":"Arturo ","pivot":"continue","right_context":" son voyage et se pose en Am\u00e9rique... "}
{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il bat des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il d\u00e9couvre un lion qui se ","pivot":"frotte","right_context":" le ventre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il bat des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il ","pivot":"d\u00e9couvre","right_context":" un lion qui se frotte le ventre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00430","left_context":"puis il ","pivot":"bat","right_context":" des ailes et arrive en Afrique o\u00f9 il d\u00e9couvre un lion qui se frotte le ventre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'","pivot":"avait","right_context":" pas faim, il \u00e9tait seulement malade. "}
{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le chasser en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se ","pivot":"frotter","right_context":" le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade. "}
{"sent_id":"annodis.er_00431","left_context":"Le grand chef essaie de le ","pivot":"chasser","right_context":" en tapant sur un bouclier, mais le lion continue \u00e0 se frotter le ventre, il n'avait pas faim, il \u00e9tait seulement malade. "}
{"sent_id":"annodis.er_00432","left_context":"Arturo et le sorcier ","pivot":"soignent","right_context":" le lion et dansent avec les habitants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00433","left_context":"Arturo ","pivot":"a","right_context":" de la chance, il arrive en Chine au moment de la f\u00eate de la nouvelle ann\u00e9e. "}
{"sent_id":"annodis.er_00434","left_context":"Il y ","pivot":"voit","right_context":" un \u00e9norme dragon mais c'est seulement une grosse marionnette. "}
{"sent_id":"annodis.er_00435","left_context":"Arturo d\u00e9cide alors de rentrer chez lui pour ","pivot":"raconter","right_context":" \u00e0 ses amis toutes ses aventures. "}
{"sent_id":"annodis.er_00441","left_context":"Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a fait part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a ","pivot":"eu","right_context":" lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau. "}
{"sent_id":"annodis.er_00441","left_context":"Au cours du dernier conseil municipal r\u00e9uni vendredi, Claude Manet, maire, a ","pivot":"fait","right_context":" part au conseil des conclusions du commissaire enqu\u00eateur suite \u00e0 l'enqu\u00eate publique qui a eu lieu pour les travaux de la rue du Ch\u00e2teau. "}
{"sent_id":"annodis.er_00442","left_context":"Elles sont favorables au projet et il reste \u00e0 ","pivot":"attendre","right_context":" le visa des autorit\u00e9s de tutelle. "}
{"sent_id":"annodis.er_00444","left_context":"Si cette r\u00e9alisation permet en plus d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" les dessertes de voiries cela n'en sera que mieux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00447","left_context":"La commission d'appel d'offres pour la transformation de l'atelier artisanal des Triboulottes en salle polyvalente s'est r\u00e9unie r\u00e9cemment pour ","pivot":"prendre","right_context":" connaissance des offres re\u00e7ues. "}
{"sent_id":"annodis.er_00448","left_context":"Si (actuellement) on a une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission ","pivot":"prenne","right_context":" des d\u00e9cisions. "}
{"sent_id":"annodis.er_00448","left_context":"Si (actuellement) on ","pivot":"a","right_context":" une id\u00e9e du seuil en-dessous duquel il ne sera pas possible de descendre, certaines donn\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9es par l'architecte n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment pr\u00e9cises pour que la commission prenne des d\u00e9cisions. "}
{"sent_id":"annodis.er_00450","left_context":"Il appartiendra ensuite au conseil de ","pivot":"prendre","right_context":" une d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la faisabilit\u00e9 du projet, sachant que le lot gros oeuvre devra probablement \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 infructueux. "}
{"sent_id":"annodis.er_00451","left_context":"Il ","pivot":"fera","right_context":" alors l'objet d'un nouvel appel d'offres. "}
{"sent_id":"annodis.er_00467","left_context":"Mme Mich\u00e8le Demange, adjoint au maire, ","pivot":"conduira","right_context":" les op\u00e9rations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00468","left_context":"Quelques questions diverses comme l'indemnit\u00e9 du tr\u00e9sorier principal de Toul, ou l'assurance des personnel communaux ont ","pivot":"clos","right_context":" cette soir\u00e9e de travail. "}
{"sent_id":"annodis.er_00469","left_context":"Pablo Correa ","pivot":"portera","right_context":" encore le maillot de l'ASNL la saison prochaine. "}
{"sent_id":"annodis.er_00470","left_context":"Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a sign\u00e9 un nouveau contrat de deux ans, ","pivot":"acceptant","right_context":" finalement les propositions de Jacques Rousselot. "}
{"sent_id":"annodis.er_00470","left_context":"Hier en fin d'apr\u00e8s-midi, il a ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" un nouveau contrat de deux ans, acceptant finalement les propositions de Jacques Rousselot. "}
{"sent_id":"annodis.er_00471","left_context":"Il y a trois semaines, l'Uruguayen envisageait de ","pivot":"quitter","right_context":" le club. "}
{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me ","pivot":"faisaient","right_context":" des offres int\u00e9ressantes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et examina d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois ","pivot":"taire","right_context":" le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00473","left_context":"Comme l'attaquant tenait encore \u00e0 jouer, il refusa et ","pivot":"examina","right_context":" d'autres possibilit\u00e9s : \"\"Le Mans, Valence, Sedan et un quatri\u00e8me club dont je dois taire le nom, me faisaient des offres int\u00e9ressantes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00474","left_context":"J'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 partir, malgr\u00e9 mon attachement \u00e0 l'ASNL et \u00e0 la ville, car \u00e0 32 ans, il s'agissait sans doute de ma derni\u00e8re chance de ","pivot":"signer","right_context":" un nouveau contrat\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00476","left_context":"Je fais donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont ","pivot":"atteint","right_context":" cette saison. "}
{"sent_id":"annodis.er_00476","left_context":"Je ","pivot":"fais","right_context":" donc confiance aux maximum de joueurs qui l'ont atteint cette saison. "}
{"sent_id":"annodis.er_00477","left_context":"\u00e0 mes yeux, ils valent bien ceux que nous pourrions aller ","pivot":"chercher","right_context":" ailleurs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00477","left_context":"\u00e0 mes yeux, ils ","pivot":"valent","right_context":" bien ceux que nous pourrions aller chercher ailleurs. "}
{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour conforter l'\u00e9quipe et grossir l'effectif, nous allons quand m\u00eame ","pivot":"prendre","right_context":" un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour conforter l'\u00e9quipe et ","pivot":"grossir","right_context":" l'effectif, nous allons quand m\u00eame prendre un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00478","left_context":"Pour ","pivot":"conforter","right_context":" l'\u00e9quipe et grossir l'effectif, nous allons quand m\u00eame prendre un milieu offensif et un attaquant habitu\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 droit \"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je ","pivot":"connais","right_context":" mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne ","pivot":"revendique","right_context":" rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a obtenu aucune garantie ","pivot":"concernant","right_context":" une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00479","left_context":"Bien s\u00fbr, Pablo Correa n'a ","pivot":"obtenu","right_context":" aucune garantie concernant une place de titulaire : \"\"Je ne revendique rien, mais je connais mes qualit\u00e9s, mon envie et je sens que je peux jouer plus que la saison derni\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00482","left_context":"Il est encore trop t\u00f4t pour savoir si au bout de ces deux ann\u00e9es, Pablo Correa ","pivot":"int\u00e9grera","right_context":" le staff technique, puisqu'il para\u00eet d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 demeurer en France. "}
{"sent_id":"annodis.er_00486","left_context":"Lors du d\u00e9passement d'un v\u00e9hicule circulant dans le sens Chavannes-sur-l'Etang- Montreux-Vieux, le c\u00f4t\u00e9 gauche de la voiture qui doublait a ","pivot":"mordu","right_context":" l'accotement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00494","left_context":"Arrivant \u00e0 hauteur de la place Cuvier, vers 17h, le jeune homme s'arr\u00eate pour ","pivot":"acheter","right_context":" une baguette de pain. "}
{"sent_id":"annodis.er_00495","left_context":"Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le forcent \u00e0 les ","pivot":"emmener","right_context":" pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part. "}
{"sent_id":"annodis.er_00495","left_context":"Lorsqu'il revient dans sa voiture, il est pris \u00e0 partie par trois individus qui s'engouffrent aussit\u00f4t dans son v\u00e9hicule et le ","pivot":"forcent","right_context":" \u00e0 les emmener pour un p\u00e9riple dans le Pays de Montb\u00e9liard : Bethoncourt, Sochaux, Audincourt, Valentigney, Montb\u00e9liard et retour au point de d\u00e9part. "}
{"sent_id":"annodis.er_00496","left_context":"La balade ","pivot":"durera","right_context":" une bonne heure et demie. "}
{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"","pivot":"r\u00e9quisitionner","right_context":" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. "}
{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient organiser un barbecue dans les bois mais n'ayant pas ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"r\u00e9quisitionner\"\" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. "}
{"sent_id":"annodis.er_00498","left_context":"Les trois adolescents entendaient ","pivot":"organiser","right_context":" un barbecue dans les bois mais n'ayant pas trouv\u00e9 les saucisses voulues \u00e0 Bethoncourt, ils avaient d\u00e9cid\u00e9 de \"\"r\u00e9quisitionner\"\" une voiture pour partir \u00e0 la qu\u00eate des victuailles. "}
{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour voler l'argent que ","pivot":"contenait","right_context":" le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 savoir... 30 F. "}
{"sent_id":"annodis.er_00500","left_context":"Le passager avant de la voiture en a \u00e9galement profit\u00e9 pour ","pivot":"voler","right_context":" l'argent que contenait le porte-monnaie du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule, \u00e0 savoir... 30 F. "}
{"sent_id":"annodis.er_00502","left_context":"Le temps de dig\u00e9rer cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller ","pivot":"porter","right_context":" plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt. "}
{"sent_id":"annodis.er_00502","left_context":"Le temps de ","pivot":"dig\u00e9rer","right_context":" cette exp\u00e9dition forc\u00e9e et le jeune Belfortain a d\u00e9cid\u00e9 d'aller porter plainte \u00e0 la brigade de gendarmerie de Bethoncourt. "}
{"sent_id":"annodis.er_00504","left_context":"Quelques minutes apr\u00e8s cette d\u00e9position, les gendarmes sortaient de leur brigade pour ","pivot":"effectuer","right_context":" une ronde de routine. "}
{"sent_id":"annodis.er_00505","left_context":"Quelle ne fut pas leur surprise de ","pivot":"tomber","right_context":" nez \u00e0 nez avec les trois individus correspondant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la description faite par le jeune Belfortain ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00510","left_context":"Ils devront alors r\u00e9pondre de violences commises en r\u00e9union n'ayant pas ","pivot":"entra\u00een\u00e9","right_context":" d'interruption totale de travail. "}
{"sent_id":"annodis.er_00512","left_context":"Les pensionnaires de la maison Belot n\u00e9s en avril ","pivot":"f\u00eataient","right_context":" mardi leur anniversaire. "}
{"sent_id":"annodis.er_00516","left_context":"Natif des Forges de M\u00e9zir\u00e9, en 1928, il a ","pivot":"fr\u00e9quent\u00e9","right_context":" l'\u00e9cole de Morvillars jusqu'au CEP. "}
{"sent_id":"annodis.er_00523","left_context":"Elle avait entre temps ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" le jour \u00e0 trois enfants, dont Mimi, pr\u00e9sente pour l'occasion, et reste fi\u00e8re d'\u00eatre grand-m\u00e8re et arri\u00e8re-grand-m\u00e8re. "}
{"sent_id":"annodis.er_00524","left_context":"\u00e0 la maison Belot, elle s'est tr\u00e8s vite fait ","pivot":"remarquer","right_context":" par sa coquetterie, son envie de participer aux \"\"Jeux olympiques inter-\u00e9tablissements\"\" et bien s\u00fbr \u00e0 l'incontournable belote. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00008","left_context":"Pour plus d'informations sur votre condition ou votre traitement, veuillez consulter la notice (\u00e9galement comprise dans l'EPAR) ou ","pivot":"contacter","right_context":" votre m\u00e9decin ou votre pharmacien. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00008","left_context":"Pour plus d'informations sur votre condition ou votre traitement, veuillez ","pivot":"consulter","right_context":" la notice (\u00e9galement comprise dans l'EPAR) ou contacter votre m\u00e9decin ou votre pharmacien. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00009","left_context":"Si vous souhaitez davantage d'informations sur la base des recommandations du CHMP, veuillez ","pivot":"lire","right_context":" la discussion scientifique (\u00e9galement comprise dans l'EPAR). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00009","left_context":"Si vous ","pivot":"souhaitez","right_context":" davantage d'informations sur la base des recommandations du CHMP, veuillez lire la discussion scientifique (\u00e9galement comprise dans l'EPAR). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00012","left_context":"Il ","pivot":"contient","right_context":" le principe actif bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00016","left_context":"L'angioplastie, ou \"\"intervention coronaire percutan\u00e9e\"\" (ICP) est une op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"d\u00e9bloquer","right_context":" les vaisseaux sanguins du coeur. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00021","left_context":"Il doit \u00eatre prescrit par un m\u00e9decin ","pivot":"ayant","right_context":" l'exp\u00e9rience des prises en charge urgentes de patients souffrant de probl\u00e8mes cardiaques ou des interventions sur le coeur. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00024","left_context":"Pour les SCA, la dur\u00e9e de la perfusion d\u00e9pend de la mani\u00e8re dont le SCA doit \u00eatre trait\u00e9 : elle peut durer jusqu'\u00e0 72 heures au maximum chez les patients devant ","pivot":"recevoir","right_context":" des m\u00e9dicaments. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00024","left_context":"Pour les SCA, la dur\u00e9e de la perfusion d\u00e9pend de la mani\u00e8re dont le SCA doit \u00eatre trait\u00e9 : elle peut ","pivot":"durer","right_context":" jusqu'\u00e0 72 heures au maximum chez les patients devant recevoir des m\u00e9dicaments. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00025","left_context":"Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00025","left_context":"Lorsqu'il est utilis\u00e9 pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la formation de caillots sanguins chez les patients subissant une ICP, une dose plus \u00e9lev\u00e9e d'Angiox est utilis\u00e9e, et la perfusion peut \u00eatre poursuivie jusqu'\u00e0 quatre heures apr\u00e8s la proc\u00e9dure. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00026","left_context":"Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ayant des probl\u00e8mes r\u00e9naux ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00026","left_context":"Les doses de perfusion doivent \u00eatre r\u00e9duites chez les patients ","pivot":"ayant","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux subissant une ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00030","left_context":"La coagulation sanguine peut ","pivot":"poser","right_context":" un probl\u00e8me en cas de perturbation du flux sanguin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00032","left_context":"il ","pivot":"emp\u00eache","right_context":" le sang de coaguler (formation de caillots). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00040","left_context":"Pour le traitement des SCA, l'\u00e9tude principale a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 14 000 patients et a compar\u00e9 l'efficacit\u00e9 de Angiox, pris seul ou avec un inhibiteur de la glycoprot\u00e9ine IIb\/IIIa (inhibiteur de GP, un autre type de m\u00e9dicament contribuant \u00e0 ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la formation de caillots), avec le traitement standard en combinaison avec de l'h\u00e9parine (un autre anticoagulant) et un inhibiteur de GP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00040","left_context":"Pour le traitement des SCA, l'\u00e9tude principale a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 14 000 patients et a ","pivot":"compar\u00e9","right_context":" l'efficacit\u00e9 de Angiox, pris seul ou avec un inhibiteur de la glycoprot\u00e9ine IIb\/IIIa (inhibiteur de GP, un autre type de m\u00e9dicament contribuant \u00e0 pr\u00e9venir la formation de caillots), avec le traitement standard en combinaison avec de l'h\u00e9parine (un autre anticoagulant) et un inhibiteur de GP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00044","left_context":"Durant l'ICP, un stent (petit tube qui reste dans l'art\u00e8re afin d'en ","pivot":"emp\u00eacher","right_context":" la fermeture) est souvent pos\u00e9 chez les patients et d'autres anticoagulants sont \u00e9galement administr\u00e9s, comme l'abciximab, l'aspirine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00048","left_context":"Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour le traitement de SCA, Angiox, administr\u00e9 avec ou sans inhibiteur de GP, a \u00e9t\u00e9 aussi efficace que le traitement standard pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" l'apparition globale de nouveaux \u00e9v\u00e9nements (d\u00e9c\u00e8s, crises cardiaques ou revascularisations) apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00050","left_context":"Les patients ayant re\u00e7u Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00050","left_context":"Les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" Angiox sans inhibiteur de GP ont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 un taux d'h\u00e9morragies inf\u00e9rieur apr\u00e8s 30 jours et apr\u00e8s un an. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00051","left_context":"Chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" un ICP, Angiox s'est montr\u00e9 aussi efficace que l'h\u00e9parine pour toutes les mesures, except\u00e9 en ce qui concerne le saignement majeur, pour lequel il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 nettement meilleur (niveau de saignement inf\u00e9rieur) que l'h\u00e9parine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00055","left_context":"Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant pr\u00e9senter une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants ","pivot":"constituant","right_context":" Angiox. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00055","left_context":"Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les personnes pouvant ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 la bivalirudine, aux autres hirudines, ou \u00e0 l'un des autres composants constituant Angiox. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une infection cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'utiliser chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00056","left_context":"Il convient en outre de ne pas l'","pivot":"utiliser","right_context":" chez les patients ayant eu une h\u00e9morragie r\u00e9cente, souffrant d'hypertension aigu\u00eb ou pr\u00e9sentant des troubles graves des reins, ou encore chez les patients pr\u00e9sentant une infection cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00057","left_context":"Pour une liste compl\u00e8te des restrictions, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant ","pivot":"subir","right_context":" une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00060","left_context":"Le comit\u00e9 a conclu que les b\u00e9n\u00e9fices de Angiox sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il ","pivot":"comporte","right_context":" pour le traitement des patients adultes souffrant de SCA et devant subir une intervention urgente ou pr\u00e9coce, avec de l'aspirine et du clopidogrel, et comme anticoagulant chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00061","left_context":"Le comit\u00e9 a ","pivot":"recommand\u00e9","right_context":" l'octroi d'une autorisation de mise sur le march\u00e9 pour Angiox. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00062","left_context":"Autres informations relatives \u00e0 Angiox : La Commission europ\u00e9enne a ","pivot":"d\u00e9livr\u00e9","right_context":" une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Angiox \u00e0 The Medicines Company UK Ltd, le 20 septembre 2004 "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00087","left_context":"Chaque flacon ","pivot":"contient","right_context":" 250 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00098","left_context":"Anticoagulant chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e (ICP). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00115","left_context":"Par cons\u00e9quent, il n'est pas recommand\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" un bolus unique d'Angiox, m\u00eame dans le cadre d'une ICP courte. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00119","left_context":"Le temps de coagulation activ\u00e9e (ACT) peut \u00eatre utilis\u00e9 pour ","pivot":"\u00e9valuer","right_context":" l'activit\u00e9 de la bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00120","left_context":"Les valeurs ACT 5 minutes apr\u00e8s le bolus de bivalirudine ","pivot":"atteignent","right_context":" en moyenne 365 +\/- 100 secondes. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00134","left_context":"Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG < 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00134","left_context":"Angiox est contre-indiqu\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG ","pivot":"<","right_context":" 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse (voir rubrique 4.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00140","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation d'Angiox chez l'enfant "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00148","left_context":null,"pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 connue \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des excipients du produit, ou aux hirudines ; "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00149","left_context":null,"pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un saignement actif ou un risque accru de saignement en raison de troubles de l'h\u00e9mostase et\/ou de troubles irr\u00e9versibles de la coagulation ; "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00151","left_context":"atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (TFG ","pivot":"<","right_context":" 30 ml\/min) ainsi que chez les patients sous dialyse. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00154","left_context":"Ne pas l'","pivot":"administrer","right_context":" par voie intramusculaire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00156","left_context":"Il convient de surveiller attentivement que les patients ne pr\u00e9sentent pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00156","left_context":"Il convient de surveiller attentivement que les patients ne ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" pas de sympt\u00f4mes et de signes de saignement pendant le traitement, notamment si la bivalirudine est combin\u00e9e \u00e0 un autre anticoagulant (voir Section 4.5). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00157","left_context":"Bien que la plupart des saignements associ\u00e9s \u00e0 la bivalirudine se produisent au site d'acc\u00e8s art\u00e9riel chez les patients qui ","pivot":"subissent","right_context":" une ICP, une h\u00e9morragie peut se produire \u00e0 n'importe quel endroit pendant le traitement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00158","left_context":"Des diminutions inexpliqu\u00e9es de l'h\u00e9matocrite, de l'h\u00e9moglobine ou de la pression art\u00e9rielle peuvent ","pivot":"indiquer","right_context":" une h\u00e9morragie. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00159","left_context":"Le traitement doit \u00eatre arr\u00eat\u00e9 si on observe ou si on ","pivot":"soup\u00e7onne","right_context":" un saignement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00161","left_context":"L'administration concomitante de bivalirudine avec les inhibiteurs plaquettaires ou les anticoagulants peut entrainer une augmentation du risque de saignement (","pivot":"voir","right_context":" Section 4.5). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00161","left_context":"L'administration concomitante de bivalirudine avec les inhibiteurs plaquettaires ou les anticoagulants peut ","pivot":"entrainer","right_context":" une augmentation du risque de saignement (voir Section 4.5). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00166","left_context":"Les mesures n\u00e9cessaires doivent \u00eatre mises en place pour ","pivot":"faire","right_context":" face \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00167","left_context":"Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des signes pr\u00e9coces des r\u00e9actions d'hypersensibilit\u00e9 qui ","pivot":"comportent","right_context":" des r\u00e9actions urticariennes, une urticaire g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, une sensation d'oppression dans la poitrine, une respiration sifflante, de l'hypotension et une anaphylaxie. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00168","left_context":"En cas de choc, il faut ","pivot":"appliquer","right_context":" les normes m\u00e9dicales actuelles pour le traitement du choc. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00177","left_context":"Du fait de leur m\u00e9canisme d'action, on peut s'attendre \u00e0 ce que l'utilisation combin\u00e9e de m\u00e9dicaments anticoagulants (h\u00e9parine, warfarine, antithrombotiques ou agents antiplaquettaires) ","pivot":"augmente","right_context":" le risque de saignement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00180","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es suffisamment pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation de la bivalirudine chez la femme enceinte. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00181","left_context":"Les \u00e9tudes animales ne sont pas concluantes pour ce qui est des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur la gestation, le d\u00e9veloppement embryonnaire ou foetal, l'accouchement ou le d\u00e9veloppement post-natal (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00184","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es ","pivot":"concernant","right_context":" un \u00e9ventuel passage de la bivalirudine dans le lait maternel. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00187","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00187","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients recevant de la bivalirudine ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00193","left_context":"Environ 23,3% des patients ","pivot":"recevant","right_context":" de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e8nement ind\u00e9sirable et 2,1% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00201","left_context":"Des diminutions similaires ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es sur la fr\u00e9quence des saignements chez les patients du groupe Bivalidurine seule ayant re\u00e7u de l'h\u00e9parine avant la randomisation (n ","pivot":"=","right_context":" 2078). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00201","left_context":"Des diminutions similaires ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es sur la fr\u00e9quence des saignements chez les patients du groupe Bivalidurine seule ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'h\u00e9parine avant la randomisation (n = 2078). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00226","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie exigeant une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, r\u00e9-intervention pour saignement, saignement ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion de sang ou produit sanguin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00226","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie ","pivot":"exigeant","right_context":" une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, r\u00e9-intervention pour saignement, saignement n\u00e9cessitant la transfusion de sang ou produit sanguin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00228","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 3). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00231","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sujets avaient un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux ","pivot":"recevaient","right_context":" \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb\/IIIa. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00231","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sujets ","pivot":"avaient","right_context":" un traitement concomitant d'acide ac\u00e9tylsalicylique et de clopidogrel, et 6 d'entre eux recevaient \u00e9galement des inhibiteurs de la GP IIb\/IIIa. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00234","left_context":"Les donn\u00e9es suivantes relatives aux r\u00e9actions ind\u00e9sirables sont bas\u00e9es sur une \u00e9tude clinique (REPLACE 2) men\u00e9e avec la bivalirudine chez 6000 patients ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP, dont la moiti\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00253","left_context":"Dans REPLACE 2, les donn\u00e9es relatives aux saignements ont \u00e9t\u00e9 recueillies s\u00e9par\u00e9ment de celles ","pivot":"concernant","right_context":" les \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00254","left_context":"Un saignement majeur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, perte de sang ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion d'au moins deux unit\u00e9s de sang complet ou d'h\u00e9maties concentr\u00e9es, ou saignement se traduisant par une chute de l'h\u00e9moglobine de plus de 3 g\/dl ou une chute de l'h\u00e9moglobine sup\u00e9rieure \u00e0 4 g\/dl (ou 12% de l'h\u00e9matocrite) sans site de saignement identifi\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00258","left_context":"Les saignements majeurs se sont produits le plus fr\u00e9quemment au site de ponction (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 5). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00281","left_context":"R\u00e9action anaphylactique, choc anaphylactique ","pivot":"incluant","right_context":" un choc fatal, hypersensibilit\u00e9, urticaire "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00282","left_context":"Thrombus ","pivot":"incluant","right_context":" un thrombus fatal, h\u00e9matome "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00285","left_context":"Des cas de surdosage correspondants \u00e0 10 fois la dose recommand\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les \u00e9tudes cliniques, Des bolus de bivalirudine, allant jusqu'\u00e0 7,5 mg\/kg, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 administr\u00e9s sans qu'il ne soit ","pivot":"rapport\u00e9","right_context":" de saignement associ\u00e9 ni d'autres \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00286","left_context":"En cas de surdosage, le traitement par la bivalirudine doit \u00eatre imm\u00e9diatement arr\u00eat\u00e9 et le patient doit \u00eatre \u00e9troitement surveill\u00e9 afin de ","pivot":"d\u00e9tecter","right_context":" tout signe de saignement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui ","pivot":"stabilise","right_context":" le thrombus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et ","pivot":"activant","right_context":" le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine joue un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, ","pivot":"scindant","right_context":" le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00294","left_context":"La thrombine ","pivot":"joue","right_context":" un r\u00f4le central dans le processus thrombotique, scindant le fibrinog\u00e8ne en monom\u00e8res de fibrine et activant le Facteur XIII en Facteur XIIIa, ce qui permet \u00e0 la fibrine de d\u00e9velopper un r\u00e9seau de liaisons crois\u00e9es covalentes qui stabilise le thrombus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, ","pivot":"stimulant","right_context":" leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et ","pivot":"active","right_context":" les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine active \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui ","pivot":"entra\u00eene","right_context":" une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00295","left_context":"La thrombine ","pivot":"active","right_context":" \u00e9galement les facteurs V et VIII, ce qui entra\u00eene une plus grande production de thrombine et active les plaquettes, stimulant leur agr\u00e9gation et la lib\u00e9ration des granules. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00296","left_context":"La bivalirudine ","pivot":"inhibe","right_context":" chacun des effets de la thrombine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00297","left_context":"La liaison de la bivalirudine \u00e0 la thrombine, et par cons\u00e9quent son activit\u00e9, est r\u00e9versible, dans la mesure o\u00f9 la thrombine ","pivot":"clive","right_context":" lentement la liaison Arg3-Pro4 de la bivalirudine, ce qui se traduit par un r\u00e9tablissement de la fonction du site actif de la thrombine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00298","left_context":"Ainsi, la bivalirudine commence par agir \u00e0 la mani\u00e8re d'un inhibiteur non comp\u00e9titif complet de la thrombine, puis, \u00e9volue avec le temps pour devenir un inhibiteur comp\u00e9titif permettant aux mol\u00e9cules de thrombine initialement inhib\u00e9es d'interagir avec d'autres substrats de la coagulation et d'","pivot":"induire","right_context":" une coagulation si n\u00e9cessaire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00298","left_context":"Ainsi, la bivalirudine commence par agir \u00e0 la mani\u00e8re d'un inhibiteur non comp\u00e9titif complet de la thrombine, puis, \u00e9volue avec le temps pour ","pivot":"devenir","right_context":" un inhibiteur comp\u00e9titif permettant aux mol\u00e9cules de thrombine initialement inhib\u00e9es d'interagir avec d'autres substrats de la coagulation et d'induire une coagulation si n\u00e9cessaire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00299","left_context":"Des \u00e9tudes in vitro ont montr\u00e9 que la bivalirudine ","pivot":"inhibe","right_context":" \u00e0 la fois la thrombine soluble (libre) et la thrombine li\u00e9e aux caillots. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00302","left_context":"Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine pr\u00e9sente une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le ","pivot":"prouve","right_context":" l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00302","left_context":"Chez les volontaires sains et chez les patients, la bivalirudine ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une activit\u00e9 anticoagulante d\u00e9pendante de la dose et de la concentration, comme le prouve l'allongement de l'ACT, de l'aPTT, du PT, de l'INR et du TT. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00303","left_context":"L'administration intraveineuse de bivalirudine ","pivot":"induit","right_context":" une anticoagulation mesurable en l'espace de quelques minutes. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00304","left_context":"Les effets pharmacodynamiques de la bivalirudine peuvent \u00eatre \u00e9valu\u00e9s en ","pivot":"utilisant","right_context":" des mesures de l'anticoagulation, notamment l'ACT. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00305","left_context":"La valeur ACT ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une corr\u00e9lation positive avec la dose et la concentration plasmatique de la bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00309","left_context":"ACUITY est une \u00e9tude prospective, randomis\u00e9e, en ouvert, destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"comparer","right_context":" la bivalirudine associ\u00e9e ou non \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (respectivement bras B et C) et l'enoxaparine ou l'h\u00e9parine non fractionn\u00e9e (HNF) associ\u00e9e \u00e0 un inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (bras A), chez plus de 13 819 patients atteints d'un syndrome coronarien aigu (SCA) et consid\u00e9r\u00e9s \u00e0 haut risque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00313","left_context":"Les patients des bras A et B \u00e9taient aussi randomis\u00e9s pour ","pivot":"recevoir","right_context":" un inhibiteur de la GPIIb\/IIIa soit avant l'angiographie soit durant l'angioplastie. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00314","left_context":"Au total 356 (7,7%) patients randomis\u00e9s dans le bras C ont \u00e9galement ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" un inhibiteur de la GPIIb\/IIIa. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% ","pivot":"subissent","right_context":" une angiographie dans les 72 h. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux pr\u00e9sentent une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ","pivot":"ont","right_context":" des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00316","left_context":"Environ 77% d'entre eux ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" une isch\u00e9mie r\u00e9currente, environ 70% ont des changements dynamiques de l'ECG ou des bio marqueurs cardiaques \u00e9lev\u00e9s, 28% sont diab\u00e9tiques et environ 99% subissent une angiographie dans les 72 h. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00318","left_context":"Les traitements anti-aggr\u00e9gants plaquettaires additionnels utilis\u00e9s dans l'\u00e9tude ","pivot":"comprennent","right_context":" l'aspirine et le clopidogrel. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00319","left_context":"Les r\u00e9sultats principaux de l'\u00e9tude ACUITY \u00e0 30 jours et \u00e0 1 an pour l'ensemble de la population 11 (ITT) et pour les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'aspirine et du clopidogrel avant angiographie ou avant ICP (per protocole) sont pr\u00e9sent\u00e9s dans les tables 7 et 8. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00320","left_context":"Les r\u00e9sultats sur les saignements \u00e0 30 jours selon les crit\u00e8res ACUITY et TIMI pour la population totale (ITT) et les patients ayant ","pivot":"re\u00e7us","right_context":" de l'aspirine et du clopidogrel per protocol sont pr\u00e9sent\u00e9s dans la table 9. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00321","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie exigeant une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, nouvelle op\u00e9ration pour saignement, saignement ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" la transfusion de sang ou de produit sanguin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00321","left_context":"Les saignements majeurs d'ACUITY ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis comme \u00e9tant la survenue de l'un des \u00e9l\u00e9ments suivants : h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne, h\u00e9morragie r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale, h\u00e9morragie intraoculaire, h\u00e9morragie ","pivot":"exigeant","right_context":" une intervention radiologique ou chirurgicale pour acc\u00e9der au site, h\u00e9matome \u00e0 5 cm au site de ponction, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 4 g\/dL sans source manifeste de saignement, chute de la concentration en h\u00e9moglobine 3 g\/dL avec source manifeste de saignement, nouvelle op\u00e9ration pour saignement, saignement n\u00e9cessitant la transfusion de sang ou de produit sanguin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00326","left_context":"Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients subissant une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un SCA. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00326","left_context":"Les propri\u00e9t\u00e9s pharmacocin\u00e9tiques de la bivalirudine ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9es et se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre lin\u00e9aires chez les patients ","pivot":"subissant","right_context":" une intervention coronaire percutan\u00e9e et les patients pr\u00e9sentant un SCA. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00347","left_context":"La clairance de la bivalirudine est similaire chez les patients \u00e0 fonction r\u00e9nale normale et chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une l\u00e9g\u00e8re insuffisance r\u00e9nale. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00352","left_context":"Les adaptations de la dose dans cette cat\u00e9gorie d'\u00e2ge doivent \u00eatre bas\u00e9es sur la fonction r\u00e9nale, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00354","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas d'effets du sexe sur la pharmacocin\u00e9tique de la bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00357","left_context":"Les donn\u00e9es non cliniques, bas\u00e9es sur des \u00e9tudes conventionnelles de s\u00e9curit\u00e9, de pharmacologie, de toxicit\u00e9 \u00e0 doses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, de g\u00e9notoxicit\u00e9, ou de toxicit\u00e9 pour la reproduction, n'","pivot":"indiquent","right_context":" aucun risque particulier pour l'\u00eatre humain. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00361","left_context":"Apr\u00e8s une br\u00e8ve exposition comparable \u00e0 celle qui pr\u00e9vaut lors d'une utilisation clinique, et m\u00eame apr\u00e8s une exposition \u00e0 des doses bien plus \u00e9lev\u00e9es, il n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" d'effet ind\u00e9sirable r\u00e9sultant d'un stress physiologique prolong\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 un \u00e9tat de coagulation non hom\u00e9ostasique. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00362","left_context":"La bivalirudine \u00e9tant destin\u00e9e \u00e0 une administration de courte dur\u00e9e, on ne dispose d'aucune donn\u00e9e ","pivot":"concernant","right_context":" son potentiel carcinog\u00e8ne \u00e0 long terme. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00377","left_context":"En cas d'utilisation non imm\u00e9diate, les dur\u00e9es et conditions de conservation apr\u00e8s reconstitution et avant utilisation rel\u00e8vent de la seule responsabilit\u00e9 de l'utilisateur et ne doivent pas ","pivot":"d\u00e9passer","right_context":" 24 heures entre 2 \u00b0C- 8 \u00b0C, sauf en cas de reconstitution\/dilution r\u00e9alis\u00e9e en conditions d'aseptie d\u00fbment contr\u00f4l\u00e9es et valid\u00e9es. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00380","left_context":"\u00e0 conserver \u00e0 une temp\u00e9rature ne ","pivot":"d\u00e9passant","right_context":" pas 25 \u00b0C. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00389","left_context":"La pr\u00e9paration et l'administration d'Angiox doivent ","pivot":"suivre","right_context":" des proc\u00e9dures aseptiques. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00390","left_context":null,"pivot":"Ajouter","right_context":" 5 ml d'eau pour pr\u00e9parations injectables dans un flacon d'Angiox et m\u00e9langer doucement jusqu'\u00e0 ce que la poudre soit compl\u00e8tement dissoute et que la solution soit claire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"Pr\u00e9lever 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les diluer dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'","pivot":"obtenir","right_context":" une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":"Pr\u00e9lever 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les ","pivot":"diluer","right_context":" dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'obtenir une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00391","left_context":null,"pivot":"Pr\u00e9lever","right_context":" 5 ml de la solution obtenue dans le flacon puis les diluer dans un volume total de 50 ml de solution glucos\u00e9e \u00e0 5% ou de solution de chlorure de sodium \u00e0 9 mg\/ml (0,9%) pour injection, afin d'obtenir une concentration finale de bivalirudine de 5 mg\/ml. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00393","left_context":"La solution reconstitu\u00e9e\/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne contient pas de particules et qu'elle ne ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" pas de d\u00e9coloration. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00393","left_context":"La solution reconstitu\u00e9e\/dilu\u00e9e doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e qu'elle ne ","pivot":"contient","right_context":" pas de particules et qu'elle ne pr\u00e9sente pas de d\u00e9coloration. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00410","left_context":"Le titulaire de l'AMM s'engage \u00e0 ","pivot":"fournir","right_context":" des \u00e9tudes et des donn\u00e9es de pharmacovigilance suppl\u00e9mentaires d\u00e9taill\u00e9es dans le Plan de Pharmacovigilance, comme convenu dans la version 4 du Plan de Gestion des risques (PGR) pr\u00e9sent\u00e9 dans le Module 1.8.2. de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 et toutes mises \u00e0 jour du PGR autoris\u00e9es par le CHMP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00413","left_context":"Quand de nouvelles informations re\u00e7ues peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" un impact sur le profil de s\u00e9curit\u00e9, le plan de pharmacovigilance ou les activit\u00e9s de minimisation du risque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00414","left_context":"Dans les 60 jours ","pivot":"suivant","right_context":" une importante \u00e9tape (pharmacovigilance ou minimisation du risque) Selon la r\u00e9glementation en vigueur de l'EMEA. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00419","left_context":"1 flacon ","pivot":"contient","right_context":" 250 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00420","left_context":"Apr\u00e8s reconstitution 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 50 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00421","left_context":"Apr\u00e8s dilution 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00443","left_context":"La justification pour ne pas ","pivot":"inclure","right_context":" du braille a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00462","left_context":"Veuillez lire attentivement l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette notice avant d'","pivot":"utiliser","right_context":" ce m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00462","left_context":"Veuillez ","pivot":"lire","right_context":" attentivement l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette notice avant d'utiliser ce m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- Gardez cette notice, vous pourriez avoir besoin de la ","pivot":"relire","right_context":". "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- Gardez cette notice, vous pourriez ","pivot":"avoir","right_context":" besoin de la relire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00463","left_context":"- ","pivot":"Gardez","right_context":" cette notice, vous pourriez avoir besoin de la relire. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00465","left_context":"- Si l'un des effets ind\u00e9sirables devient s\u00e9rieux ou si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00465","left_context":"- Si l'un des effets ind\u00e9sirables devient s\u00e9rieux ou si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez en informer votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00469","left_context":"Comment ","pivot":"utiliser","right_context":" Angiox 4. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00471","left_context":"Comment ","pivot":"conserver","right_context":" Angiox 6. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00477","left_context":"- Chez les patients qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une intervention chirurgicale destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"traiter","right_context":" des obstructions "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00480","left_context":"- si vous \u00eates hypersensible (allergique) \u00e0 la bivalirudine ou \u00e0 l'un des autres composants contenus dans Angiox (","pivot":"voir","right_context":" liste rubrique 6). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00481","left_context":"- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9 un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous ","pivot":"avez","right_context":" du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00481","left_context":"- si vous pr\u00e9sentez ou avez r\u00e9cemment ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" un saignement au niveau de l'estomac, des intestins, de la vessie ou d'autres organes, par exemple si vous avez du sang anormal dans vos selles ou vos urines (except\u00e9 un saignement menstruel). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00482","left_context":"- si vous avez ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" des troubles de la coagulation sanguine ou un faible nombre de plaquettes "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00483","left_context":"- si vous avez ou avez ","pivot":"eu","right_context":" une hypertension (tension art\u00e9rielle \u00e9lev\u00e9e) s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00486","left_context":"Veuillez ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin : "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00487","left_context":"- si vous prenez ou avez ","pivot":"pris","right_context":" r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, m\u00eame s'il s'agit d'un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00489","left_context":"En effet, ces m\u00e9dicaments peuvent ","pivot":"augmenter","right_context":" le risque de saignement s'ils sont administr\u00e9s en m\u00eame temps qu'Angiox. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00496","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00496","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00497","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s, toutefois les effets sont connus pour \u00eatre de courte dur\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00497","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s, toutefois les effets sont connus pour \u00eatre de courte dur\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'affecter votre capacit\u00e9 \u00e0 conduire des v\u00e9hicules ou \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'affecter votre capacit\u00e9 \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules ou \u00e0 utiliser des machines. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00499","left_context":"Il est donc peu susceptible d'","pivot":"affecter","right_context":" votre capacit\u00e9 \u00e0 conduire des v\u00e9hicules ou \u00e0 utiliser des machines. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00500","left_context":"COMMENT ","pivot":"UTILISER","right_context":" ANGIOX "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00502","left_context":"Votre m\u00e9decin d\u00e9terminera quelle quantit\u00e9 d'Angiox vous sera administr\u00e9e et la ","pivot":"pr\u00e9parera","right_context":". "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00503","left_context":"- Pendant la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous examinera pour ","pivot":"contr\u00f4ler","right_context":" tout signe de saignement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00503","left_context":"- Pendant la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"examinera","right_context":" pour contr\u00f4ler tout signe de saignement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00505","left_context":"- Avant le d\u00e9but de la proc\u00e9dure, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" sur les signes de r\u00e9action allergique (hypersensibilit\u00e9). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00507","left_context":"- Si vous suivez une proc\u00e9dure de type brachyth\u00e9rapie b\u00eata ou gamma, votre m\u00e9decin vous ","pivot":"contr\u00f4lera","right_context":" encore plus soigneusement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00507","left_context":"- Si vous ","pivot":"suivez","right_context":" une proc\u00e9dure de type brachyth\u00e9rapie b\u00eata ou gamma, votre m\u00e9decin vous contr\u00f4lera encore plus soigneusement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00512","left_context":"(0.1 mg\/kg ","pivot":"signifie","right_context":" un dixi\u00e8me d'un milligramme du m\u00e9dicament pour chaque kilogramme de poids corporel ; "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00513","left_context":"0.25 mg\/kg\/h ","pivot":"signifie","right_context":" un quart d'un milligramme pour chaque kilogramme de poids corporel, par heure) "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00520","left_context":"Votre m\u00e9decin ","pivot":"d\u00e9terminera","right_context":" la dur\u00e9e de votre traitement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00528","left_context":"S'il se produit des effets ind\u00e9sirables, ceux-ci peuvent ","pivot":"n\u00e9cessiter","right_context":" des soins m\u00e9dicaux. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00530","left_context":"Dans de tr\u00e8s rares cas, ils peuvent ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" la mort (moins de 1 patient sur 10 000). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00531","left_context":"Un saignement est plus susceptible d'avoir lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (","pivot":"voir","right_context":" section 2 \"\"Prise d'autres m\u00e9dicaments\"\"). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00531","left_context":"Un saignement est plus susceptible d'","pivot":"avoir","right_context":" lieu lorsque Angiox est combin\u00e9 \u00e0 un autre anticoagulant ou antithrombotique (voir section 2 \"\"Prise d'autres m\u00e9dicaments\"\"). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00532","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" un des effets ind\u00e9sirables, potentiellement s\u00e9v\u00e8res, suivants : "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00533","left_context":"Lorsque vous \u00eates \u00e0 l'h\u00f4pital : ","pivot":"pr\u00e9venez","right_context":" imm\u00e9diatement votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00543","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" un des effets iind\u00e9sirables, potentiellement moins s\u00e9v\u00e8res, suivants : "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00544","left_context":"- H\u00e9morragie grave (ce qui peut \u00eatre due \u00e0 une r\u00e9duction de votre nombre de plaquettes et ","pivot":"emp\u00eache","right_context":" la coagulation n\u00e9cessaire de votre sang) "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00554","left_context":"Si vous remarquez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ou si certains effets ind\u00e9sirables deviennent graves, veuillez en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00554","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, ou si certains effets ind\u00e9sirables deviennent graves, veuillez en informer votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00555","left_context":"COMMENT ","pivot":"CONSERVER","right_context":" ANGIOX "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur v\u00e9rifiera la solution et la jettera, si elle ","pivot":"contient","right_context":" des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur v\u00e9rifiera la solution et la ","pivot":"jettera","right_context":", si elle contient des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00561","left_context":"Le docteur ","pivot":"v\u00e9rifiera","right_context":" la solution et la jettera, si elle contient des particules ou est d\u00e9color\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00563","left_context":"Que ","pivot":"contient","right_context":" l'Angiox "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00009","left_context":"Il est administr\u00e9 aux patients qui pr\u00e9sentent un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ; "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00009","left_context":"Il est administr\u00e9 aux patients qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" un risque de fracture (cassure des os), notamment chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, comme une chute ; "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00012","left_context":"Aclasta est administr\u00e9 sous la forme d'une perfusion de 100 ml qui doit ","pivot":"durer","right_context":" au moins 15 minutes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00014","left_context":"Les patients qui se sont fractur\u00e9 la hanche doivent attendre au moins deux semaines apr\u00e8s l'op\u00e9ration de r\u00e9paration de la fracture avant de ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00014","left_context":"Les patients qui se sont ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche doivent attendre au moins deux semaines apr\u00e8s l'op\u00e9ration de r\u00e9paration de la fracture avant de recevoir Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, survenant dans les trois jours suivant la perfusion, peut \u00eatre diminu\u00e9e en ","pivot":"administrant","right_context":" du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00020","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre, douleurs musculaires, sympt\u00f4mes pseudo-grippaux, douleurs articulaires et c\u00e9phal\u00e9es, survenant dans les trois jours ","pivot":"suivant","right_context":" la perfusion, peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne (m\u00e9dicaments anti-inflammatoires) peu apr\u00e8s la perfusion d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00021","left_context":"L'utilisation d'Aclasta n'est pas recommand\u00e9e chez des patients qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" des troubles graves des reins. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00028","left_context":"Le principe actif d'Aclasta, l'acide zol\u00e9dronique, est un bisphosphonate qui ","pivot":"inhibe","right_context":" l'action des ost\u00e9oclastes, les cellules de l'organisme qui sont responsables de la r\u00e9sorption du tissu osseux. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00031","left_context":"Comme Aclasta ","pivot":"contient","right_context":" le m\u00eame principe actif que Zometa, certaines donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es pour Zometa ont \u00e9t\u00e9 prises en compte lors de l'\u00e9valuation d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00037","left_context":"Les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" soit une perfusion d'Aclasta, soit du ris\u00e9dronate administr\u00e9 une fois par jour pendant deux mois. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00043","left_context":"Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant fractur\u00e9 la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont ","pivot":"eu","right_context":" une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00043","left_context":"Dans une \u00e9tude portant sur des hommes et des femmes s'\u00e9tant ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche, 9% des patients sous Aclasta ont eu une fracture (92 sur 1 065), contre 13% des patients sous placebo (139 sur 1 062). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00044","left_context":"Ce r\u00e9sultat ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" une diminution de 35% du risque de fracture chez les patients sous Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00051","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients susceptibles de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une hypersensibilit\u00e9 (allergie) \u00e0 l'acide zol\u00e9dronique, \u00e0 d'autres bisphosphonates ou \u00e0 l'un des autres composants. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00052","left_context":"Aclasta ne doit \u00eatre utilis\u00e9 ni chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une hypocalc\u00e9mie (taux de calcium sanguin trop faible) ni chez les femmes enceintes ou allaitantes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00053","left_context":"Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement pr\u00e9senter un risque de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00053","left_context":"Comme dans le cas de tous les bisphosphonates, les patients sous Aclasta peuvent \u00e9galement ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" un risque de d\u00e9velopper des troubles des reins, des r\u00e9actions au niveau du site de perfusion et une ost\u00e9on\u00e9crose (mort du tissu osseux) de la m\u00e2choire. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00057","left_context":"Quelles sont les mesures prises pour ","pivot":"assurer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta ? "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique Aclasta fournira des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui ","pivot":"prescrivent","right_context":" Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui fabrique Aclasta ","pivot":"fournira","right_context":" des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui prescrivent Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00058","left_context":"La soci\u00e9t\u00e9 qui ","pivot":"fabrique","right_context":" Aclasta fournira des kits d'information, rappelant comment ce m\u00e9dicament doit \u00eatre utilis\u00e9, aux m\u00e9decins qui prescrivent Aclasta en tant que traitement anti-ost\u00e9oporotique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00059","left_context":"Des kits similaires seront fournis aux patients afin de pr\u00e9ciser les effets ind\u00e9sirables du m\u00e9dicament et les cas dans lesquels ils doivent ","pivot":"contacter","right_context":" leur m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00059","left_context":"Des kits similaires seront fournis aux patients afin de ","pivot":"pr\u00e9ciser","right_context":" les effets ind\u00e9sirables du m\u00e9dicament et les cas dans lesquels ils doivent contacter leur m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00061","left_context":"La Commission europ\u00e9enne a ","pivot":"d\u00e9livr\u00e9","right_context":" une autorisation de mise sur le march\u00e9 valide dans toute l'Union europ\u00e9enne pour Aclasta \u00e0 Novartis Europharm Limited, le 15 avril 2005. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00072","left_context":"Les \u00e9tats membres doivent s'assurer que le programme d'\u00e9ducation qui a \u00e9t\u00e9 mis en place suite \u00e0 l'indication dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique soit \u00e9tendu aux prescripteurs potentiels concern\u00e9s par la nouvelle indication : traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique et de l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 des fractures, notamment chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00073","left_context":"Le programme d'\u00e9ducation ","pivot":"comprend","right_context":" les \u00e9l\u00e9ments suivants : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00077","left_context":"Chaque flacon de 100 ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, correspondant \u00e0 5,330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00078","left_context":"Un ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 0,05 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre correspondant \u00e0 0,0533 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00080","left_context":"Traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique l'ost\u00e9oporose masculine chez les patients \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de fractures, notamment chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 une p\u00e9riode de r\u00e9mission prolong\u00e9e chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00087","left_context":"Il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" une p\u00e9riode de r\u00e9mission prolong\u00e9e chez les patients r\u00e9pondeurs au traitement de la maladie de Paget apr\u00e8s une unique administration d'Aclasta (voir rubrique 5.1). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00090","left_context":"Pour plus d'informations sur la perfusion d'Aclasta, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 6.6. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00092","left_context":"Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et les patients qui ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00097","left_context":"Patients insuffisants r\u00e9naux (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4) "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00101","left_context":"Aucun ajustement de la dose n'est n\u00e9cessaire (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00105","left_context":"Aclasta ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez l'enfant et l'adolescent en-dessous de 18 ans compte tenu de l'absence de donn\u00e9es ","pivot":"concernant","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00110","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine ","pivot":"<","right_context":" 35 ml\/min) en raison d'une exp\u00e9rience clinique limit\u00e9e dans cette population. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00112","left_context":"Cela est particuli\u00e8rement important pour les patients \u00e2g\u00e9s et pour les patients ","pivot":"recevant","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation), ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.5. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de ","pivot":"provoquer","right_context":" une d\u00e9shydratation), voir rubrique 4.5. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00113","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'","pivot":"affecter","right_context":" de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation), voir rubrique 4.5. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00114","left_context":"Une hypocalc\u00e9mie pr\u00e9existante doit \u00eatre trait\u00e9e par des apports appropri\u00e9s de calcium et de vitamine D avant l'instauration du traitement par Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.8). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteint g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00118","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et ","pivot":"atteint","right_context":" g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.8). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00121","left_context":"Il est recommand\u00e9 de ","pivot":"mesurer","right_context":" la calc\u00e9mie avant la perfusion d'Aclasta chez les patients atteints de la maldie osseuse de Paget. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00123","left_context":"Aclasta ","pivot":"contient","right_context":" la m\u00eame substance active qu'un m\u00e9dicament utilis\u00e9 en oncologie, Zometa (acide zol\u00e9dronique). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00129","left_context":"Plusieurs ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" des signes d'infection localis\u00e9e, y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00130","left_context":"Un examen dentaire avec des soins dentaires pr\u00e9ventifs appropri\u00e9s devra \u00eatre pris en consid\u00e9ration avant l'instauration d'un traitement par bisphosphonates chez des patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des facteurs de risque associ\u00e9s (par exemple : cancer, chimioth\u00e9rapie, cortico\u00efdes ou mauvaise hygi\u00e8ne buccale). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00131","left_context":"Au cours du traitement, ces patients devraient ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" dans la mesure du possible toute intervention dentaire invasive. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00132","left_context":"Pour les patients qui d\u00e9veloppent une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire au cours d'un traitement par bisphosphonates, une chirurgie dentaire peut ","pivot":"aggraver","right_context":" cette atteinte. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00132","left_context":"Pour les patients qui ","pivot":"d\u00e9veloppent","right_context":" une ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire au cours d'un traitement par bisphosphonates, une chirurgie dentaire peut aggraver cette atteinte. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00137","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique ne se ","pivot":"lie","right_context":" pas fortement aux prot\u00e9ines plasmatiques (liaison d'environ 43 \u00e0 55%) ; "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00140","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'affecter de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de ","pivot":"provoquer","right_context":" une d\u00e9shydratation). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00140","left_context":"La prudence est requise en cas d'administration concomitante d'Aclasta et de m\u00e9dicaments susceptibles d'","pivot":"affecter","right_context":" de mani\u00e8re significative la fonction r\u00e9nale (par exemple aminosides ou diur\u00e9tiques susceptibles de provoquer une d\u00e9shydratation). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00142","left_context":"Il n'existe pas de donn\u00e9es suffisamment pertinentes ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation de l'acide zol\u00e9dronique chez la femme enceinte. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00146","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 pendant la grossesse et chez la femme qui allaite (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00147","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00147","left_context":"Les effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00148","left_context":"Le pourcentage global de patients qui ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" des sympt\u00f4mes survenant apr\u00e8s l'administration \u00e9tait de respectivement 44,7%, 16,7% et 10,2% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion respectivement. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00151","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sympt\u00f4mes est survenu dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta, a \u00e9t\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e et a disparu dans les trois jours ","pivot":"suivant","right_context":" leur survenue. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00151","left_context":"La majorit\u00e9 de ces sympt\u00f4mes est survenu dans les trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta, a \u00e9t\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e et a disparu dans les trois jours suivant leur survenue. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00152","left_context":"Le pourcentage de patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" des sympt\u00f4mes apr\u00e8s l'injection \u00e9tait respectivement de 19,5%, 10,4%, 10,7% apr\u00e8s la premi\u00e8re, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me perfusion, dans une \u00e9tude de plus petite taille o\u00f9 le traitement symptomatique d\u00e9crit ci-dessous avait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en ","pivot":"administrant","right_context":" du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00153","left_context":"L'incidence des sympt\u00f4mes survenant dans les trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne peu apr\u00e8s l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00154","left_context":"Dans l'\u00e9tude pivot HORIZON-PFT (ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique) (voir rubrique 5.1), l'incidence globale des fibrillations auriculaires a \u00e9t\u00e9 de 2,5% (96 des 3 862) et de 1,9% (75 des 3 852) chez les patients ","pivot":"recevant","right_context":" respectivement Aclasta et le placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00154","left_context":"Dans l'\u00e9tude pivot HORIZON-PFT (ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique) (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1), l'incidence globale des fibrillations auriculaires a \u00e9t\u00e9 de 2,5% (96 des 3 862) et de 1,9% (75 des 3 852) chez les patients recevant respectivement Aclasta et le placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00175","left_context":"Au cours des \u00e9tudes cliniques dans l'ost\u00e9oporose, environ 0,2% des patientes ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" une diminution notable de la calc\u00e9mie (moins de 1,87 mmol\/l), suite \u00e0 l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00178","left_context":"D'apr\u00e8s l'\u00e9valuation des param\u00e8tres biologiques issue d'une vaste \u00e9tude clinique, il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" des valeurs, transitoires et asymptomatiques, de calc\u00e9mie inf\u00e9rieures aux valeurs normales de r\u00e9f\u00e9rence chez 2,3% des patients trait\u00e9s avec Aclasta compar\u00e9 \u00e0 21% des patients trait\u00e9s avec Aclasta dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00180","left_context":"Tous les patients ont re\u00e7u une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (","pivot":"voir","right_context":" \u00e9galement rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00180","left_context":"Tous les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une suppl\u00e9mentation en vitamine D et en calcium : dans l'\u00e9tude men\u00e9e sur l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique (\u00e9tude PFT), dans l'\u00e9tude sur la pr\u00e9vention des fractures cliniques apr\u00e8s fracture de hanche (\u00e9tude RFT) ainsi que dans les \u00e9tudes de la maladie de Paget (voir \u00e9galement rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00186","left_context":"Beaucoup d'entre eux ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" des signes d'infection locale y compris une ost\u00e9omy\u00e9lite. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00187","left_context":"La majorit\u00e9 des cas concerne des patients atteints d'un cancer et ayant ","pivot":"subi","right_context":" une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00187","left_context":"La majorit\u00e9 des cas ","pivot":"concerne","right_context":" des patients atteints d'un cancer et ayant subi une extraction dentaire ou d'autres chirurgies dentaires. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00188","left_context":"L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire pr\u00e9sente de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s ","pivot":"incluant","right_context":" le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00188","left_context":"L'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" de multiples facteurs de risque bien document\u00e9s incluant le diagnostic d'un cancer, les traitements associ\u00e9s (par exemple : chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, corticoth\u00e9rapie) et des affections associ\u00e9es (par exemple : an\u00e9mie, troubles de la coagulation, infection, maladie buccale pr\u00e9existante). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00189","left_context":"Bien que la causalit\u00e9 ne puisse \u00eatre \u00e9tablie, il est prudent d'\u00e9viter une chirurgie dentaire dont la gu\u00e9rison pourrait \u00eatre retard\u00e9e (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00189","left_context":"Bien que la causalit\u00e9 ne puisse \u00eatre \u00e9tablie, il est prudent d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une chirurgie dentaire dont la gu\u00e9rison pourrait \u00eatre retard\u00e9e (voir rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00195","left_context":"En cas de surdosage ","pivot":"entra\u00eenant","right_context":" une hypocalc\u00e9mie cliniquement significative, la r\u00e9versibilit\u00e9 peut \u00eatre obtenue par l'administration d'un suppl\u00e9ment de calcium oral et\/ou une perfusion intraveineuse de gluconate de calcium. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00209","left_context":"Les femmes qui ont fait l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00209","left_context":"Les femmes qui ont ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'une \u00e9valuation pour l'incidence des fractures vert\u00e9brales n'ont re\u00e7u aucun traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant, alors que ces traitements \u00e9tait autoris\u00e9s chez les femmes ayant particip\u00e9 aux \u00e9valuations des fractures de hanche et de toutes les fractures cliniques. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00210","left_context":"Les traitements anti-ost\u00e9oporotiques concomitants incluaient : calcitonines, raloxif\u00e8ne, tamoxif\u00e8ne, traitement hormonal de substitution, tibolone ; mais ","pivot":"excluaient","right_context":" les autres bisphosphonates. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00210","left_context":"Les traitements anti-ost\u00e9oporotiques concomitants ","pivot":"incluaient","right_context":" : calcitonines, raloxif\u00e8ne, tamoxif\u00e8ne, traitement hormonal de substitution, tibolone ; mais excluaient les autres bisphosphonates. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00211","left_context":"Toutes les femmes ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" 1 000 \u00e0 1 500 mg de calcium \u00e9l\u00e9ment et 400 \u00e0 1 200 UI de vitamine D quotidiennement. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00219","left_context":"Chez les patientes \u00e2g\u00e9es de 75 ans et plus trait\u00e9es par Aclasta, une r\u00e9duction de 60% du risque de fracture vert\u00e9brale a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en comparaison aux patientes sous placebo (p ","pivot":"<","right_context":" 0,0001). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00223","left_context":"La r\u00e9duction du risque a \u00e9t\u00e9 de 51% chez les patientes n'ayant jamais pris de bisphosphonates et de 42% chez les patientes qui avaient ","pivot":"pris","right_context":" un traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00223","left_context":"La r\u00e9duction du risque a \u00e9t\u00e9 de 51% chez les patientes n'ayant jamais ","pivot":"pris","right_context":" de bisphosphonates et de 42% chez les patientes qui avaient pris un traitement anti-ost\u00e9oporotique concomitant. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00226","left_context":"Le Tableau 3 ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" une synth\u00e8se des r\u00e9sultats. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00228","left_context":"Comparaisons des traitements ","pivot":"concernant","right_context":" l'incidence des fractures cliniques sur une p\u00e9riode de 3 ans "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00233","left_context":"Par rapport au placebo, Aclasta a ","pivot":"augment\u00e9","right_context":" significativement la DMO au rachis lombaire, \u00e0 la hanche et au radius distal, \u00e0 chaque mesure (6, 12, 24 et 36 mois). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00237","left_context":"L'analyse histomorphom\u00e9trique a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" une r\u00e9duction de 63% du remodellage osseux. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00239","left_context":"L'analyse par microtomodensitom\u00e9trie (CT) a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une augmentation du volume osseux trab\u00e9culaire et une pr\u00e9servation de l'architecture de l'os trab\u00e9culaire chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta par rapport aux patientes ","pivot":"recevant","right_context":" le placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00239","left_context":"L'analyse par microtomodensitom\u00e9trie (CT) a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" une augmentation du volume osseux trab\u00e9culaire et une pr\u00e9servation de l'architecture de l'os trab\u00e9culaire chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta par rapport aux patientes recevant le placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00241","left_context":"Les phosphatases alcalines sp\u00e9cifiques osseuses (PASO), les taux s\u00e9riques du propeptide N-terminal du collag\u00e8ne de type I (P1NP) et les taux s\u00e9riques de b\u00eata-C-t\u00e9lopeptides (-CTx) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s \u00e0 intervalles r\u00e9guliers au cours de l'\u00e9tude dans des sous-groupes ","pivot":"incluant","right_context":" 517 \u00e0 1 246 patientes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00242","left_context":"\u00e0 12 mois, le traitement par une dose annuelle de 5 mg d'Aclasta a ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" significativement les PASO de 30% par rapport aux valeurs initiales et \u00e0 36 mois cette r\u00e9duction s'est maintenue \u00e0 28% en-dessous des valeurs initiales. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00246","left_context":"Une administration r\u00e9p\u00e9t\u00e9e n'a pas ","pivot":"entra\u00een\u00e9","right_context":" une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire des marqueurs du remodelage osseux. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00248","left_context":"Au cours de l'\u00e9tude sur trois ans dans l'ost\u00e9oporose postm\u00e9nopausique, la taille a \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9e annuellement en ","pivot":"utilisant","right_context":" un stadiom\u00e8tre. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00249","left_context":"Le groupe Aclasta a montr\u00e9 une perte de taille moindre de 2,5 mm environ par rapport au placebo ((IC \u00e0 95% : 1,6 mm, 3,5 mm) [p ","pivot":"<","right_context":" 0,0001]. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00249","left_context":"Le groupe Aclasta a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" une perte de taille moindre de 2,5 mm environ par rapport au placebo ((IC \u00e0 95% : 1,6 mm, 3,5 mm) [p < 0,0001]. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, incluant les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ","pivot":"ayant","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00254","left_context":"L'incidence des fractures cliniques, ","pivot":"incluant","right_context":" les fractures vert\u00e9brales, non vert\u00e9brales et les fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e chez 2 127 hommes et femmes \u00e2g\u00e9s de 50 \u00e0 95 ans (\u00e2ge moyen 74,5 ans) ayant une fracture de hanche r\u00e9cente, secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9 (dans les 90 jours) et suivis sous traitement pendant environ 2 ans. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00255","left_context":"Environ 42% des patients avaient un T-score au col f\u00e9moral inf\u00e9rieur \u00e0- 2,5 et 45% des patients ","pivot":"avaient","right_context":" un T-score au col f\u00e9moral sup\u00e9rieur \u00e0-2,5. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00255","left_context":"Environ 42% des patients ","pivot":"avaient","right_context":" un T-score au col f\u00e9moral inf\u00e9rieur \u00e0- 2,5 et 45% des patients avaient un T-score au col f\u00e9moral sup\u00e9rieur \u00e0-2,5. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00256","left_context":"Aclasta a \u00e9t\u00e9 administr\u00e9 une fois par an au moins jusqu'\u00e0 ce que 211 patients dans la population ","pivot":"aient","right_context":" une fracture clinique confirm\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00258","left_context":"Tous les patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" 1 000 \u00e0 1 500 mg de calcium-\u00e9l\u00e9ment et 800 \u00e0 1 200 UI de vitamine D par jour. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00270","left_context":"Ceci correspond \u00e0 une r\u00e9duction de 28% de la mortalit\u00e9, toutes causes confondues (p ","pivot":"=","right_context":" 0,01). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00276","left_context":"Dans l'\u00e9tude HORIZON-RFT, 508 hommes ont \u00e9t\u00e9 randomis\u00e9s dans l'\u00e9tude et 185 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une \u00e9valuation de leur DMO \u00e0 24 mois. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00284","left_context":"\u00e0 6 mois, Aclasta a montr\u00e9 des taux de r\u00e9ponse et de normalisation des phosphatases alcalines s\u00e9riques (PAS) de 96% (169\/176) et 89% (156\/176) compar\u00e9 \u00e0 74% (127\/171) et 58% (99\/171) pour le ris\u00e9dronate (p ","pivot":"<","right_context":" 0,001 pour toutes les valeurs). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00284","left_context":"\u00e0 6 mois, Aclasta a ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" des taux de r\u00e9ponse et de normalisation des phosphatases alcalines s\u00e9riques (PAS) de 96% (169\/176) et 89% (156\/176) compar\u00e9 \u00e0 74% (127\/171) et 58% (99\/171) pour le ris\u00e9dronate (p < 0,001 pour toutes les valeurs). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 partir de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00287","left_context":"Sur 143 patients trait\u00e9s par Aclasta, 141 patients ont ","pivot":"eu","right_context":" une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue apr\u00e8s une dur\u00e9e m\u00e9diane de 18 mois de suivi \u00e0 partir de la perfusion et sur 107 patients trait\u00e9s par le ris\u00e9dronate, 71 patients ont eu une r\u00e9ponse th\u00e9rapeutique maintenue. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00290","left_context":"Les r\u00e9sultats de la biopsie osseuse ont ","pivot":"mis","right_context":" en \u00e9vidence un os de qualit\u00e9 normale, sans signe d'alt\u00e9ration du remodelage osseux et sans signe de d\u00e9faut de min\u00e9ralisation. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00298","left_context":"Au cours des 24 premi\u00e8res heures, 39 \u00b1 16% de la dose administr\u00e9e sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les urines, le reste de la dose se ","pivot":"liant","right_context":" principalement au tissu osseux. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00406","left_context":"L'ost\u00e9oporose est une maladie ","pivot":"induisant","right_context":" un amincissement et une fragilisation des os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00408","left_context":"\u00e0 la m\u00e9nopause, les ovaires arr\u00eatent leur production d'hormones f\u00e9minines, les estrog\u00e8nes, qui permet de ","pivot":"maintenir","right_context":" les os en bonne sant\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00408","left_context":"\u00e0 la m\u00e9nopause, les ovaires ","pivot":"arr\u00eatent","right_context":" leur production d'hormones f\u00e9minines, les estrog\u00e8nes, qui permet de maintenir les os en bonne sant\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a ","pivot":"fragilis\u00e9","right_context":" leurs os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'ont aucun sympt\u00f4me, mais ils ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00410","left_context":"De nombreux patients atteints d'ost\u00e9oporose n'","pivot":"ont","right_context":" aucun sympt\u00f4me, mais ils pr\u00e9sentent n\u00e9anmoins un risque de fracture osseuse car l'ost\u00e9oporose a fragilis\u00e9 leurs os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00411","left_context":"Une diminution du taux circulant des hormones sexuelles, principalement des estrog\u00e8nes convertis \u00e0 partir des androg\u00e8nes, ","pivot":"joue","right_context":" aussi un r\u00f4le dans la perte osseuse graduelle observ\u00e9e chez les hommes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00412","left_context":"Aclasta renforce l'os et ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" donc le risque de fractures \u00e0 la fois chez les hommes et chez les femmes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00412","left_context":"Aclasta ","pivot":"renforce","right_context":" l'os et r\u00e9duit donc le risque de fractures \u00e0 la fois chez les hommes et chez les femmes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00413","left_context":"Comme Aclasta agit pendant une longue dur\u00e9e, vous ne ","pivot":"recevrez","right_context":" qu'une seule dose d'Aclasta par an. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00417","left_context":"Dans la maladie de Paget, le remodelage osseux est trop rapide et l'os nouveau se forme de fa\u00e7on d\u00e9sordonn\u00e9e, ce qui le ","pivot":"rend","right_context":" plus faible que l'os normal. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en permettant un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en assurant une formation normale de l'os et en ","pivot":"restaurant","right_context":" la solidit\u00e9 des os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en permettant un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en ","pivot":"assurant","right_context":" une formation normale de l'os et en restaurant la solidit\u00e9 des os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00419","left_context":"Aclasta agit en ","pivot":"permettant","right_context":" un retour \u00e0 la normale du proc\u00e9d\u00e9 de remodelage, en assurant une formation normale de l'os et en restaurant la solidit\u00e9 des os. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00422","left_context":"Vous ne devez pas ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00424","left_context":"- si vous avez une hypocalc\u00e9mie (cela ","pivot":"signifie","right_context":" un taux de calcium sanguin trop faible). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00424","left_context":"- si vous ","pivot":"avez","right_context":" une hypocalc\u00e9mie (cela signifie un taux de calcium sanguin trop faible). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00428","left_context":"Avant de ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta dites \u00e0 votre m\u00e9decin : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00429","left_context":"- si vous \u00eates trait\u00e9(e) par Zometa qui ","pivot":"contient","right_context":" la m\u00eame substance active qu'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00430","left_context":"- si vous avez des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez ","pivot":"eu","right_context":". "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00430","left_context":"- si vous ","pivot":"avez","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux ou si vous en avez eu. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00431","left_context":"- si vous avez d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"subi","right_context":" une intervention chirurgicale de certaines ou de toutes les glandes "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00433","left_context":"- si vous avez ou avez ","pivot":"eu","right_context":" une douleur, un gonflement ou un engourdissement de la m\u00e2choire ou une dent d\u00e9chauss\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00434","left_context":"Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez subir une intervention dentaire, ","pivot":"informez","right_context":" votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00434","left_context":"Si vous \u00eates sous traitement dentaire ou si vous allez ","pivot":"subir","right_context":" une intervention dentaire, informez votre dentiste que vous allez \u00eatre trait\u00e9 par Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00438","left_context":"Si vous prenez ou avez ","pivot":"pris","right_context":" r\u00e9cemment un autre m\u00e9dicament, y compris un m\u00e9dicament obtenu sans ordonnance, parlez-en \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00439","left_context":"Il est particuli\u00e8rement important que votre m\u00e9decin soit inform\u00e9 si vous ","pivot":"prenez","right_context":" des m\u00e9dicaments connus comme \u00e9tant nuisibles pour vos reins. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00441","left_context":"Assurez-vous de boire suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une d\u00e9shydratation. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00441","left_context":"Assurez-vous de ","pivot":"boire","right_context":" suffisamment (au moins un \u00e0 deux verres) avant et apr\u00e8s le traitement par Aclasta, selon les instructions de votre m\u00e9decin : ceci afin d'\u00e9viter une d\u00e9shydratation. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00447","left_context":"Vous ne devez pas ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta si vous allaitez. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00448","left_context":"Demandez conseil \u00e0 votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re avant de ","pivot":"prendre","right_context":" tout m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00448","left_context":null,"pivot":"Demandez","right_context":" conseil \u00e0 votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re avant de prendre tout m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00453","left_context":"La perfusion ","pivot":"durera","right_context":" au moins 15 minutes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00455","left_context":null,"pivot":"Suivez","right_context":" attentivement toutes les instructions qui vous sont donn\u00e9es par votre m\u00e9decin ou votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00456","left_context":"Il est important de ","pivot":"prendre","right_context":" une suppl\u00e9mentation en calcium et vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s), selon les instructions de votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00459","left_context":"Cette perfusion ","pivot":"durera","right_context":" au moins 15 minutes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de ","pivot":"recevoir","right_context":" une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta a une longue dur\u00e9e d'action, vous n'","pivot":"aurez","right_context":" pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00460","left_context":"Comme Aclasta ","pivot":"a","right_context":" une longue dur\u00e9e d'action, vous n'aurez pas besoin de recevoir une autre dose d'Aclasta pendant un an ou plus. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00461","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de prendre un apport suppl\u00e9mentaire de calcium et de vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s) pendant au moins les 10 premiers jours qui ","pivot":"suivent","right_context":" l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00461","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de ","pivot":"prendre","right_context":" un apport suppl\u00e9mentaire de calcium et de vitamine D (par exemple sous forme de comprim\u00e9s) pendant au moins les 10 premiers jours qui suivent l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de suivre attentivement son conseil afin de pr\u00e9venir une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode ","pivot":"suivant","right_context":" la perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de suivre attentivement son conseil afin de ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode suivant la perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00462","left_context":"Il est important de ","pivot":"suivre","right_context":" attentivement son conseil afin de pr\u00e9venir une trop grande diminution de la calc\u00e9mie (taux de calcium dans le sang) au cours de la p\u00e9riode suivant la perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00463","left_context":"Votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" des sympt\u00f4mes li\u00e9s \u00e0 l'hypocalc\u00e9mie. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00464","left_context":"Pour la maladie de Paget, Aclasta peut agir pendant plus d'un an et votre m\u00e9decin vous ","pivot":"informera","right_context":" si vous devez \u00eatre trait\u00e9(e) de nouveau. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous manquez l'administration d'une dose d'Aclasta Contactez d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour ","pivot":"planifier","right_context":" un nouveau rendez-vous. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous manquez l'administration d'une dose d'Aclasta ","pivot":"Contactez","right_context":" d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour planifier un nouveau rendez-vous. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00465","left_context":"Si vous ","pivot":"manquez","right_context":" l'administration d'une dose d'Aclasta Contactez d\u00e8s que possible votre m\u00e9decin ou l'h\u00f4pital pour planifier un nouveau rendez-vous. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00466","left_context":"Avant d'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" le traitement par Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00467","left_context":"Si vous envisagez d'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" le traitement par Aclasta, veuillez vous rendre \u00e0 votre prochain rendez-vous et en discuter avec votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00469","left_context":"Si vous avez d'autres questions sur l'utilisation de ce m\u00e9dicament, ","pivot":"demandez","right_context":" plus d'informations \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00469","left_context":"Si vous ","pivot":"avez","right_context":" d'autres questions sur l'utilisation de ce m\u00e9dicament, demandez plus d'informations \u00e0 votre m\u00e9decin, \u00e0 votre pharmacien ou \u00e0 votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00470","left_context":"Comme tous les m\u00e9dicaments, Aclasta peut ","pivot":"provoquer","right_context":" des effets ind\u00e9sirables, mais ils ne surviennent pas syst\u00e9matiquement chez tout le monde. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00475","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de prendre un m\u00e9dicament contre la douleur tel que l'ibuprof\u00e8ne ou le parac\u00e9tamol afin de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" ces effets ind\u00e9sirables "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00475","left_context":"Votre m\u00e9decin peut vous conseiller de ","pivot":"prendre","right_context":" un m\u00e9dicament contre la douleur tel que l'ibuprof\u00e8ne ou le parac\u00e9tamol afin de r\u00e9duire ces effets ind\u00e9sirables "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00476","left_context":"Le risque de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" ces effets ind\u00e9sirables diminue avec les doses suivantes d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00477","left_context":"Des irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque (fibrillation auriculaire) ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es chez les patientes ","pivot":"recevant","right_context":" Aclasta dans le traitement de l'ost\u00e9oporose post-m\u00e9nopausique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00479","left_context":"Effets ind\u00e9sirables tr\u00e8s fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" 10 patients sur 100 ou plus) : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00481","left_context":"Effets ind\u00e9sirables fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins de 10 patients sur 100) : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00484","left_context":"Effets ind\u00e9sirables peu fr\u00e9quents (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 100) : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00486","left_context":"Effets ind\u00e9sirables rares (","pivot":"affectant","right_context":" moins d'un patient sur 1 000) : "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00489","left_context":"Les bisphosphonates (groupe de substances \u00e0 laquelle appartient Aclasta) peuvent ","pivot":"provoquer","right_context":" des gonflements, rougeurs, douleurs, d\u00e9mangeaisons aux yeux ou une sensibilit\u00e9 des yeux \u00e0 la lumi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00492","left_context":"Des r\u00e9actions allergiques ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es, ","pivot":"incluant","right_context":" de rares cas de difficult\u00e9s respiratoires, d'urticaire et d'oed\u00e8mes de Quincke (tel un gonflement du visage, de la langue ou du cou). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00494","left_context":"Si vous remarquez la survenue d'un des ces effets ind\u00e9sirables, veuillez-en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00494","left_context":"Si vous ","pivot":"remarquez","right_context":" la survenue d'un des ces effets ind\u00e9sirables, veuillez-en informer votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en ","pivot":"informer","right_context":" votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ressentez un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous ","pivot":"pr\u00e9sentez","right_context":" des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00495","left_context":"Si vous ","pivot":"ressentez","right_context":" un des effets mentionn\u00e9s comme graves ou si vous pr\u00e9sentez des effets ind\u00e9sirables non mentionn\u00e9s dans cette notice, veuillez-en informer votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00496","left_context":"COMMENT ","pivot":"CONSERVER","right_context":" ACLASTA "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00497","left_context":"Votre m\u00e9decin, votre pharmacien ou votre infirmi\u00e8re sait dans quelles conditions ","pivot":"conserver","right_context":" correctement Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00498","left_context":"- Ne pas ","pivot":"utiliser","right_context":" Aclasta apr\u00e8s la date de p\u00e9remption mentionn\u00e9e sur la bo\u00eete et le flacon. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00500","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut utiliser le produit imm\u00e9diatement afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une contamination microbienne. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00500","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon : il faut ","pivot":"utiliser","right_context":" le produit imm\u00e9diatement afin d'\u00e9viter une contamination microbienne. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00503","left_context":"Avant l'administration, il faut laisser la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e ","pivot":"atteindre","right_context":" la temp\u00e9rature ambiante. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00503","left_context":"Avant l'administration, il faut ","pivot":"laisser","right_context":" la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e atteindre la temp\u00e9rature ambiante. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00504","left_context":"Que ","pivot":"contient","right_context":" Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00507","left_context":"Un ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 0,05 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, ce qui \u00e9quivaut \u00e0 0,05330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00511","left_context":"Il est pr\u00e9sent\u00e9 en flacon plastique ","pivot":"contenant","right_context":" 100 ml de solution pour perfusion pr\u00eate \u00e0 l'emploi. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00512","left_context":"Il est fourni en bo\u00eete contenant un flacon et en conditionnement multiple compos\u00e9 de 5 bo\u00eetes ","pivot":"contenant","right_context":" chacune 1 flacon. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00512","left_context":"Il est fourni en bo\u00eete ","pivot":"contenant","right_context":" un flacon et en conditionnement multiple compos\u00e9 de 5 bo\u00eetes contenant chacune 1 flacon. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00516","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients pr\u00e9sentant une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine ","pivot":"<","right_context":" 35 ml\/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00516","left_context":"Aclasta n'est pas recommand\u00e9 chez des patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une atteinte r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance de la cr\u00e9atinine < 35 ml\/min) en raison d'un manque d'exp\u00e9rience clinique suffisante dans cette population. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00518","left_context":"Chez les patients ayant eu r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00518","left_context":"Chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 d'administrer Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de la fracture. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00519","left_context":"Les patients doivent \u00eatre hydrat\u00e9s convenablement avant et apr\u00e8s l'administration d'Aclasta, cela est particuli\u00e8rement important pour les patients ","pivot":"recevant","right_context":" un traitement diur\u00e9tique. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00520","left_context":"La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent avoir un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" une d\u00e9shydratation). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00520","left_context":"La prudence est requise lorsqu'Aclasta est administr\u00e9 avec des m\u00e9dicaments qui peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" un effet sur la fonction r\u00e9nale (par exemple, aminoglucosides ou diur\u00e9tiques qui peuvent entra\u00eener une d\u00e9shydratation). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00523","left_context":"Les m\u00e9decins doivent ","pivot":"envisager","right_context":" une surveillance clinique de ces patients. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00527","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00527","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00531","left_context":"Comment ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" et administrer Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00536","left_context":"Si la solution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e, il faut attendre qu'elle revienne \u00e0 une temp\u00e9rature ambiante avant de l'","pivot":"administrer","right_context":". "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00538","left_context":"Comment ","pivot":"conserver","right_context":" Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00539","left_context":"- ","pivot":"Tenir","right_context":" Aclasta hors de la port\u00e9e et de la vue des enfants. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00540","left_context":"- Ne pas ","pivot":"utiliser","right_context":" Aclasta apr\u00e8s la date de p\u00e9remption figurant sur la bo\u00eete et le flacon. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00541","left_context":"- Les flacons non ouverts ne ","pivot":"n\u00e9cessitent","right_context":" pas de conditions particuli\u00e8res de conservation. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00542","left_context":"- Apr\u00e8s ouverture du flacon, le produit doit \u00eatre utilis\u00e9 imm\u00e9diatement afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" toute contamination microbienne. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00543","left_context":"Si le produit n'est pas utilis\u00e9 imm\u00e9diatement, la dur\u00e9e et les conditions de conservation avant utilisation rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de l'utilisateur et ne doivent pas normalement ","pivot":"d\u00e9passer","right_context":" 24 heures \u00e0 une temp\u00e9rature de 2 \u00b0C \u00e0 8 \u00b0C. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00544","left_context":"Il faut attendre que la solution r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e revienne \u00e0 temp\u00e9rature ambiante avant de l'","pivot":"administrer","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00001","left_context":"Je ","pivot":"remercie","right_context":" le pr\u00e9sident en exercice pour sa r\u00e9ponse. "}
{"sent_id":"Europar.550_00002","left_context":"Je suis certain qu'il ","pivot":"a","right_context":" conscience de la menace tr\u00e8s grave qui p\u00e8se sur le mod\u00e8le europ\u00e9en fond\u00e9 sur l'exploitation familiale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00003","left_context":"Les premiers concern\u00e9s sont les producteurs de viande de boeuf et de mouton, dont on attend aujourd'hui qu'ils ","pivot":"vendent","right_context":" leurs produits \u00e0 des prix \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 leurs co\u00fbts de production. "}
{"sent_id":"Europar.550_00004","left_context":"Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut prendre le Conseil pour ","pivot":"pr\u00e9server","right_context":" les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00004","left_context":"Je voudrais demander quelles nouvelles initiatives peut ","pivot":"prendre","right_context":" le Conseil pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats de ces agriculteurs dans le cadre des prochaines n\u00e9gociations sur le commerce mondial, en particulier face \u00e0 la production \u00e0 grande \u00e9chelle et de style industriel des \u00c9tats-Unis et de la Nouvelle-Z\u00e9lande, o\u00f9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelle font qu'il est extr\u00eamement difficile pour les exploitations familiales europ\u00e9ennes de rester comp\u00e9titives et o\u00f9, bien s\u00fbr, les normes europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ne s'appliquent pas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00007","left_context":"Notre groupe les ","pivot":"approuvera","right_context":" donc. "}
{"sent_id":"Europar.550_00010","left_context":"Nous savons qu'\u00e0 mesure que l'Asie b\u00e9n\u00e9ficiera d'un niveau de vie accru, 1,4 milliard de Chinois et 1 milliard d'Indiens commenceront \u00e0 ","pivot":"consommer","right_context":" de plus en plus d'\u00e9nergie ; "}
{"sent_id":"Europar.550_00012","left_context":"Nous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 Rio \u00e0 ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" le climat. "}
{"sent_id":"Europar.550_00015","left_context":"Et l'\u00e9lectricit\u00e9 ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" 35% de l'ensemble de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique au sein de l'UE. "}
{"sent_id":"Europar.550_00017","left_context":"Si nous parvenons \u00e0 atteindre nos objectifs, nous aurons ","pivot":"\u00e9conomis\u00e9","right_context":", en 2020, 6 millions de tonnes d'\u00e9missions de CO2 par an. "}
{"sent_id":"Europar.550_00017","left_context":"Si nous parvenons \u00e0 ","pivot":"atteindre","right_context":" nos objectifs, nous aurons \u00e9conomis\u00e9, en 2020, 6 millions de tonnes d'\u00e9missions de CO2 par an. "}
{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous \u00e9conomiserons 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, traduit en argent, ","pivot":"constitue","right_context":" une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. "}
{"sent_id":"Europar.550_00018","left_context":"Nous ","pivot":"\u00e9conomiserons","right_context":" 10% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des fins d'\u00e9clairage \u00e0 l'aide de tubes fluorescents, ce qui, traduit en argent, constitue une \u00e9conomie de 250 millions d'euros par an. "}
{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se ","pivot":"restructurer","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie ","pivot":"aura","right_context":" un temps suffisamment long pour se restructurer. "}
{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition aura \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous ","pivot":"r\u00e9alisons","right_context":" les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer. "}
{"sent_id":"Europar.550_00019","left_context":"Cette proposition ","pivot":"aura","right_context":" \u00e9galement des effets consid\u00e9rables sur le climat et sur l'\u00e9conomie et, si nous r\u00e9alisons les objectifs propos\u00e9s, notre industrie aura un temps suffisamment long pour se restructurer. "}
{"sent_id":"Europar.550_00020","left_context":"M. Turmes a ","pivot":"abord\u00e9","right_context":" ce point et je me rappelle que les milieux industriels savent, en tout cas depuis 1992, que les ballasts magn\u00e9tiques seront plus ou moins interdits vers 2009. "}
{"sent_id":"Europar.550_00021","left_context":"Nous n'","pivot":"introduisons","right_context":" donc rien de neuf. "}
{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" le climat. "}
{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons fait bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat. "}
{"sent_id":"Europar.550_00022","left_context":"Nous avons ","pivot":"fait","right_context":" bloc autour du compromis \u00e9labor\u00e9 en vue d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans un souhait de prot\u00e9ger le climat. "}
{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 obtenir des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en adoptant une d\u00e9marche progressive, ne pas ","pivot":"accabler","right_context":" inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 obtenir des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en ","pivot":"adoptant","right_context":" une d\u00e9marche progressive, ne pas accabler inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00023","left_context":"Nous avons souhait\u00e9 ","pivot":"obtenir","right_context":" des avantages \u00e9conomiques et nous avons souhait\u00e9, en adoptant une d\u00e9marche progressive, ne pas accabler inutilement les consommateurs normaux avec des investissements qui ne peuvent \u00eatre rembours\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00024","left_context":"Parall\u00e8lement, nous avons veill\u00e9 \u00e0 ce que les r\u00e9gions septentrionales de l'Union, le nord de la Finlande, le nord de la Su\u00e8de, le nord de la Norv\u00e8ge, le Groenland et d'autres r\u00e9gions o\u00f9 les ballasts \u00e9lectroniques ne conviennent pas puissent continuer \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des ballasts magn\u00e9tiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00025","left_context":"Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je recommande -comme l'ont ","pivot":"convenu","right_context":" les groupes- son soutien et son adoption par tous. "}
{"sent_id":"Europar.550_00025","left_context":"Il s'agit, en somme, d'une excellente proposition et je ","pivot":"recommande","right_context":" -comme l'ont convenu les groupes- son soutien et son adoption par tous. "}
{"sent_id":"Europar.550_00027","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, mes chers coll\u00e8gues, nous croyions, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, que l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait, selon les dispositions des trait\u00e9s de Rome et de Paris qui avaient ","pivot":"fond\u00e9","right_context":" les Communaut\u00e9s, devenues Union, une association d'\u00c9tats libres, ind\u00e9pendants et souverains. "}
{"sent_id":"Europar.550_00028","left_context":"M\u00eame si de nombreuses \u00e9volutions nous avaient permis d'en douter, nous avions consid\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 tout que tel \u00e9tait le cas et, r\u00e9cemment encore, on ","pivot":"faisait","right_context":" allusion, du bout des l\u00e8vres, il est vrai, au principe de subsidiarit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'","pivot":"arroger","right_context":" une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ","pivot":"ouvre","right_context":" une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'","pivot":"ouvrir","right_context":", sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ouvre, Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'","pivot":"ouvrir","right_context":", et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00029","left_context":"Or, il appara\u00eet aujourd'hui \u00e9vident que si l'on ","pivot":"ouvre","right_context":", Madame la Pr\u00e9sidente, le d\u00e9bat que vous nous demandez d'ouvrir, et que la Conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents nous demande d'ouvrir, sur le fondement de l'article 50, alors on ouvre une br\u00e8che redoutable dans le principe de la libert\u00e9, de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats, de la constitution libre des gouvernements qui sont issus d'\u00e9lections d\u00e9mocratiques, alors demain une autre majorit\u00e9 dans ce Parlement pourra s'arroger une immixtion dans la constitution d'un gouvernement r\u00e9sultant cependant d'\u00e9lections libres, r\u00e9guli\u00e8res, paisibles et d\u00e9mocratiques \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00c9tat membre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00031","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, cette r\u00e9solution me ","pivot":"pose","right_context":" un probl\u00e8me majeur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela ","pivot":"suivait","right_context":" la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je voyais d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, ","pivot":"rejetant","right_context":" l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00033","left_context":"Je ","pivot":"voyais","right_context":" d'un bon oeil l'amendement du groupe EDD, rejetant l'interf\u00e9rence de l'UE dans la formation du gouvernement d'\u00c9tats membres, mais j'ai d\u00fb m'abstenir parce que cela suivait la condamnation de la x\u00e9nophobie, du racisme, etc., et j'ai estim\u00e9 que cela pourrait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00035","left_context":"Premi\u00e8rement, il y a la question ","pivot":"concernant","right_context":" la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00035","left_context":"Premi\u00e8rement, il y ","pivot":"a","right_context":" la question concernant la lutte contre l'intol\u00e9rance au moyen de l'intol\u00e9rance et les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de cette approche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00037","left_context":"Pour l'instant, il semble que l'opposition des gouvernements \u00e9trangers ","pivot":"favorise","right_context":" plus que ne handicape le parti de Haider. "}
{"sent_id":"Europar.550_00038","left_context":"M\u00eame les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9clar\u00e9 qu'ils envisageaient de ","pivot":"rompre","right_context":" leurs relations diplomatiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00039","left_context":"Nous nous demandons si cela n'","pivot":"attise","right_context":" pas le feu de la x\u00e9nophobie, ainsi que les partis et les personnes en sont les partisans. "}
{"sent_id":"Europar.550_00042","left_context":"Nous devons consid\u00e9rer les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation ","pivot":"voit","right_context":" le jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00042","left_context":"Nous devons ","pivot":"consid\u00e9rer","right_context":" les personnes qui votent pour ces partis et comprendre pourquoi cette situation voit le jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas ","pivot":"obtenir","right_context":" l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. "}
{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous ","pivot":"adoptons","right_context":", afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. "}
{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne veulent pas mais nous devons ","pivot":"faire","right_context":" preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. "}
{"sent_id":"Europar.550_00043","left_context":"C'est un \u00e9tat de fait que la plupart des personnes au Parlement ne ","pivot":"veulent","right_context":" pas mais nous devons faire preuve de prudence quant \u00e0 l'approche que nous adoptons, afin de ne pas obtenir l'oppos\u00e9 de ce que nous essayons de r\u00e9aliser. "}
{"sent_id":"Europar.550_00044","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voulais dire \u00e0 M. Wurtz que la Commission n'","pivot":"a","right_context":" pas pour doctrine la doctrine Brejnev de souverainet\u00e9 limit\u00e9e et que, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, nous ne sommes pas dans le cadre des articles 6 et 7. "}
{"sent_id":"Europar.550_00046","left_context":"M. Wurtz devrait peut-\u00eatre se rappeler qu'il n'y a pas si longtemps, des coll\u00e8gues de son parti, des maires communistes fran\u00e7ais, ","pivot":"envoyaient","right_context":" des bulldozers contre des foyers d'immigr\u00e9s en France. "}
{"sent_id":"Europar.550_00047","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Commissaire, l'av\u00e8nement du trait\u00e9 de l'OMPI a ","pivot":"constitu\u00e9","right_context":" un remarquable progr\u00e8s vers une soci\u00e9t\u00e9 mondiale de l'information. "}
{"sent_id":"Europar.550_00048","left_context":"L'h\u00e9ritage des droits d'auteur vieux de plusieurs d\u00e9cennies se cristallise dans les trait\u00e9s qui ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" une solution \u00e9quilibr\u00e9e et bien r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0 la r\u00e9glementation du droit d'auteur et des droits voisins. "}
{"sent_id":"Europar.550_00052","left_context":"Il est de ce fait pr\u00e9occupant que les prises de position du Parlement pr\u00e9c\u00e9dent ne ","pivot":"soutiennent","right_context":" pas l'organisation \u00e9quilibr\u00e9e de l'OMPI. "}
{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de ","pivot":"transf\u00e9rer","right_context":" leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement am\u00e9lioreraient surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ","pivot":"ayant","right_context":" une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00055","left_context":"Les modifications propos\u00e9es par le Parlement ","pivot":"am\u00e9lioreraient","right_context":" surtout les possibilit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s de m\u00e9dias, ayant une position stable sur les march\u00e9s, de transf\u00e9rer leurs vieilles parts de march\u00e9 de plus de 80 pour cent dans un nouvel environnement \u00e0 l'aide d'une r\u00e9glementation rigide et d\u00e9mesur\u00e9e du droit d'auteur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00059","left_context":"Si ces copies techniques entraient dans le cadre de la protection, la transmission des donn\u00e9es -comme on le ","pivot":"constate","right_context":" tout \u00e0 fait justement dans la recommandation- deviendrait sans aucune raison on\u00e9reuse et compliqu\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00064","left_context":"Le Parlement s'est efforc\u00e9 d'en ","pivot":"tenir","right_context":" compte dans sa propre recommandation. "}
{"sent_id":"Europar.550_00066","left_context":"Nous devons nous baser sur les le\u00e7ons que nous avons ","pivot":"tir\u00e9es","right_context":" de ces actions. "}
{"sent_id":"Europar.550_00067","left_context":"EQUAL ","pivot":"signifie","right_context":" \"\"\u00e9galit\u00e9\"\". "}
{"sent_id":"Europar.550_00068","left_context":"Il faut qu'il ","pivot":"produise","right_context":" des r\u00e9sultats. "}
{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour ","pivot":"endiguer","right_context":" le ch\u00f4mage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de ","pivot":"r\u00e9unir","right_context":" les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'appuie aussi le d\u00e9sir de ","pivot":"quitter","right_context":" un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00070","left_context":"J'","pivot":"appuie","right_context":" aussi le d\u00e9sir de quitter un format surann\u00e9 et de r\u00e9unir les partenaires dans la recherche de moyens innovateurs pour endiguer le ch\u00f4mage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00071","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" de la flexibilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00075","left_context":"Cela signifie que les fonds doivent \u00eatre utilis\u00e9s afin d'","pivot":"obtenir","right_context":" un effet maximal et les informations sur les partenariats doivent \u00eatre largement et rapidement diffus\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00078","left_context":"L'exp\u00e9rience positive d'actions innovatrices de la part de petits promoteurs a \u00e9t\u00e9 affaiblie par la distance qui les ","pivot":"s\u00e9pare","right_context":" du processus d\u00e9cisionnel. "}
{"sent_id":"Europar.550_00079","left_context":"J'ai \u00e9galement ","pivot":"soulign\u00e9","right_context":" le besoin de pr\u00e9vention. "}
{"sent_id":"Europar.550_00083","left_context":"Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport offre une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'","pivot":"appuyer","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00083","left_context":"Bien que je pense que certains aspects du rapport pourraient \u00eatre mieux trait\u00e9s d'une autre mani\u00e8re, je crois dans l'ensemble que ce rapport ","pivot":"offre","right_context":" une approche flexible et cens\u00e9e et qu'il faut l'appuyer. "}
{"sent_id":"Europar.550_00084","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne soutiens pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se ","pivot":"voiler","right_context":" la face. "}
{"sent_id":"Europar.550_00084","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, Monsieur Sakellariou, je ne ","pivot":"soutiens","right_context":" pas M. Dupuis, mais je pense qu'il ne faut pas se voiler la face. "}
{"sent_id":"Europar.550_00085","left_context":"Si vous signez quelque chose avec M. Modrow, vous pouvez tr\u00e8s bien le ","pivot":"faire","right_context":" avec M. Dupuis ou d'autres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00085","left_context":"Si vous ","pivot":"signez","right_context":" quelque chose avec M. Modrow, vous pouvez tr\u00e8s bien le faire avec M. Dupuis ou d'autres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez ","pivot":"dit","right_context":" \u00e0 M. Dupuis. "}
{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous signez quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous ","pivot":"pensez","right_context":" r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis. "}
{"sent_id":"Europar.550_00087","left_context":"Si vous ","pivot":"signez","right_context":" quelque chose avec lui, vous devez vous demander si vous pensez r\u00e9ellement ce que vous avez dit \u00e0 M. Dupuis. "}
{"sent_id":"Europar.550_00089","left_context":"Il n'est malheureusement pas question de vouloir ","pivot":"r\u00e9soudre","right_context":" aujourd'hui les probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux du Kosovo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00092","left_context":"Cela, nous devons le ","pivot":"faire","right_context":" dans un d\u00e9bat de politique ext\u00e9rieure. "}
{"sent_id":"Europar.550_00094","left_context":"Je me demande vraiment pourquoi nous avons ","pivot":"pris","right_context":" cette r\u00e9solution en septembre dernier. "}
{"sent_id":"Europar.550_00100","left_context":"Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai cherch\u00e9 en vain trois \u00e9tudiants que je ","pivot":"connais","right_context":" depuis de longues ann\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00100","left_context":"Je me suis rendu derni\u00e8rement \u00e0 Pristina et, \u00e0 l'universit\u00e9, j'ai ","pivot":"cherch\u00e9","right_context":" en vain trois \u00e9tudiants que je connais depuis de longues ann\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00110","left_context":"Je ","pivot":"trouve","right_context":" cela dramatique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00111","left_context":"Nous relayons les appels \u00e0 l'aide et aucun de nos responsables ne les ","pivot":"entend","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00111","left_context":"Nous ","pivot":"relayons","right_context":" les appels \u00e0 l'aide et aucun de nos responsables ne les entend. "}
{"sent_id":"Europar.550_00114","left_context":"A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne rel\u00e2cher ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment ","pivot":"fait","right_context":" un geste ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00114","left_context":"A-t-on jamais pens\u00e9 \u00e0 ne ","pivot":"rel\u00e2cher","right_context":" ces sanctions que quand le gouvernement serbe aura vraiment fait un geste ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00119","left_context":"Dans le cas contraire, nous n'","pivot":"aurons","right_context":" plus la moindre cr\u00e9dibilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00120","left_context":"C'est pourquoi je crois \u00e9galement que nous devons exiger que ceux que nous avons ","pivot":"secourus","right_context":" se comportent r\u00e9ellement, eux aussi, correctement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00122","left_context":"Nous avons connu suffisamment de villes divis\u00e9es en Europe et nous en ","pivot":"connaissons","right_context":" encore. "}
{"sent_id":"Europar.550_00122","left_context":"Nous avons ","pivot":"connu","right_context":" suffisamment de villes divis\u00e9es en Europe et nous en connaissons encore. "}
{"sent_id":"Europar.550_00123","left_context":"Je pense que nous devons ","pivot":"emp\u00eacher","right_context":" cela. "}
{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons envoy\u00e9s pour ","pivot":"aider","right_context":" les Albanais et les Serbes, et qui que ce soit d'autre qui vit au Kosovo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00124","left_context":"Si la KFOR est attaqu\u00e9e, je ne puis que dire que ce sont nos fils et que nous les avons ","pivot":"envoy\u00e9s","right_context":" pour aider les Albanais et les Serbes, et qui que ce soit d'autre qui vit au Kosovo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a ","pivot":"promises","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit ","pivot":"envoyer","right_context":" les forces de police qu'elles a promises. "}
{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'approuve ce qu'a ","pivot":"dit","right_context":" M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a promises. "}
{"sent_id":"Europar.550_00127","left_context":"J'","pivot":"approuve","right_context":" ce qu'a dit M. Sakellariou : la communaut\u00e9 internationale doit envoyer les forces de police qu'elles a promises. "}
{"sent_id":"Europar.550_00128","left_context":"Un tiers de ces policiers sont arriv\u00e9s, il reste deux tiers pour arriver au compte je crois que nous devons le ","pivot":"faire","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00131","left_context":"Nous devons mettre un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'","pivot":"aurons","right_context":" absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00131","left_context":"Nous devons ","pivot":"mettre","right_context":" un terme \u00e0 ses agissements, ou nous n'aurons absolument plus d'informations exactes sur le peuple serbe ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00135","left_context":"Les camps de filtration sont des camps de torture, de viols, de violations : nous le ","pivot":"savons","right_context":" aujourd'hui. "}
{"sent_id":"Europar.550_00136","left_context":"Que ","pivot":"fait","right_context":" donc M. PESC ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00138","left_context":"Que ","pivot":"faisons","right_context":"-nous ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00141","left_context":"Nous admettons que l'activit\u00e9 de p\u00eache figure parmi celles qui est la plus int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ","pivot":"encourager","right_context":" le respect du milieu marin. "}
{"sent_id":"Europar.550_00142","left_context":"Mais il faut ","pivot":"tenir","right_context":" compte des nombreuses autres activit\u00e9s qui contribuent \u00e0 la d\u00e9gradation de cet environnement marin : la pollution due aux p\u00e9troliers et aux autres moyens de transport maritime, l'activit\u00e9 industrielle, la pression de l'activit\u00e9 humaine sur les c\u00f4tes et bien \u00e9videmment, l'activit\u00e9 de p\u00eache incontr\u00f4l\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00143","left_context":"Il est toutefois int\u00e9ressant de pr\u00e9ciser que la petite p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re d\u00e9montre qu'il est possible de ","pivot":"combiner","right_context":" une activit\u00e9 de p\u00eache et un d\u00e9veloppement durable non agressif pour le milieu marin. "}
{"sent_id":"Europar.550_00151","left_context":"Monsieur le Commissaire, j'ai quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous ","pivot":"demandent","right_context":" chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non. "}
{"sent_id":"Europar.550_00151","left_context":"Monsieur le Commissaire, j'","pivot":"ai","right_context":" quelques questions tr\u00e8s simples \u00e0 vous poser qui ne vous demandent chacune qu'une r\u00e9ponse par oui ou par non. "}
{"sent_id":"Europar.550_00152","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission ne cherchera en aucun cas \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e afin d'","pivot":"imposer","right_context":" des retenues \u00e0 la source ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00152","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission ne cherchera en aucun cas \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e afin d'imposer des retenues \u00e0 la source ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00155","left_context":"Pouvez-vous garantir que la Commission n'","pivot":"utilisera","right_context":" le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour aucun de ces sujets ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00156","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" la Commission pour sa r\u00e9ponse. "}
{"sent_id":"Europar.550_00157","left_context":"J'en suis satisfait pour deux raisons, tout d'abord parce que la Commission relie la Charte des droits fondamentaux \u00e0 la conf\u00e9rence intergouvernementale -et c'est l'objectif politique de ce Parlement dans le rapport de MM. Duff et Voggenhuber-, ensuite parce qu'elle va l'","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" dans cette campagne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00157","left_context":"J'en suis satisfait pour deux raisons, tout d'abord parce que la Commission ","pivot":"relie","right_context":" la Charte des droits fondamentaux \u00e0 la conf\u00e9rence intergouvernementale -et c'est l'objectif politique de ce Parlement dans le rapport de MM. Duff et Voggenhuber-, ensuite parce qu'elle va l'int\u00e9grer dans cette campagne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy conna\u00eet bien ces sujets- de ","pivot":"d\u00e9centraliser","right_context":" la campagne d'information. "}
{"sent_id":"Europar.550_00158","left_context":"De plus, je suis tr\u00e8s satisfait de la r\u00e9ponse de M. Lamy -il ne pouvait en \u00eatre autrement \u00e9tant donn\u00e9 que M. Lamy ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" bien ces sujets- de d\u00e9centraliser la campagne d'information. "}
{"sent_id":"Europar.550_00159","left_context":"Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons toucher les gens, nous n'","pivot":"avons","right_context":" d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00159","left_context":"Je pense qu'il s'agit d'un objectif important parce que si nous voulons ","pivot":"toucher","right_context":" les gens, nous n'avons d'autre choix que d'aller l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00161","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut offrir \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour ","pivot":"assurer","right_context":" le suivi de ces actions d'information. "}
{"sent_id":"Europar.550_00161","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, comme en d'autres occasions, comme par le pass\u00e9, \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence intergouvernementale de 1996, il faut ","pivot":"offrir","right_context":" \u00e0 la Commission le soutien de ce Parlement pour assurer le suivi de ces actions d'information. "}
{"sent_id":"Europar.550_00162","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, Madame la Commissaire, Mesdames et Messieurs, je voudrais tout d'abord ","pivot":"remercier","right_context":" le rapporteur pour son travail. "}
{"sent_id":"Europar.550_00163","left_context":"La recommandation pour la deuxi\u00e8me lecture dont il est question ","pivot":"constitue","right_context":" un acte l\u00e9gislatif tr\u00e8s important pour l'environnement, mais \u00e9galement pour l'\u00e9conomie au sein de l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00165","left_context":"Je pense que nous devrions ","pivot":"accorder","right_context":" de l'importance aux arguments des deux parties : tant ceux \u00e9mis par les organisations environnementales que ceux \u00e9mis par le secteur industriel, car l'industrie n'a pas uniquement argument\u00e9 en termes \u00e9conomiques, mais \u00e9galement en termes \u00e9cologiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00168","left_context":"C'est ce que ","pivot":"mettent","right_context":" \u00e0 mon avis en lumi\u00e8re quelques propositions d'amendement relatives \u00e0 la co\u00efncin\u00e9ration qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en commission et qui sont maintenant pr\u00e9sent\u00e9es une nouvelle fois en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re. "}
{"sent_id":"Europar.550_00169","left_context":"Si nous ","pivot":"limitons","right_context":" la co\u00efncin\u00e9ration, cela ne nous garantit pas que nos attentes en mati\u00e8re d'environnement seront satisfaites. "}
{"sent_id":"Europar.550_00170","left_context":"Ce que nous voulons surtout, c'est ","pivot":"\u00e9conomiser","right_context":" les combustibles fossiles. "}
{"sent_id":"Europar.550_00170","left_context":"Ce que nous ","pivot":"voulons","right_context":" surtout, c'est \u00e9conomiser les combustibles fossiles. "}
{"sent_id":"Europar.550_00171","left_context":"En pla\u00e7ant mal les haies, nous n'","pivot":"atteindrons","right_context":" pas non plus le bon objectif en mati\u00e8re d'environnement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00171","left_context":"En ","pivot":"pla\u00e7ant","right_context":" mal les haies, nous n'atteindrons pas non plus le bon objectif en mati\u00e8re d'environnement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00172","left_context":"C'est la raison pour laquelle notre groupe ","pivot":"rejette","right_context":" les propositions d'amendement qui ont \u00e0 nouveau \u00e9t\u00e9 introduites par M. Blokland, les verts et d'autres coll\u00e8gues. "}
{"sent_id":"Europar.550_00173","left_context":"Je pense toutefois que nous pouvons en bonne conscience soutenir certaines propositions d'amendement d\u00e9cid\u00e9es en commission, afin d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la position commune. "}
{"sent_id":"Europar.550_00173","left_context":"Je pense toutefois que nous pouvons en bonne conscience ","pivot":"soutenir","right_context":" certaines propositions d'amendement d\u00e9cid\u00e9es en commission, afin d'am\u00e9liorer la position commune. "}
{"sent_id":"Europar.550_00175","left_context":"Je crois que cette proposition est r\u00e9aliste, ce que ","pivot":"conc\u00e8de","right_context":" \u00e9galement l'industrie concern\u00e9e avec retenue. "}
{"sent_id":"Europar.550_00177","left_context":"Je crois donc que nous sommes sur la bonne voie, si nous ","pivot":"acceptons","right_context":" la majeure partie des propositions d\u00e9cid\u00e9es en commission, mais en aucun cas une proposition allant au-del\u00e0. "}
{"sent_id":"Europar.550_00179","left_context":"Les droits de l'homme ","pivot":"constituent","right_context":" un sujet qui se pr\u00eate \u00e0 des affirmations de principe faciles et g\u00e9n\u00e9rales et qui risque souvent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une aum\u00f4ne commode et utile. "}
{"sent_id":"Europar.550_00180","left_context":"Dans cette r\u00e9solution, en revanche, on insiste sur l'instabilit\u00e9 des droits de l'homme, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'","pivot":"adapter","right_context":" sans cesse nos instruments de garantie et nos capacit\u00e9s de r\u00e9action aux nouveaux dangers, urgences et besoins. "}
{"sent_id":"Europar.550_00181","left_context":"Un autre m\u00e9rite de cette r\u00e9solution est de consid\u00e9rer, de reconsid\u00e9rer, de r\u00e9affirmer les droits de l'homme en tant qu'\u00e9l\u00e9ment central de l'identit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne, une Union europ\u00e9enne qui soit une communaut\u00e9 de valeurs et dans laquelle les droits de l'homme ","pivot":"constituent","right_context":" le centre de gravit\u00e9 de notre effort et de notre raisonnement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00181","left_context":"Un autre m\u00e9rite de cette r\u00e9solution est de consid\u00e9rer, de reconsid\u00e9rer, de ","pivot":"r\u00e9affirmer","right_context":" les droits de l'homme en tant qu'\u00e9l\u00e9ment central de l'identit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne, une Union europ\u00e9enne qui soit une communaut\u00e9 de valeurs et dans laquelle les droits de l'homme constituent le centre de gravit\u00e9 de notre effort et de notre raisonnement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous ","pivot":"tissons","right_context":" des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous aurons la capacit\u00e9 d'","pivot":"imposer","right_context":" le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00183","left_context":"Ou nous ","pivot":"aurons","right_context":" la capacit\u00e9 d'imposer le respect des droits de l'homme \u00e0 tous les pays tiers avec lesquels nous tissons des liens \u00e9conomiques et politiques, ou l'Europe des Quinze sera condamn\u00e9e \u00e0 rester \u00e0 l'\u00e9tat de simple convention \u00e9conomique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00184","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" rapidement deux passages qui partent de la conscience du fait que, souvent, l'Occident n'est pas seulement l'acteur, mais aussi le protagoniste des violations des droits de l'homme. "}
{"sent_id":"Europar.550_00187","left_context":"Par sensibilit\u00e9, il faut en outre envisager les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation ","pivot":"mettent","right_context":" en exergue. "}
{"sent_id":"Europar.550_00187","left_context":"Par sensibilit\u00e9, il faut en outre ","pivot":"envisager","right_context":" les nouveaux droits bafou\u00e9s que les processus de mondialisation mettent en exergue. "}
{"sent_id":"Europar.550_00188","left_context":"Je pense aux droits \u00e9conomiques et sociaux, afin d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" un avenir fait de quelques privil\u00e9gi\u00e9s qui seraient en paix avec leur conscience parce qu'ils se sont battus pour une noble cause comme, par exemple, la suppression de la peine de mort, et de trop nombreuses personnes condamn\u00e9es \u00e0 mort par les processus d'exclusion et de marginalisation \u00e9conomique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 ","pivot":"penser","right_context":" le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. "}
{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons prot\u00e9ger notre droit \u00e0 ","pivot":"avoir","right_context":" des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. "}
{"sent_id":"Europar.550_00191","left_context":"Nous voulons ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" notre droit \u00e0 avoir des id\u00e9es, des sentiments, des \u00e9motions, contre l'invasion technologique des grands fr\u00e8res, comme nous le laisse \u00e0 penser le cas r\u00e9cent d'\u00c9chelon, sur lequel cette Assembl\u00e9e se penchera sous peu. "}
{"sent_id":"Europar.550_00194","left_context":"Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il repr\u00e9sente et des valeurs dont il est le porteur, d'","pivot":"aider","right_context":" l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen. "}
{"sent_id":"Europar.550_00194","left_context":"Nous demandons \u00e0 ce Parlement, au nom de la civilisation politique qu'il ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" et des valeurs dont il est le porteur, d'aider l'humanit\u00e9 \u00e0 toujours se souvenir des violences impunies, de chaque droit bafou\u00e9, de la place de Mai \u00e0 la place Tienanmen. "}
{"sent_id":"Europar.550_00195","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout saluer la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour ","pivot":"mettre","right_context":" en oeuvre la convention de Dublin. "}
{"sent_id":"Europar.550_00195","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la Commission voudrait avant tout ","pivot":"saluer","right_context":" la d\u00e9claration tr\u00e8s claire du repr\u00e9sentant du Conseil, selon laquelle le syst\u00e8me Eurodac est un syst\u00e8me qui n'est con\u00e7u que pour mettre en oeuvre la convention de Dublin. "}
{"sent_id":"Europar.550_00196","left_context":"Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9, que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac ","pivot":"pose","right_context":" un probl\u00e8me. "}
{"sent_id":"Europar.550_00196","left_context":"Je voudrais \u00e9galement confirmer, comme le repr\u00e9sentant du Conseil l'a d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"pr\u00e9cis\u00e9","right_context":", que l'application territoriale du r\u00e8glement Eurodac pose un probl\u00e8me. "}
{"sent_id":"Europar.550_00197","left_context":"Je puis aussi confirmer que le Conseil n'a pas demand\u00e9 \u00e0 la Commission de ","pivot":"revoir","right_context":" sa proposition. "}
{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement ","pivot":"d\u00e9clar\u00e9","right_context":" au Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'","pivot":"ont","right_context":" pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 le d\u00e9bat, et ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00198","left_context":"N\u00e9anmoins, ce sujet est tr\u00e8s sensible, comme l'a d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" le d\u00e9bat, et repr\u00e9sente l'un des quelques exemples o\u00f9 les trois institutions n'ont pas la m\u00eame position, comme je l'ai tr\u00e8s clairement d\u00e9clar\u00e9 au Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une nouvelle proposition au Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour ","pivot":"clarifier","right_context":" les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'\u00e9laborer de nouvelle proposition, de ","pivot":"fournir","right_context":" un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00200","left_context":"Nous avons d\u00e8s lors d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si on ne nous avait pas demand\u00e9 d'","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" de nouvelle proposition, de fournir un travail suppl\u00e9mentaire pour clarifier les options politiques qui sont sur la table et de pr\u00e9senter une nouvelle proposition au Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission reprend la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 savoir l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" le statut de r\u00e9fugi\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00201","left_context":"Dans sa nouvelle proposition, la Commission ","pivot":"reprend","right_context":" la solution propos\u00e9e par le Parlement, \u00e0 savoir l'effacement des donn\u00e9es d\u00e8s qu'un ressortissant re\u00e7oit le statut de r\u00e9fugi\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on prend les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils atteignent l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur ","pivot":"donner","right_context":" leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on prend les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils ","pivot":"atteignent","right_context":" l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur donner leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00204","left_context":"Cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que je viens d'un pays -d'o\u00f9 provient \u00e9galement le repr\u00e9sentant du Conseil- o\u00f9 l'on ","pivot":"prend","right_context":" les empreintes digitales de nos enfants lorsqu'ils atteignent l'\u00e2ge de dix ans, en vue de leur donner leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00205","left_context":"Je ne peux concevoir que mon pays est un pays qui consid\u00e8re tous les enfants de 10 ans comme des criminels tout bonnement parce qu'on a ","pivot":"pris","right_context":" leurs empreintes pour leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00205","left_context":"Je ne peux concevoir que mon pays est un pays qui ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" tous les enfants de 10 ans comme des criminels tout bonnement parce qu'on a pris leurs empreintes pour leur premi\u00e8re carte d'identit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00209","left_context":"Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de fournir des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut ","pivot":"fournir","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00209","left_context":"Premi\u00e8rement, nous ne devrions pas demander \u00e0 Eurodac de ","pivot":"fournir","right_context":" des r\u00e9ponses qu'Eurodac ne peut fournir. "}
{"sent_id":"Europar.550_00211","left_context":"Nous ","pivot":"pr\u00e9senterons","right_context":" des propositions au Parlement et au Conseil dans les prochains mois. "}
{"sent_id":"Europar.550_00212","left_context":"Cette semaine, nous venons d'\u00e9laborer un document de travail pour ","pivot":"r\u00e9\u00e9valuer","right_context":" la convention de Dublin elle-m\u00eame. "}
{"sent_id":"Europar.550_00212","left_context":"Cette semaine, nous venons d'","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" un document de travail pour r\u00e9\u00e9valuer la convention de Dublin elle-m\u00eame. "}
{"sent_id":"Europar.550_00213","left_context":"Nous voulons ","pivot":"lancer","right_context":" un d\u00e9bat non seulement sur les probl\u00e8mes techniques d'Eurodac mais \u00e9galement sur les solutions essentielles de la convention de Dublin actuelle. "}
{"sent_id":"Europar.550_00214","left_context":"Nous ne voulons pas ","pivot":"perdre","right_context":" de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00215","left_context":"Nous souhaitons brosser le portrait le plus large possible de tous les instruments qui ","pivot":"concernent","right_context":" la politique en mati\u00e8re d'asile. "}
{"sent_id":"Europar.550_00215","left_context":"Nous souhaitons ","pivot":"brosser","right_context":" le portrait le plus large possible de tous les instruments qui concernent la politique en mati\u00e8re d'asile. "}
{"sent_id":"Europar.550_00218","left_context":"Mais il y ","pivot":"a","right_context":" un point sur lequel la Commission est en d\u00e9saccord avec le Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00219","left_context":"Nous ne sommes pas d'accord que le Conseil se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" les pouvoirs de mise en oeuvre du syst\u00e8me. "}
{"sent_id":"Europar.550_00220","left_context":"Selon l'accord de comitologie, rien ne justifie que le Conseil se r\u00e9serve les pouvoirs de mise en oeuvre au lieu de les ","pivot":"d\u00e9l\u00e9guer","right_context":" \u00e0 la Commission. "}
{"sent_id":"Europar.550_00220","left_context":"Selon l'accord de comitologie, rien ne justifie que le Conseil se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" les pouvoirs de mise en oeuvre au lieu de les d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 la Commission. "}
{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission ","pivot":"g\u00e8re","right_context":" et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. "}
{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 ","pivot":"examiner","right_context":" la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. "}
{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de ","pivot":"renforcer","right_context":" la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. "}
{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela apportera davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de ","pivot":"g\u00e9rer","right_context":" le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. "}
{"sent_id":"Europar.550_00222","left_context":"Nous sommes d'avis que cela ","pivot":"apportera","right_context":" davantage de coh\u00e9rence et de transparence dans la mani\u00e8re de g\u00e9rer le syst\u00e8me et de renforcer la capacit\u00e9 du Parlement \u00e0 examiner la mani\u00e8re dont la Commission g\u00e8re et d\u00e9veloppe le syst\u00e8me Eurodac. "}
{"sent_id":"Europar.550_00225","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens en tout cas \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" le Parlement de son soutien en vue de venir en aide \u00e0 la Mongolie. "}
{"sent_id":"Europar.550_00227","left_context":"Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"\"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\"\" pour un petit \u00c9tat qui n'a peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui ","pivot":"m\u00e8ne","right_context":" une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante. "}
{"sent_id":"Europar.550_00227","left_context":"Il est inconcevable que la Commission puisse dire \"\"cela n'est pas tr\u00e8s important pour nous\"\" pour un petit \u00c9tat qui n'","pivot":"a","right_context":" peut-\u00eatre aucune mati\u00e8re premi\u00e8re, qui m\u00e8ne une politique relativement bonne dans la r\u00e9gion en mati\u00e8re des droits de l'homme et o\u00f9 l'agriculture reste une activit\u00e9 dominante. "}
{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a ","pivot":"marqu\u00e9","right_context":" son soutien. "}
{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y a extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a ","pivot":"compris","right_context":" et a marqu\u00e9 son soutien. "}
{"sent_id":"Europar.550_00228","left_context":"Ce pays n'est pas au centre de notre int\u00e9r\u00eat, mais il y ","pivot":"a","right_context":" extr\u00eame urgence : ce Parlement l'a compris et a marqu\u00e9 son soutien. "}
{"sent_id":"Europar.550_00232","left_context":"Les inspecteurs de l'ONU pour le d\u00e9sarmement de l'Irak ont d\u00e9truit ou fait ","pivot":"d\u00e9truire","right_context":" les stocks d'armements, de mat\u00e9riels ou de produits pouvant conduire \u00e0 la fabrication d'armes de destruction massive. "}
{"sent_id":"Europar.550_00234","left_context":"L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique a conclu, apr\u00e8s plusieurs enqu\u00eates de terrain, que l'Irak ne poss\u00e8de aucune capacit\u00e9 de production d'armes nucl\u00e9aires, et ceci a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dans les rapports des trois groupes d'experts sur l'Irak, comme le ","pivot":"pr\u00e9cise","right_context":" aujourd'hui la r\u00e9solution 1284 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00234","left_context":"L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique a conclu, apr\u00e8s plusieurs enqu\u00eates de terrain, que l'Irak ne ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" aucune capacit\u00e9 de production d'armes nucl\u00e9aires, et ceci a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dans les rapports des trois groupes d'experts sur l'Irak, comme le pr\u00e9cise aujourd'hui la r\u00e9solution 1284 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00235","left_context":"C'est pourquoi notre r\u00e9solution ","pivot":"demande","right_context":" la lev\u00e9e de cet embargo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00236","left_context":"Malgr\u00e9 tout, le gouvernement des \u00c9tats-Unis refuse de lever d\u00e9finitivement l'embargo, sous pr\u00e9texte que l'Irak n'a pas ","pivot":"respect\u00e9","right_context":" ses obligations. "}
{"sent_id":"Europar.550_00236","left_context":"Malgr\u00e9 tout, le gouvernement des \u00c9tats-Unis refuse de ","pivot":"lever","right_context":" d\u00e9finitivement l'embargo, sous pr\u00e9texte que l'Irak n'a pas respect\u00e9 ses obligations. "}
{"sent_id":"Europar.550_00239","left_context":"Washington a aussi refus\u00e9 cette proposition, ","pivot":"cr\u00e9ant","right_context":" ainsi une situation qui nuit surtout au peuple irakien, et non \u00e0 ses dirigeants. "}
{"sent_id":"Europar.550_00239","left_context":"Washington a aussi ","pivot":"refus\u00e9","right_context":" cette proposition, cr\u00e9ant ainsi une situation qui nuit surtout au peuple irakien, et non \u00e0 ses dirigeants. "}
{"sent_id":"Europar.550_00241","left_context":"Pour la premi\u00e8re fois depuis dix ans, une d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine de conseillers et de parlementaires a ","pivot":"publi\u00e9","right_context":" hier 14 mars, au retour d'un voyage effectu\u00e9 en Irak, un rapport dans lequel elle appelle, pour des raisons humanitaires, \u00e0 la lev\u00e9e de l'embargo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00244","left_context":"Notre r\u00e9solution appelle donc \u00e0 ","pivot":"mettre","right_context":" fin \u00e0 cette situation. "}
{"sent_id":"Europar.550_00245","left_context":"Mais nous pensons aussi qu'il ","pivot":"faut","right_context":" un d\u00e9bat \u00e9largi sur ce sujet. "}
{"sent_id":"Europar.550_00248","left_context":"Nous proposons donc de ","pivot":"reporter","right_context":" ce d\u00e9bat au mois d'avril. "}
{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans ","pivot":"donner","right_context":" un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. "}
{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 obtenir le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le ","pivot":"pr\u00e9ciser","right_context":", sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. "}
{"sent_id":"Europar.550_00249","left_context":"Nous rechercherons alors \u00e0 ","pivot":"obtenir","right_context":" le soutien de tous ceux qui veulent en finir avec cette inhumaine pratique de l'embargo, et cela, faut-il le pr\u00e9ciser, sans donner un blanc-seing au r\u00e9gime dictatorial de Saddam Hussein. "}
{"sent_id":"Europar.550_00252","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, il appara\u00eet clairement des propos tenus par M. le commissaire que la Commission ","pivot":"\u00e9value","right_context":" minutieusement l'additionnalit\u00e9 du financement structurel au niveau des \u00c9tats membres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00253","left_context":"Son discours ","pivot":"exposant","right_context":" les divers niveaux auxquels sont effectu\u00e9s l'\u00e9valuation \u00e9tait \u00e9galement rassurant. "}
{"sent_id":"Europar.550_00254","left_context":"Cependant, comme la Commission le sait, un certain nombre d'\u00c9tats membres au sein de l'Union europ\u00e9enne ont ","pivot":"cr\u00e9\u00e9","right_context":" des syst\u00e8mes r\u00e9gionaux de gouvernement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00254","left_context":"Cependant, comme la Commission le ","pivot":"sait","right_context":", un certain nombre d'\u00c9tats membres au sein de l'Union europ\u00e9enne ont cr\u00e9\u00e9 des syst\u00e8mes r\u00e9gionaux de gouvernement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00256","left_context":"Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut int\u00e9grer dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour ","pivot":"d\u00e9terminer","right_context":" les budgets du gouvernement r\u00e9gional. "}
{"sent_id":"Europar.550_00256","left_context":"Il me semble qu'en vertu de la pr\u00e9sente r\u00e9glementation, le gouvernement central peut ","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" dans ses calculs la contribution de l'UE au financement structurel pour d\u00e9terminer les budgets du gouvernement r\u00e9gional. "}
{"sent_id":"Europar.550_00257","left_context":"Il appara\u00eet qu'il n'existe aucun m\u00e9canisme, en d\u00e9pit des propos de M. le commissaire, destin\u00e9 \u00e0 ","pivot":"assurer","right_context":" les deux points suivants : premi\u00e8rement, que la r\u00e8gle d'additionnalit\u00e9 soit appliqu\u00e9e \u00e0 ce calcul et deuxi\u00e8mement, que le montant du financement europ\u00e9en d\u00e9volu en fin de compte aux r\u00e9gions individuelles corresponde directement au montant r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ces r\u00e9gions au stade de la planification. "}
{"sent_id":"Europar.550_00258","left_context":"\u00c0 tout le moins, ceci ","pivot":"engendre","right_context":" un manque de transparence. "}
{"sent_id":"Europar.550_00261","left_context":"Toutefois, tout comme elle, cela me semble \u00eatre clairement en contradiction avec l'esprit des dispositions aff\u00e9rentes \u00e0 l'additionnalit\u00e9 et ","pivot":"desservir","right_context":" les v\u00e9ritables objectifs pour lesquels le financement structurel a principalement \u00e9t\u00e9 tout cr\u00e9\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00262","left_context":"Bien que je sois originaire d'\u00c9cosse, je sais que ces probl\u00e8mes ne sont pas uniquement des sujets de grande inqui\u00e9tude pour mes coll\u00e8gues sociaux-d\u00e9mocrates d'autres r\u00e9gions du Royaume-Uni mais \u00e9galement pour les membres de l'ELDR qui ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" des r\u00e9gions de toute l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00265","left_context":"Je sais, Madame la Pr\u00e9sidente, que vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 intervenue pour ","pivot":"solliciter","right_context":" la pr\u00e9sence au proc\u00e8s d'une d\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en, \u00e0 la demande de certains d\u00e9put\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00266","left_context":"Il me semble que le gouvernement iranien n'a pas encore ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" de r\u00e9ponse, ni dans un sens ni dans l'autre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00267","left_context":"Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne condamne pas \u00e0 mort treize personnes sans ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00267","left_context":"Je suis contraint de vous redemander d'intervenir, \u00e0 vous et \u00e0 la Commission, pour que ce proc\u00e8s se d\u00e9roule dans le respect total des droits de l'homme, pour qu'on ne ","pivot":"condamne","right_context":" pas \u00e0 mort treize personnes sans conna\u00eetre tous les tenants et aboutissants, vu que cette Assembl\u00e9e s'est exprim\u00e9e \u00e0 plus d'une reprise contre la peine capitale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous remercie d'avance pour tout ce que vous ferez et pour tout ce que ce Parlement et la Commission ","pivot":"feront","right_context":" pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. "}
{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous remercie d'avance pour tout ce que vous ","pivot":"ferez","right_context":" et pour tout ce que ce Parlement et la Commission feront pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. "}
{"sent_id":"Europar.550_00268","left_context":"Je vous ","pivot":"remercie","right_context":" d'avance pour tout ce que vous ferez et pour tout ce que ce Parlement et la Commission feront pour la d\u00e9fense de la libert\u00e9 et le respect des droits de la d\u00e9fense dans ce proc\u00e8s \u00e0 charge de treize Juifs iraniens. "}
{"sent_id":"Europar.550_00273","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y a pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous ","pivot":"avons","right_context":" d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00273","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais pr\u00e9ciser clairement que si nous avons convenu que le Zimbabwe serait le cinqui\u00e8me point, alors il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas lieu de voter sur d'autres points parce que nous avons d\u00e9j\u00e0 cinq points \u00e0 l'ordre du jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00274","left_context":"Pour le second point, si je peux me permettre de r\u00e9pondre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la question, l'histoire de ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es n'indique pas que des institutions comme la Commission ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" habituellement un probl\u00e8me \u00e0 cet \u00e9gard. "}
{"sent_id":"Europar.550_00279","left_context":"J'esp\u00e8re que nous pourrons ","pivot":"r\u00e9soudre","right_context":" cette question de mani\u00e8re civilis\u00e9e et raisonnable. "}
{"sent_id":"Europar.550_00281","left_context":"Nous essayons de suivre les termes du Trait\u00e9 et de le ","pivot":"faire","right_context":" uniquement quand cela est utile \u00e0 la mise en oeuvre globale d'une politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune. "}
{"sent_id":"Europar.550_00281","left_context":"Nous essayons de ","pivot":"suivre","right_context":" les termes du Trait\u00e9 et de le faire uniquement quand cela est utile \u00e0 la mise en oeuvre globale d'une politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune. "}
{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y ","pivot":"faire","right_context":" face ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui ","pivot":"soul\u00e8vent","right_context":" une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui marquent le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous ","pivot":"connaissons","right_context":" tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00283","left_context":"L'Union europ\u00e9enne est appel\u00e9e, \u00e0 travers les proc\u00e9dures de la Conf\u00e9rence intergouvernementale, \u00e0 r\u00e9pondre aux grands d\u00e9fis qui ","pivot":"marquent","right_context":" le passage du XXe au XXIe si\u00e8cle, des d\u00e9fis majeurs que nous connaissons tous, qui influent chaque jour sur le cours de l'Union, des d\u00e9fis, surtout, qui soul\u00e8vent une question de fond : dans quelle mesure sommes-nous pr\u00eats, en tant qu'institution, en tant qu'Union europ\u00e9enne, \u00e0 y faire face ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00287","left_context":"Le premier point consiste \u00e0 ","pivot":"sceller","right_context":" une nouvelle fois la nature institutionnelle de l'Union. "}
{"sent_id":"Europar.550_00291","left_context":"Et comme vous savez, Madame la Pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues, l'Union europ\u00e9enne en est arriv\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 elle est aujourd'hui, avec ses r\u00e9ussites, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elle a fonctionn\u00e9 et continue \u00e0 fonctionner sur la base d'un \u00e9quilibre de forces qui avait \u00e9t\u00e9 convenu et ","pivot":"faisait","right_context":" l'objet d'un consensus. "}
{"sent_id":"Europar.550_00292","left_context":"Le troisi\u00e8me principe fondamental consacr\u00e9 dans le rapport est pr\u00e9cis\u00e9ment la proposition d'une r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale -j'insiste sur \"\"g\u00e9n\u00e9rale\"\"- de l'ensemble des institutions qui ","pivot":"composent","right_context":" l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00294","left_context":"Mais je me dois de souligner qu'elle est n\u00e9cessaire, indispensable, notamment parce qu'avant tout, nous en convenons tous, le r\u00e9examen actuel du mode de fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne est directement li\u00e9 au grand d\u00e9fi que ","pivot":"constitue","right_context":" l'\u00e9largissement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00295","left_context":"Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y a d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le ","pivot":"faire","right_context":" quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00295","left_context":"Et il est tr\u00e8s naturel, quand nous constatons et convenons tous que dans une Europe de quinze \u00c9tats membres il y ","pivot":"a","right_context":" d\u00e9j\u00e0 des dysfonctionnements auxquels il convient de rem\u00e9dier, qu'il faille \u00e0 plus forte raison le faire quand nous parlerons d'une Union de 18, 20, 25 et 27 membres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00296","left_context":"Le quatri\u00e8me point consiste en certaines propositions nouvelles, bien que les questions auxquelles elles se r\u00e9f\u00e8rent aient toujours ","pivot":"fait","right_context":" l'objet de discussions. "}
{"sent_id":"Europar.550_00299","left_context":"Le premier est qu'elle doit ","pivot":"constituer","right_context":" une incitation et pas un obstacle -pas un obstacle, j'insiste-, une incitation pour tous les pays membres \u00e0 une plus grande participation, en profondeur, aux proc\u00e9dures europ\u00e9ennes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00301","left_context":"Nous avons accompli bien des pas en avant et nous ","pivot":"avons","right_context":" en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite. "}
{"sent_id":"Europar.550_00301","left_context":"Nous avons ","pivot":"accompli","right_context":" bien des pas en avant et nous avons en tout cas deux exemples de coop\u00e9ration renforc\u00e9e : les accords de Schengen et l'union \u00e9conomique et mon\u00e9taire proprement dite. "}
{"sent_id":"Europar.550_00303","left_context":"Pour me faire mieux ","pivot":"comprendre","right_context":", je dirai que la coop\u00e9ration renforc\u00e9e est une proc\u00e9dure communautaire dans laquelle doivent s'inscrire les questions de la politique \u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense commune, car il existe ainsi des m\u00e9canismes de contr\u00f4le. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous ","pivot":"concevez","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de ","pivot":"mener","right_context":" les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent ","pivot":"d\u00e9pass\u00e9","right_context":" l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont ","pivot":"assist\u00e9s","right_context":" et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons ","pivot":"accompli","right_context":" de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en exprimant mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons ","pivot":"eue","right_context":", au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00304","left_context":"Je terminerai en ","pivot":"exprimant","right_context":" mes remerciements \u00e0 la pr\u00e9sidence portugaise, et en particulier \u00e0 M. Da Costa pour la collaboration que nous avons eue, au commissaire, M. Barnier, \u00e0 vous et \u00e0 tous les coll\u00e8gues et, bien s\u00fbr, au corapporteur, M. Leinen, pour le rude mais tr\u00e8s bon travail que nous avons accompli de concert, ainsi qu'aux membres du secr\u00e9tariat du Parlement qui nous ont assist\u00e9s et aux interpr\u00e8tes qui ont bien souvent d\u00e9pass\u00e9 l'horaire pour nous permettre de mener les n\u00e9gociations difficiles que vous concevez. "}
{"sent_id":"Europar.550_00305","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais apporter un commentaire sur les deux points que nous avons ","pivot":"introduits","right_context":" dans le rapport. "}
{"sent_id":"Europar.550_00305","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, en tant que rapporteur pour avis de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, je souhaiterais ","pivot":"apporter","right_context":" un commentaire sur les deux points que nous avons introduits dans le rapport. "}
{"sent_id":"Europar.550_00306","left_context":"Mais, tout d'abord, je souhaiterais ","pivot":"remercier","right_context":" vivement les deux rapporteurs pour leur \u00e9norme travail. "}
{"sent_id":"Europar.550_00307","left_context":"Un grand merci \u00e9galement au commissaire Barnier pour sa compr\u00e9hension et merci \u00e9galement \u00e0 notre coll\u00e8gue Vitorino, en particulier pour un point que je souhaiterais ","pivot":"exposer","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00309","left_context":"Le Trait\u00e9 UE stipule tr\u00e8s clairement que le Parlement europ\u00e9en ","pivot":"donne","right_context":" d\u00e9charge \u00e0 la Commission pour l'ex\u00e9cution du budget. "}
{"sent_id":"Europar.550_00310","left_context":"Dans la pratique, il s'agit cependant de deux actes que nous ","pivot":"ex\u00e9cutons","right_context":", \u00e0 savoir d'une part l'\u00e9valuation politique dans la d\u00e9cision de d\u00e9charge et, dans un deuxi\u00e8me acte, la cl\u00f4ture des comptes de l'exercice. "}
{"sent_id":"Europar.550_00311","left_context":"Il appara\u00eet maintenant que le premier acte, l'\u00e9valuation politique, peut ","pivot":"rev\u00eatir","right_context":" diff\u00e9rents aspects. "}
{"sent_id":"Europar.550_00312","left_context":"Il peut y ","pivot":"avoir","right_context":" accord, refus ou report. "}
{"sent_id":"Europar.550_00316","left_context":"en effet, notre r\u00e8glement le stipule d\u00e9j\u00e0 et, comme je l'ai ","pivot":"dit","right_context":", cela correspond \u00e0 la pratique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00316","left_context":"en effet, notre r\u00e8glement le ","pivot":"stipule","right_context":" d\u00e9j\u00e0 et, comme je l'ai dit, cela correspond \u00e0 la pratique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00317","left_context":"De plus, nous souhaiterions ","pivot":"recevoir","right_context":" des informations directement des \u00c9tats membres, afin de pouvoir proc\u00e9der \u00e0 une meilleure \u00e9valuation de la gestion des cr\u00e9dits budg\u00e9taires. "}
{"sent_id":"Europar.550_00322","left_context":"C'est pourquoi nous ","pivot":"avons","right_context":" besoin d'une coordination sur le plan europ\u00e9en, sans pour autant empi\u00e9ter sur la comp\u00e9tence des tribunaux nationaux en ce qui concerne la conduite de la proc\u00e9dure. "}
{"sent_id":"Europar.550_00323","left_context":"Je suis tr\u00e8s reconnaissante aux \u00c9tats membres -et en particulier \u00e0 la Commission- d'","pivot":"accueillir","right_context":" cette id\u00e9e tr\u00e8s favorablement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00325","left_context":"Dans cette corne de l'Afrique, devenue le lieu de tous les fl\u00e9aux, 16 millions de victimes de la famine, dont 8 en \u00c9thiopie, ","pivot":"attendent","right_context":" du secours. "}
{"sent_id":"Europar.550_00326","left_context":"Dans l'Ogaden, la r\u00e9gion la plus touch\u00e9e du sud-est de l'\u00c9thiopie, il n'a pas plu depuis plus de trois ans, au point que les notions de saison s\u00e8che et de saison humide n'","pivot":"ont","right_context":" plus aucune signification. "}
{"sent_id":"Europar.550_00328","left_context":"Je remercie d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 entrepris et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont ","pivot":"apport\u00e9es","right_context":" tout \u00e0 l'heure. "}
{"sent_id":"Europar.550_00328","left_context":"Je remercie d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"entrepris","right_context":" et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont apport\u00e9es tout \u00e0 l'heure. "}
{"sent_id":"Europar.550_00328","left_context":"Je ","pivot":"remercie","right_context":" d'ailleurs le Conseil et la Commission pour ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 entrepris et pour les pr\u00e9cisions qu'ils nous ont apport\u00e9es tout \u00e0 l'heure. "}
{"sent_id":"Europar.550_00330","left_context":"Encore faut-il que les pays de la zone mettent tout en oeuvre pour ","pivot":"faciliter","right_context":" cet acheminement : ouverture des ports, des routes et des infrastructures. "}
{"sent_id":"Europar.550_00330","left_context":"Encore faut-il que les pays de la zone ","pivot":"mettent","right_context":" tout en oeuvre pour faciliter cet acheminement : ouverture des ports, des routes et des infrastructures. "}
{"sent_id":"Europar.550_00331","left_context":"Cependant, dans une r\u00e9gion d\u00e9chir\u00e9e par un conflit d'arri\u00e8re-garde, ce drame laisse un go\u00fbt particuli\u00e8rement amer, car chaque prix pay\u00e9 pour acheter un fusil, une balle, contribue \u00e0 ","pivot":"aggraver","right_context":" une situation \u00e9conomique, sociale et alimentaire d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00331","left_context":"Cependant, dans une r\u00e9gion d\u00e9chir\u00e9e par un conflit d'arri\u00e8re-garde, ce drame laisse un go\u00fbt particuli\u00e8rement amer, car chaque prix pay\u00e9 pour ","pivot":"acheter","right_context":" un fusil, une balle, contribue \u00e0 aggraver une situation \u00e9conomique, sociale et alimentaire d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00331","left_context":"Cependant, dans une r\u00e9gion d\u00e9chir\u00e9e par un conflit d'arri\u00e8re-garde, ce drame ","pivot":"laisse","right_context":" un go\u00fbt particuli\u00e8rement amer, car chaque prix pay\u00e9 pour acheter un fusil, une balle, contribue \u00e0 aggraver une situation \u00e9conomique, sociale et alimentaire d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00332","left_context":"Nous devons ","pivot":"exiger","right_context":" de l'\u00c9rythr\u00e9e et de l'\u00c9thiopie un gel des activit\u00e9s militaires afin que tous les moyens, toutes les capacit\u00e9s logistiques et humaines de ces pays soient mis au service de leurs peuples. "}
{"sent_id":"Europar.550_00334","left_context":"C'est pourquoi nous devons ","pivot":"lancer","right_context":" un appel \u00e0 la raison aux dirigeants \u00e9thiopiens et \u00e9rythr\u00e9ens pour que cesse le conflit, pour que, dans le cadre du plan de paix de l'O.U.A., un accord rapide sur les arrangements techniques intervienne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00338","left_context":"Je pense que l'on peut dire que cette conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite, pas seulement du point de vue financier, mais \u00e9galement en raison du fait que lors de cette conf\u00e9rence on a particuli\u00e8rement mis l'accent sur des projets qui ","pivot":"relient","right_context":" r\u00e9ciproquement les r\u00e9gions entre elles, et c'est l'un des points principaux du rapport et l'essence m\u00eame du pacte de stabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00338","left_context":"Je pense que l'on peut dire que cette conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite, pas seulement du point de vue financier, mais \u00e9galement en raison du fait que lors de cette conf\u00e9rence on a particuli\u00e8rement ","pivot":"mis","right_context":" l'accent sur des projets qui relient r\u00e9ciproquement les r\u00e9gions entre elles, et c'est l'un des points principaux du rapport et l'essence m\u00eame du pacte de stabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00343","left_context":"\u00c0 la suite de cette conf\u00e9rence, je souhaite ","pivot":"\u00e9claircir","right_context":" cinq points centraux de mon rapport. "}
{"sent_id":"Europar.550_00345","left_context":"Tout le monde attendait avec impatience de conna\u00eetre le montant que le commissaire ","pivot":"annoncerait","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00345","left_context":"Tout le monde attendait avec impatience de ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" le montant que le commissaire annoncerait. "}
{"sent_id":"Europar.550_00346","left_context":"Il a finalement ","pivot":"annonc\u00e9","right_context":" la somme de 530 millions. "}
{"sent_id":"Europar.550_00348","left_context":"En fin de compte, il n'y ","pivot":"a","right_context":" que tr\u00e8s peu d'argent nouveau. "}
{"sent_id":"Europar.550_00349","left_context":"Ceci n'est pas un reproche adress\u00e9 \u00e0 la Commission, mais c'est une constatation, constatation qui ","pivot":"provoquera","right_context":" plus de frictions si l'on sait que la somme de 5,5 milliards serait disponible. "}
{"sent_id":"Europar.550_00351","left_context":"La question que je ","pivot":"pose","right_context":" au commissaire est donc de savoir comment les choses se pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re ann\u00e9e, l'an 2001. "}
{"sent_id":"Europar.550_00352","left_context":"Qu'en ","pivot":"est","right_context":"-il de la pr\u00e9paration du budget allou\u00e9 au pacte de stabilit\u00e9 ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00355","left_context":"Je suis seulement tr\u00e8s curieux de savoir comment la Commission pense ","pivot":"rassembler","right_context":" cet argent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00356","left_context":"Il y avait aussi l'exigence que les projets et la planification de cette conf\u00e9rence soient r\u00e9partis sur toutes les tables de travail : d\u00e9mocratie, reconstruction et s\u00e9curit\u00e9, sachant qu'un pont ","pivot":"co\u00fbte","right_context":" plus cher qu'un centre de formation ou un programme de d\u00e9minage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00356","left_context":"Il y ","pivot":"avait","right_context":" aussi l'exigence que les projets et la planification de cette conf\u00e9rence soient r\u00e9partis sur toutes les tables de travail : d\u00e9mocratie, reconstruction et s\u00e9curit\u00e9, sachant qu'un pont co\u00fbte plus cher qu'un centre de formation ou un programme de d\u00e9minage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00357","left_context":"Je dois malheureusement constater que, si on ","pivot":"aligne","right_context":" les chiffres une fois la conf\u00e9rence termin\u00e9e, la priorit\u00e9 est fortement r\u00e9orient\u00e9e en faveur de la reconstruction. "}
{"sent_id":"Europar.550_00359","left_context":"Je lance un appel \u00e0 la Commission, cette m\u00eame proportion se retrouvant approximativement dans l'engagement de l'Europe, \u00e0 prendre s\u00e9rieusement ces 3 \u00e0 4% et \u00e0 ","pivot":"augmenter","right_context":" cette proportion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00359","left_context":"Je lance un appel \u00e0 la Commission, cette m\u00eame proportion se retrouvant approximativement dans l'engagement de l'Europe, \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":" s\u00e9rieusement ces 3 \u00e0 4% et \u00e0 augmenter cette proportion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00359","left_context":"Je ","pivot":"lance","right_context":" un appel \u00e0 la Commission, cette m\u00eame proportion se retrouvant approximativement dans l'engagement de l'Europe, \u00e0 prendre s\u00e9rieusement ces 3 \u00e0 4% et \u00e0 augmenter cette proportion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00361","left_context":"Un programme de d\u00e9minage ","pivot":"fait","right_context":" partie de la s\u00e9curit\u00e9, est tr\u00e8s important et ne devrait pas \u00eatre laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00363","left_context":"Qu'en ","pivot":"est","right_context":"-il ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00366","left_context":"Je dois constater, \u00e0 mon grand regret, que l'on consacre exceptionnellement peu d'attention, aussi bien dans la pr\u00e9paration que dans l'ex\u00e9cution, au r\u00f4le des ONG, notamment des ONG locales, a fortiori lorsque l'on voit ce que les gens ","pivot":"savent","right_context":" sur le pacte de stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00366","left_context":"Je dois constater, \u00e0 mon grand regret, que l'on consacre exceptionnellement peu d'attention, aussi bien dans la pr\u00e9paration que dans l'ex\u00e9cution, au r\u00f4le des ONG, notamment des ONG locales, a fortiori lorsque l'on ","pivot":"voit","right_context":" ce que les gens savent sur le pacte de stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00366","left_context":"Je dois constater, \u00e0 mon grand regret, que l'on ","pivot":"consacre","right_context":" exceptionnellement peu d'attention, aussi bien dans la pr\u00e9paration que dans l'ex\u00e9cution, au r\u00f4le des ONG, notamment des ONG locales, a fortiori lorsque l'on voit ce que les gens savent sur le pacte de stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00367","left_context":"Je suis convaincu que la mise en route d'ONG locales est n\u00e9cessaire pour renforcer la qualit\u00e9 des programmes, mais aussi pour mieux faire conna\u00eetre le pacte de stabilit\u00e9 dans cette r\u00e9gion, ce que nous sommes pr\u00e9cis\u00e9ment en train de ","pivot":"faire","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00367","left_context":"Je suis convaincu que la mise en route d'ONG locales est n\u00e9cessaire pour renforcer la qualit\u00e9 des programmes, mais aussi pour mieux faire ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" le pacte de stabilit\u00e9 dans cette r\u00e9gion, ce que nous sommes pr\u00e9cis\u00e9ment en train de faire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00367","left_context":"Je suis convaincu que la mise en route d'ONG locales est n\u00e9cessaire pour ","pivot":"renforcer","right_context":" la qualit\u00e9 des programmes, mais aussi pour mieux faire conna\u00eetre le pacte de stabilit\u00e9 dans cette r\u00e9gion, ce que nous sommes pr\u00e9cis\u00e9ment en train de faire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00370","left_context":"Je voudrais ","pivot":"donner","right_context":" un conseil au commissaire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00371","left_context":"La semaine pass\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir voulu ","pivot":"couper","right_context":" l'herbe sous le pied au Pr\u00e9sident de la Commission, M. Prodi. "}
{"sent_id":"Europar.550_00372","left_context":"Si vous avez tant besoin de ","pivot":"couper","right_context":" l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana. "}
{"sent_id":"Europar.550_00372","left_context":"Si vous ","pivot":"avez","right_context":" tant besoin de couper l'herbe sous le pied de quelqu'un, je vous proposerais de vous en prendre \u00e0 M. Solana. "}
{"sent_id":"Europar.550_00373","left_context":"Selon moi il a ","pivot":"jou\u00e9","right_context":" \u00e0 tort un r\u00f4le de premier plan dans les Balkans. "}
{"sent_id":"Europar.550_00374","left_context":"Il me semble bien plus logique que la Commission europ\u00e9enne, que M. Patten, remplisse ce r\u00f4le de dirigeant afin d'","pivot":"ex\u00e9cuter","right_context":" rapidement et efficacement le pacte de stabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00374","left_context":"Il me semble bien plus logique que la Commission europ\u00e9enne, que M. Patten, ","pivot":"remplisse","right_context":" ce r\u00f4le de dirigeant afin d'ex\u00e9cuter rapidement et efficacement le pacte de stabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00375","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, les socialistes appuient les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par la Commission pour ","pivot":"instaurer","right_context":" un march\u00e9 int\u00e9rieur des services financiers transparent et liquide. "}
{"sent_id":"Europar.550_00375","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, les socialistes ","pivot":"appuient","right_context":" les efforts d\u00e9ploy\u00e9s par la Commission pour instaurer un march\u00e9 int\u00e9rieur des services financiers transparent et liquide. "}
{"sent_id":"Europar.550_00385","left_context":"Il se pose dans ce contexte non seulement un probl\u00e8me de coh\u00e9rence des l\u00e9gislations ","pivot":"concernant","right_context":" les diff\u00e9rents secteurs du monde financier, mais surtout un probl\u00e8me de surveillance et de protection de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. "}
{"sent_id":"Europar.550_00385","left_context":"Il se ","pivot":"pose","right_context":" dans ce contexte non seulement un probl\u00e8me de coh\u00e9rence des l\u00e9gislations concernant les diff\u00e9rents secteurs du monde financier, mais surtout un probl\u00e8me de surveillance et de protection de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. "}
{"sent_id":"Europar.550_00391","left_context":"La Finlande et le Royaume-Uni en ont tir\u00e9 des cons\u00e9quences et ont ","pivot":"instaur\u00e9","right_context":" une autorit\u00e9 prudentielle unique pour tout le secteur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00391","left_context":"La Finlande et le Royaume-Uni en ont ","pivot":"tir\u00e9","right_context":" des cons\u00e9quences et ont instaur\u00e9 une autorit\u00e9 prudentielle unique pour tout le secteur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00393","left_context":"Ne faudrait-il pas profiter de la Conf\u00e9rence intergouvernementale pour cr\u00e9er la base juridique n\u00e9cessaire pour que le Conseil puisse ","pivot":"confier","right_context":" \u00e0 la B.C.E. certaines missions sp\u00e9cifiques, \u00e9galement en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des assurances ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00393","left_context":"Ne faudrait-il pas profiter de la Conf\u00e9rence intergouvernementale pour ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" la base juridique n\u00e9cessaire pour que le Conseil puisse confier \u00e0 la B.C.E. certaines missions sp\u00e9cifiques, \u00e9galement en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des assurances ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00397","left_context":"Lundi dernier, au sein de la commission du contr\u00f4le budg\u00e9taire, nous avons effectivement amplement d\u00e9battu de la recevabilit\u00e9 de cette question, ou si en tant que pr\u00e9sidente de la commission, je devrais ","pivot":"faire","right_context":" usage de l'article 161. "}
{"sent_id":"Europar.550_00398","left_context":"Presque chaque membre de la commission a ","pivot":"eu","right_context":" la parole. "}
{"sent_id":"Europar.550_00400","left_context":"J'ai ","pivot":"constat\u00e9","right_context":" la coh\u00e9rence, et j'ai dit tr\u00e8s clairement que le ton du pr\u00e9sent expos\u00e9 des motifs \u00e9tait dur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00401","left_context":"Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le ","pivot":"faire","right_context":" pour chaque expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00401","left_context":"Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 ","pivot":"\u00e9mettre","right_context":" des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00401","left_context":"Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de porter un jugement sur le style et le choix des mots m'","pivot":"amenant","right_context":" \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00401","left_context":"Toutefois, je me vois dans l'impossibilit\u00e9 de ","pivot":"porter","right_context":" un jugement sur le style et le choix des mots m'amenant \u00e0 \u00e9mettre des censures, car alors je devrais le faire pour chaque expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00402","left_context":"Selon moi, il y a bien coh\u00e9rence, et c'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne ","pivot":"rejetais","right_context":" pas cet expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00402","left_context":"Selon moi, il y ","pivot":"a","right_context":" bien coh\u00e9rence, et c'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 et fait savoir \u00e0 la commission que je ne rejetais pas cet expos\u00e9 des motifs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00403","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais franchement ","pivot":"poser","right_context":" la question \u00e0 Loriot : o\u00f9 sont-ils donc ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00404","left_context":"O\u00f9 sont ceux qui critiquent le travail accompli, qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous ","pivot":"r\u00e9alisons","right_context":" le travail de fond ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00404","left_context":"O\u00f9 sont ceux qui ","pivot":"critiquent","right_context":" le travail accompli, qui reviennent constamment avec la question du quorum et ne sont pas pr\u00e9sents quand nous r\u00e9alisons le travail de fond ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00407","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, les nuisances acoustiques caus\u00e9es par les avions ","pivot":"constituent","right_context":" principalement un probl\u00e8me pour les personnes qui habitent \u00e0 proximit\u00e9 des a\u00e9roports. "}
{"sent_id":"Europar.550_00409","left_context":"Divers a\u00e9roports y travaillent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'heure actuelle en ","pivot":"promulguant","right_context":" des interdictions de vol pour les avions les plus bruyants ou pour certains vols de nuit. "}
{"sent_id":"Europar.550_00411","left_context":"La concurrence ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" l'efficacit\u00e9 de telles solutions, tandis qu'il en r\u00e9sulte un effet secondaire, \u00e0 savoir que sur d'autres a\u00e9roports, le niveau des nuisances sonores produites sera plus important. "}
{"sent_id":"Europar.550_00414","left_context":"Gr\u00e2ce \u00e0 la technologie moderne d'aujourd'hui, il est possible de construire des avions ","pivot":"produisant","right_context":" six fois moins de bruit que les avions d'il y a quarante ans. "}
{"sent_id":"Europar.550_00414","left_context":"Gr\u00e2ce \u00e0 la technologie moderne d'aujourd'hui, il est possible de ","pivot":"construire","right_context":" des avions produisant six fois moins de bruit que les avions d'il y a quarante ans. "}
{"sent_id":"Europar.550_00415","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que la dur\u00e9e de vie des avions est approximativement de trente ans, l'effet de ces am\u00e9liorations techniques se fait ","pivot":"attendre","right_context":" longtemps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00418","left_context":"Si nous souhaitons effectivement faire quelque chose pour ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" les nuisances acoustiques produites par les avions, il convient d\u00e8s lors que les progr\u00e8s techniques soient mis en oeuvre plus rapidement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00418","left_context":"Si nous souhaitons effectivement ","pivot":"faire","right_context":" quelque chose pour r\u00e9duire les nuisances acoustiques produites par les avions, il convient d\u00e8s lors que les progr\u00e8s techniques soient mis en oeuvre plus rapidement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00420","left_context":"Il convient que l'utilisateur ","pivot":"prenne","right_context":" conscience des co\u00fbts r\u00e9els des transports a\u00e9riens, y compris de toutes les d\u00e9penses pour la protection de l'environnement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00423","left_context":"Je ","pivot":"soutiens","right_context":" \u00e9galement les autres propositions relatives \u00e0 la r\u00e9duction des nuisances acoustiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00426","left_context":"C'est pourquoi nous soutenons le rapport Hatzidakis, et je tiens \u00e0 ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" le rapporteur pour sa clart\u00e9, malgr\u00e9 la technicit\u00e9 de ce dossier. "}
{"sent_id":"Europar.550_00426","left_context":"C'est pourquoi nous ","pivot":"soutenons","right_context":" le rapport Hatzidakis, et je tiens \u00e0 f\u00e9liciter le rapporteur pour sa clart\u00e9, malgr\u00e9 la technicit\u00e9 de ce dossier. "}
{"sent_id":"Europar.550_00428","left_context":"En effet, la politique de transport transeurop\u00e9en ","pivot":"a","right_context":" des r\u00e9percussions importantes sur le d\u00e9veloppement durable de l'\u00e9conomie locale et la relance de l'emploi. "}
{"sent_id":"Europar.550_00429","left_context":"Par ailleurs, nous ","pivot":"souhaitons","right_context":" la transparence des appels d'offres lors des lancements de partenariats publics et priv\u00e9s afin que tous puissent r\u00e9ellement participer au d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux. "}
{"sent_id":"Europar.550_00432","left_context":"\u00c0 ce sujet, nous nous posons la question de savoir pourquoi le co\u00fbt des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et les mesures d'assistance technique ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" 47% du budget, soit pr\u00e8s de 223 millions d'euros. "}
{"sent_id":"Europar.550_00432","left_context":"\u00c0 ce sujet, nous nous ","pivot":"posons","right_context":" la question de savoir pourquoi le co\u00fbt des \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 et les mesures d'assistance technique repr\u00e9sentent 47% du budget, soit pr\u00e8s de 223 millions d'euros. "}
{"sent_id":"Europar.550_00433","left_context":"De plus, le financement communautaire du RTET ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" un faible pourcentage des co\u00fbts totaux, la majeure partie des financements incombant aux \u00c9tats membres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00435","left_context":"En effet, sept projets sur quatorze, soit la moiti\u00e9, ","pivot":"ont","right_context":" un financement qui n'est toujours pas assur\u00e9 et dont le calendrier n'est pas encore arr\u00eat\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00436","left_context":"La Commission doit proposer des mesures de fond et des incitants pour promouvoir au plus vite ces projets prioritaires et, en coordination avec les \u00c9tats membres concern\u00e9s, ","pivot":"arr\u00eater","right_context":" un calendrier d'ex\u00e9cution. "}
{"sent_id":"Europar.550_00436","left_context":"La Commission doit proposer des mesures de fond et des incitants pour ","pivot":"promouvoir","right_context":" au plus vite ces projets prioritaires et, en coordination avec les \u00c9tats membres concern\u00e9s, arr\u00eater un calendrier d'ex\u00e9cution. "}
{"sent_id":"Europar.550_00436","left_context":"La Commission doit ","pivot":"proposer","right_context":" des mesures de fond et des incitants pour promouvoir au plus vite ces projets prioritaires et, en coordination avec les \u00c9tats membres concern\u00e9s, arr\u00eater un calendrier d'ex\u00e9cution. "}
{"sent_id":"Europar.550_00444","left_context":"Mon groupe n'a ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9","right_context":" aucun amendement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00445","left_context":"Nous le ","pivot":"soutenons","right_context":" enti\u00e8rement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00446","left_context":"Nous vous ","pivot":"soutenons","right_context":" pleinement et ne sommes aucunement m\u00e9fiants. "}
{"sent_id":"Europar.550_00453","left_context":"\u00c0 juste titre, nous voulons, en tant que commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la protection des consommateurs, offrir la possibilit\u00e9 d'utiliser ces m\u00e9thodes afin de ","pivot":"garantir","right_context":" un meilleur contr\u00f4le. "}
{"sent_id":"Europar.550_00453","left_context":"\u00c0 juste titre, nous voulons, en tant que commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la protection des consommateurs, offrir la possibilit\u00e9 d'","pivot":"utiliser","right_context":" ces m\u00e9thodes afin de garantir un meilleur contr\u00f4le. "}
{"sent_id":"Europar.550_00453","left_context":"\u00c0 juste titre, nous voulons, en tant que commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la protection des consommateurs, ","pivot":"offrir","right_context":" la possibilit\u00e9 d'utiliser ces m\u00e9thodes afin de garantir un meilleur contr\u00f4le. "}
{"sent_id":"Europar.550_00456","left_context":"J'estime \u00e9galement que nous devons ","pivot":"soutenir","right_context":" la recherche scientifique en ce sens. "}
{"sent_id":"Europar.550_00459","left_context":"Finalement, je voudrais encore ","pivot":"attirer","right_context":" votre attention sur la s\u00e9rie d'amendements qui font effectivement en sorte que certains points de l'annexe soient repris dans le corps du rapport. "}
{"sent_id":"Europar.550_00462","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, tous les intervenants ou presque l'ont ","pivot":"soulign\u00e9","right_context":" : la seule lueur d'espoir qui se d\u00e9tache actuellement de la situation anarchique du Zimbabwe r\u00e9side dans l'organisation imminente des \u00e9lections. "}
{"sent_id":"Europar.550_00463","left_context":"Je ","pivot":"rejoins","right_context":" \u00e9galement l'avis de tous les orateurs lorsqu'ils affirment que nous devons veiller \u00e0 ce que ces \u00e9lections puissent se d\u00e9rouler le plus honn\u00eatement possible. "}
{"sent_id":"Europar.550_00465","left_context":"J'ai trouv\u00e9 encourageant d'","pivot":"entendre","right_context":" le commissaire Nielson d\u00e9clarer que des observateurs seront envoy\u00e9s au Zimbabwe d\u00e8s le d\u00e9but du mois de juillet. "}
{"sent_id":"Europar.550_00466","left_context":"Je pense que c'est l\u00e0 une initiative extr\u00eamement importante, car les opposants au r\u00e9gime de Mugabe ","pivot":"ont","right_context":" manifestement besoin de protection. "}
{"sent_id":"Europar.550_00467","left_context":"Aussi, je voudrais ","pivot":"renforcer","right_context":" la Commission dans son opinion. "}
{"sent_id":"Europar.550_00470","left_context":"Des ann\u00e9es durant, l'Europe a tent\u00e9 d'","pivot":"instaurer","right_context":" une \u00e9galit\u00e9 des races, des chances identiques, la d\u00e9mocratie, etc., en Afrique australe. "}
{"sent_id":"Europar.550_00472","left_context":"Voil\u00e0 qui n'","pivot":"augure","right_context":" rien de bon selon moi. "}
{"sent_id":"Europar.550_00472","left_context":null,"pivot":"Voil\u00e0","right_context":" qui n'augure rien de bon selon moi. "}
{"sent_id":"Europar.550_00476","left_context":"C'est ce que nous devons ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" \u00e0 tout prix. "}
{"sent_id":"Europar.550_00477","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, bien que je ","pivot":"f\u00e9licite","right_context":" Konstantinos Alyssandrakis pour son rapport complet, je dois dire que la Commission et le rapport final ne sont pas all\u00e9s assez loin en ce qui concerne l'initiative europ\u00e9enne relative \u00e0 la recherche spatiale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00478","left_context":"Il n'y a plus, comme on l'a ","pivot":"dit","right_context":", de concurrence entre le bloc am\u00e9ricain et le bloc sovi\u00e9tique, et l'Europe, avec ses scientifiques, avec ses capacit\u00e9s techniques, ne parvient pas \u00e0 d\u00e9coller dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00478","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" plus, comme on l'a dit, de concurrence entre le bloc am\u00e9ricain et le bloc sovi\u00e9tique, et l'Europe, avec ses scientifiques, avec ses capacit\u00e9s techniques, ne parvient pas \u00e0 d\u00e9coller dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00479","left_context":"Il est n\u00e9cessaire d'augmenter la dotation et de ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" un poste budg\u00e9taire ; "}
{"sent_id":"Europar.550_00479","left_context":"Il est n\u00e9cessaire d'","pivot":"augmenter","right_context":" la dotation et de cr\u00e9er un poste budg\u00e9taire ; "}
{"sent_id":"Europar.550_00484","left_context":"Il faut ","pivot":"organiser","right_context":" la mise en orbite de satellites de l'Union \u00e0 faible co\u00fbt pour l'utilisation des industries europ\u00e9ennes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00488","left_context":"J'ai 55 ans, dans 15 ans, j'en ","pivot":"aurai","right_context":" 69. "}
{"sent_id":"Europar.550_00488","left_context":"J'","pivot":"ai","right_context":" 55 ans, dans 15 ans, j'en aurai 69. "}
{"sent_id":"Europar.550_00490","left_context":"Je ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" ma place ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00491","left_context":"Je vous ","pivot":"remercie","right_context":", Monsieur le Pr\u00e9sident, de nous avoir parl\u00e9 avec force, conviction et franchise. "}
{"sent_id":"Europar.550_00492","left_context":"Vous avez \u00e9voqu\u00e9 le cinquanti\u00e8me anniversaire de la d\u00e9claration de Robert Schuman, que le Parlement a en effet ","pivot":"f\u00eat\u00e9","right_context":" de fa\u00e7on tr\u00e8s solennelle. "}
{"sent_id":"Europar.550_00492","left_context":"Vous avez ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":" le cinquanti\u00e8me anniversaire de la d\u00e9claration de Robert Schuman, que le Parlement a en effet f\u00eat\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s solennelle. "}
{"sent_id":"Europar.550_00494","left_context":"Merci aussi d'avoir \u00e9voqu\u00e9 la visite que j'ai ","pivot":"effectu\u00e9e","right_context":" il y a quelques semaines \u00e0 Lubljana. "}
{"sent_id":"Europar.550_00494","left_context":"Merci aussi d'avoir ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":" la visite que j'ai effectu\u00e9e il y a quelques semaines \u00e0 Lubljana. "}
{"sent_id":"Europar.550_00496","left_context":"Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez donn\u00e9 l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait ","pivot":"accomplis","right_context":" dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe. "}
{"sent_id":"Europar.550_00496","left_context":"Au cours de cette visite, j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s honor\u00e9e que vous m'ayez ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" l'occasion de m'exprimer dans l'h\u00e9micycle du Parlement slov\u00e8ne et je dois dire que, avec M. Podest\u00e1, vice-pr\u00e9sident charg\u00e9 de l'\u00e9largissement, avec M. Brok, pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et M. Ebner, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9s par les progr\u00e8s consid\u00e9rables que votre pays avait accomplis dans la voie de l'appartenance \u00e0 l'Europe. "}
{"sent_id":"Europar.550_00497","left_context":"Permettez-moi enfin de vous dire que notre Parlement s'est, je crois, tr\u00e8s largement retrouv\u00e9 dans les propos que vous avez ","pivot":"tenus","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00497","left_context":"Permettez-moi enfin de vous dire que notre Parlement s'est, je crois, tr\u00e8s largement ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" dans les propos que vous avez tenus. "}
{"sent_id":"Europar.550_00499","left_context":"Vous avez aussi ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":" l'unit\u00e9 dans la diff\u00e9rence. "}
{"sent_id":"Europar.550_00502","left_context":"Enfin, vous avez ","pivot":"rappel\u00e9","right_context":", Monsieur le Pr\u00e9sident, les valeurs auxquelles vous teniez, et qui sont \u00e0 la base de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00503","left_context":"Vous avez aussi \u00e9voqu\u00e9 le souhait de ne pas ","pivot":"perdre","right_context":" de vue la solidarit\u00e9 sociale, dans le contexte de la globalisation. "}
{"sent_id":"Europar.550_00503","left_context":"Vous avez aussi ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":" le souhait de ne pas perdre de vue la solidarit\u00e9 sociale, dans le contexte de la globalisation. "}
{"sent_id":"Europar.550_00504","left_context":"L\u00e0 encore, il me semble que vous ","pivot":"rejoignez","right_context":" parfaitement les objectifs de notre Parlement europ\u00e9en. "}
{"sent_id":"Europar.550_00505","left_context":"Je vous ","pivot":"souhaite","right_context":" bonne chance ainsi qu'\u00e0 toutes les autorit\u00e9s slov\u00e8nes qui participent aux n\u00e9gociations. "}
{"sent_id":"Europar.550_00507","left_context":"Bonne chance, Monsieur le Pr\u00e9sident, et nous vous ","pivot":"remercions","right_context":" encore de votre pr\u00e9sence et de votre intervention. "}
{"sent_id":"Europar.550_00509","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, il devait y ","pivot":"avoir","right_context":" un d\u00e9bat sur la violence dans le football. "}
{"sent_id":"Europar.550_00510","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements de la nuit derni\u00e8re \u00e0 Copenhague soulignent \u00e0 quel point il est important que le Parlement europ\u00e9en tienne ce d\u00e9bat, comme il a d\u00e9cid\u00e9 de le ","pivot":"faire","right_context":" plus t\u00f4t dans la semaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00510","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements de la nuit derni\u00e8re \u00e0 Copenhague soulignent \u00e0 quel point il est important que le Parlement europ\u00e9en ","pivot":"tienne","right_context":" ce d\u00e9bat, comme il a d\u00e9cid\u00e9 de le faire plus t\u00f4t dans la semaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00513","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous demande de d\u00e9clarer que ce d\u00e9bat peut \u00e0 pr\u00e9sent avoir lieu, comme le ","pivot":"souhaitait","right_context":" le Parlement plus t\u00f4t dans la semaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00513","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous demande de d\u00e9clarer que ce d\u00e9bat peut \u00e0 pr\u00e9sent ","pivot":"avoir","right_context":" lieu, comme le souhaitait le Parlement plus t\u00f4t dans la semaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00514","left_context":"J'ai vot\u00e9 en faveur du rapport Katiforis sur les grandes orientations des politiques \u00e9conomiques des \u00c9tats membres pour le contenu du texte, mais je l'ai ","pivot":"fait","right_context":" \u00e0 contrecoeur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00516","left_context":"Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 ","pivot":"d\u00e9penser","right_context":" toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00516","left_context":"Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation rend difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et ","pivot":"inviter","right_context":" les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00516","left_context":"Parce que ce rapport indique \u00e0 plusieurs reprises qu'il faut contr\u00f4ler, qu'il faut r\u00e9agir au vieillissement de la population -le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es ne cesse d'augmenter et cette situation ","pivot":"rend","right_context":" difficile le soutien des syst\u00e8mes de pension-, qu'il faut se montrer vigilants et inviter les \u00c9tats membres \u00e0 d\u00e9penser toujours moins d'argent pour le paiement des pensions des personnes \u00e2g\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00517","left_context":"J'estime qu'il est absolument inadmissible de continuer \u00e0 ","pivot":"imputer","right_context":" la d\u00e9b\u00e2cle des budgets nationaux aux personnes \u00e2g\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00520","left_context":"Ce trafic est tr\u00e8s \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 la drogue et au blanchiment d'argent, et il est vraisemblable que ce sont diff\u00e9rents types de mafias qui l'","pivot":"organisent","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00525","left_context":"En effet, une telle mesure ne n\u00e9cessiterait pas de ressources financi\u00e8res importantes, et il serait tout \u00e0 fait possible de la ","pivot":"mettre","right_context":" en application. "}
{"sent_id":"Europar.550_00525","left_context":"En effet, une telle mesure ne ","pivot":"n\u00e9cessiterait","right_context":" pas de ressources financi\u00e8res importantes, et il serait tout \u00e0 fait possible de la mettre en application. "}
{"sent_id":"Europar.550_00526","left_context":"Je puis donc m'adresser \u00e0 tous mes coll\u00e8gues pour les ","pivot":"encourager","right_context":" \u00e0 voter pour ce rapport, et \u00e0 travailler dans ce sens dans leurs pays respectifs, aupr\u00e8s des gouvernements, des organisations et des m\u00e9dias. "}
{"sent_id":"Europar.550_00527","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais saluer votre volont\u00e9 politique et votre disposition \u00e0 vous rendre au Pays basque afin de ","pivot":"signifier","right_context":" \u00e0 l'opinion publique espagnole et, en particulier, basque, l'engagement antiterroriste du Parlement europ\u00e9en. "}
{"sent_id":"Europar.550_00527","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"saluer","right_context":" votre volont\u00e9 politique et votre disposition \u00e0 vous rendre au Pays basque afin de signifier \u00e0 l'opinion publique espagnole et, en particulier, basque, l'engagement antiterroriste du Parlement europ\u00e9en. "}
{"sent_id":"Europar.550_00529","left_context":"Le d\u00e9put\u00e9 en question n'","pivot":"a","right_context":" pas le droit de se ranger du c\u00f4t\u00e9 de Mandela. "}
{"sent_id":"Europar.550_00530","left_context":"Nous ","pivot":"devons","right_context":" \u00e0 Nelson Mandela un respect tout autre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00532","left_context":"il a lutt\u00e9 contre la violence et a ","pivot":"repr\u00e9sent\u00e9","right_context":" les int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes de son peuple. "}
{"sent_id":"Europar.550_00534","left_context":"Je tiens \u00e0 signaler au Parlement, \u00e0 l'instar de M. Bar\u00f3n Crespo, que s'il arrive au parti de M. Gorostiaga de regretter les assassinats terroristes, parce qu'il n'a pas d'autre choix, il ne les ","pivot":"condamne","right_context":" pas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00534","left_context":"Je tiens \u00e0 signaler au Parlement, \u00e0 l'instar de M. Bar\u00f3n Crespo, que s'il arrive au parti de M. Gorostiaga de regretter les assassinats terroristes, parce qu'il n'","pivot":"a","right_context":" pas d'autre choix, il ne les condamne pas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00534","left_context":"Je tiens \u00e0 signaler au Parlement, \u00e0 l'instar de M. Bar\u00f3n Crespo, que s'il arrive au parti de M. Gorostiaga de ","pivot":"regretter","right_context":" les assassinats terroristes, parce qu'il n'a pas d'autre choix, il ne les condamne pas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00535","left_context":"En cons\u00e9quence, les partis nationalistes d\u00e9mocratiques ont d\u00fb rompre les coalitions conclues avec Euskal Herritarrok dans certaines municipalit\u00e9s parce qu'il est inconcevable d'accepter et de ","pivot":"comprendre","right_context":" ce tir dans la nuque et la violence permanente en tant que strat\u00e9gie politique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00535","left_context":"En cons\u00e9quence, les partis nationalistes d\u00e9mocratiques ont d\u00fb ","pivot":"rompre","right_context":" les coalitions conclues avec Euskal Herritarrok dans certaines municipalit\u00e9s parce qu'il est inconcevable d'accepter et de comprendre ce tir dans la nuque et la violence permanente en tant que strat\u00e9gie politique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00537","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, ceci est une requ\u00eate \u00e9manant du procureur g\u00e9n\u00e9ral du tribunal de grande instance de Berlin de ","pivot":"lever","right_context":" l'immunit\u00e9 de M. Andr\u00e9 Brie, un membre de cette Assembl\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00539","left_context":"Il serait utile que je ","pivot":"fasse","right_context":" quelques brefs commentaires sur les raisons de nos recommandations. "}
{"sent_id":"Europar.550_00542","left_context":"Le procureur local a qualifi\u00e9 cela d'infraction \u00e0 l'article 26 (2) de la loi allemande sur les rassemblements car cette manifestation a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9union ayant ","pivot":"eu","right_context":" lieu sans autorisation pr\u00e9alable des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, ou sans qu'elles aient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00542","left_context":"Le procureur local a ","pivot":"qualifi\u00e9","right_context":" cela d'infraction \u00e0 l'article 26 (2) de la loi allemande sur les rassemblements car cette manifestation a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9union ayant eu lieu sans autorisation pr\u00e9alable des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, ou sans qu'elles aient \u00e9t\u00e9 inform\u00e9es. "}
{"sent_id":"Europar.550_00543","left_context":"Cela cr\u00e9e un probl\u00e8me en ce qui concerne l'immunit\u00e9 car, comme le ","pivot":"savent","right_context":" les membres de cette Assembl\u00e9e, ils jouissent de l'immunit\u00e9 dans leur \u00c9tat membre au m\u00eame titre que s'ils \u00e9taient d\u00e9put\u00e9s de leur parlement national. "}
{"sent_id":"Europar.550_00543","left_context":"Cela ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" un probl\u00e8me en ce qui concerne l'immunit\u00e9 car, comme le savent les membres de cette Assembl\u00e9e, ils jouissent de l'immunit\u00e9 dans leur \u00c9tat membre au m\u00eame titre que s'ils \u00e9taient d\u00e9put\u00e9s de leur parlement national. "}
{"sent_id":"Europar.550_00544","left_context":"Selon l'article 46 (2) de la loi fondamentale de la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ne peuvent pas \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner ou \u00eatre arr\u00eat\u00e9s pour une infraction, sauf si le Bundestag en donne la permission, \u00e0 moins qu'ils ne soient arr\u00eat\u00e9s en flagrant d\u00e9lit ou le jour ","pivot":"suivant","right_context":" le d\u00e9lit. "}
{"sent_id":"Europar.550_00544","left_context":"Selon l'article 46 (2) de la loi fondamentale de la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale, les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ne peuvent pas \u00eatre appel\u00e9s \u00e0 t\u00e9moigner ou \u00eatre arr\u00eat\u00e9s pour une infraction, sauf si le Bundestag en ","pivot":"donne","right_context":" la permission, \u00e0 moins qu'ils ne soient arr\u00eat\u00e9s en flagrant d\u00e9lit ou le jour suivant le d\u00e9lit. "}
{"sent_id":"Europar.550_00546","left_context":"Par cons\u00e9quent, conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation europ\u00e9enne, il jouit, en tant que membre de cette Assembl\u00e9e, de l'immunit\u00e9 mais le Parlement peut d\u00e9cider de ","pivot":"lever","right_context":" cette immunit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00547","left_context":"Notre recommandation pr\u00e9conise de ne pas ","pivot":"lever","right_context":" son immunit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00549","left_context":"Les d\u00e9cisions du Parlement dans ces circonstances ont toujours \u00e9t\u00e9 de ne pas ","pivot":"lever","right_context":" l'immunit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00550","left_context":"Il n'y a eu qu'une exception \u00e0 cette ligne de conduite, dans le cas de discours ","pivot":"niant","right_context":" directement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment l'holocauste ou d'autres formes d'attaques x\u00e9nophobes \u00e0 l'encontre de personnes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00550","left_context":"Il n'y a ","pivot":"eu","right_context":" qu'une exception \u00e0 cette ligne de conduite, dans le cas de discours niant directement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment l'holocauste ou d'autres formes d'attaques x\u00e9nophobes \u00e0 l'encontre de personnes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00553","left_context":"Il est question de ","pivot":"maintenir","right_context":" les conditions d'une r\u00e9union d\u00e9mocratique avec un d\u00e9bat public libre, ouvert et franc. "}
{"sent_id":"Europar.550_00554","left_context":"J'ai beaucoup de plaisir \u00e0 ","pivot":"proposer","right_context":" \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport de la commission juridique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00554","left_context":"J'","pivot":"ai","right_context":" beaucoup de plaisir \u00e0 proposer \u00e0 l'Assembl\u00e9e le rapport de la commission juridique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00555","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, deux minutes me suffiront pour ","pivot":"exposer","right_context":" l'avis de la commission de l'industrie. "}
{"sent_id":"Europar.550_00558","left_context":"La Commission n'a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" aucune indication \u00e0 ce sujet. "}
{"sent_id":"Europar.550_00561","left_context":"Pour ce qui est des ingr\u00e9dients, les m\u00eames valeurs devraient ","pivot":"avoir","right_context":" cours pour les exportations de l'Europe vers les pays tiers. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00004","left_context":"Le 10 mars 1915 \u00e0 cinq heures du matin, apr\u00e8s deux mois d'accrochages sans r\u00e9sultat tangible dans le secteur et deux r\u00e9centes attaques infructueuses, les poilus de la 21e compagnie du 336e r\u00e9giment d'infanterie, re\u00e7oivent l'ordre d'attaquer de nouveau \u00e0 la ba\u00efonnette et de ","pivot":"reprendre","right_context":" les positions ennemies \u00e9tablies au nord du village de Souain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00004","left_context":"Le 10 mars 1915 \u00e0 cinq heures du matin, apr\u00e8s deux mois d'accrochages sans r\u00e9sultat tangible dans le secteur et deux r\u00e9centes attaques infructueuses, les poilus de la 21e compagnie du 336e r\u00e9giment d'infanterie, ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" l'ordre d'attaquer de nouveau \u00e0 la ba\u00efonnette et de reprendre les positions ennemies \u00e9tablies au nord du village de Souain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00006","left_context":"De plus, la pr\u00e9paration d'artillerie habituelle avant l'attaque, au lieu de secouer les positions allemandes, envoie ses obus sur la tranch\u00e9e fran\u00e7aise et ","pivot":"laboure","right_context":" le terrain d'assaut. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00006","left_context":"De plus, la pr\u00e9paration d'artillerie habituelle avant l'attaque, au lieu de secouer les positions allemandes, ","pivot":"envoie","right_context":" ses obus sur la tranch\u00e9e fran\u00e7aise et laboure le terrain d'assaut. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00006","left_context":"De plus, la pr\u00e9paration d'artillerie habituelle avant l'attaque, au lieu de ","pivot":"secouer","right_context":" les positions allemandes, envoie ses obus sur la tranch\u00e9e fran\u00e7aise et laboure le terrain d'assaut. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00008","left_context":"\u00c0 cet instant pr\u00e9cis, il est clair qu'ils anticipent l'\u00e9chec et l'inutilit\u00e9 d'une attaque qui les ","pivot":"voue","right_context":" \u00e0 une mort certaine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00008","left_context":"\u00c0 cet instant pr\u00e9cis, il est clair qu'ils ","pivot":"anticipent","right_context":" l'\u00e9chec et l'inutilit\u00e9 d'une attaque qui les voue \u00e0 une mort certaine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00011","left_context":"Suite \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance des hommes de la 21e, le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac ","pivot":"exige","right_context":" des sanctions. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00012","left_context":"Le capitaine Equilbey, commandant de la compagnie, est alors tenu de transmettre \u00e0 ses sup\u00e9rieurs une liste ","pivot":"portant","right_context":" les noms de 6 caporaux et de 18 hommes de troupe, choisis parmi les plus jeunes, \u00e0 raison de deux par escouade. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00012","left_context":"Le capitaine Equilbey, commandant de la compagnie, est alors tenu de ","pivot":"transmettre","right_context":" \u00e0 ses sup\u00e9rieurs une liste portant les noms de 6 caporaux et de 18 hommes de troupe, choisis parmi les plus jeunes, \u00e0 raison de deux par escouade. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00017","left_context":"Le verdict ","pivot":"acquitte","right_context":" les 18 hommes du rang et 2 caporaux (Gosselin et Lorin). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00024","left_context":"Girard, mari\u00e9, ","pivot":"avait","right_context":" aussi un enfant, seul Lechat \u00e9tait c\u00e9libataire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00026","left_context":"D\u00e8s la fin de la guerre, la veuve de Th\u00e9ophile Maupas, soutenue par la Ligue des droits de l'Homme contact\u00e9e d\u00e8s le mois d'avril 1915, ","pivot":"entama","right_context":" un combat pour la r\u00e9habilitation de son \u00e9poux et des autres caporaux fusill\u00e9s de Souain ; "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00027","left_context":"combat contre les institutions, men\u00e9 sans rel\u00e2che, qui dura pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies et qui, en dehors de son activit\u00e9 d'institutrice, l'","pivot":"occupa","right_context":" \u00e0 plein temps. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00027","left_context":"combat contre les institutions, men\u00e9 sans rel\u00e2che, qui ","pivot":"dura","right_context":" pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies et qui, en dehors de son activit\u00e9 d'institutrice, l'occupa \u00e0 plein temps. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00030","left_context":"Blanche Maupas ","pivot":"cr\u00e9ait","right_context":" alors le \"\"Comit\u00e9 Maupas\"\" qui deviendrait en 1928 \"\"Comit\u00e9 national pour la r\u00e9habilitation des victimes de guerre\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00032","left_context":"Eulalie Lechat, la soeur du caporal Lechat, avait elle aussi ","pivot":"cr\u00e9\u00e9","right_context":" un comit\u00e9 en 1923 avec l'aide de la Ligue des Droits de l'Homme. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00037","left_context":"Il fallut cependant attendre jusqu'au 3 mars 1934 pour que la Cour sp\u00e9ciale de justice accepte de juger sur le fond et ","pivot":"donne","right_context":" un avis favorable \u00e0 la r\u00e9habilitation des 4 caporaux de Souain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00038","left_context":"Cette cour, nouvellement instaur\u00e9e pour examiner les dossiers en suspens des Conseils de guerre, ","pivot":"comprenait","right_context":", \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des juges et \u00e0 parit\u00e9, des repr\u00e9sentants des anciens combattants. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00038","left_context":"Cette cour, nouvellement instaur\u00e9e pour ","pivot":"examiner","right_context":" les dossiers en suspens des Conseils de guerre, comprenait, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des juges et \u00e0 parit\u00e9, des repr\u00e9sentants des anciens combattants. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00040","left_context":"Blanche Maupas avait pu, \u00e0 titre individuel, ","pivot":"obtenir","right_context":" cette compensation d\u00e8s 1921. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00046","left_context":"Blanche Maupas, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1962, avait aussi \u00e9crit un livre, paru en 1933, Le Fusill\u00e9, dont la r\u00e9\u00e9dition en 1994 ","pivot":"comporte","right_context":" des illustrations de Tardi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00046","left_context":"Blanche Maupas, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1962, avait aussi ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" un livre, paru en 1933, Le Fusill\u00e9, dont la r\u00e9\u00e9dition en 1994 comporte des illustrations de Tardi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00061","left_context":"Elle semble essentiellement due \u00e0 une comp\u00e9tition des m\u00e9dias entre eux, chacun reprenant l'information du concurrent en l'","pivot":"amplifiant","right_context":". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00061","left_context":"Elle semble essentiellement due \u00e0 une comp\u00e9tition des m\u00e9dias entre eux, chacun ","pivot":"reprenant","right_context":" l'information du concurrent en l'amplifiant. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00062","left_context":"Le sociologue Pierre Bourdieu a ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" ce ph\u00e9nom\u00e8ne \"\"la circulation circulaire de l'information\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00063","left_context":"Le ph\u00e9nom\u00e8ne ","pivot":"eut","right_context":" lieu en d\u00e9cembre 1989, lors de la chute du r\u00e9gime Ceausescu. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00064","left_context":"D'abord de quelques centaines de morts annonc\u00e9s, les t\u00e9l\u00e9visions ont ","pivot":"annonc\u00e9","right_context":" quelques 70 000 morts quelques jours plus tard, trouv\u00e9s dans des charniers. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00066","left_context":"En fait, l'histoire ","pivot":"retient","right_context":" aujourd'hui quelques centaines de morts dans toute la Roumanie, et moins de 200 \u00e0 Timisoara (seulement 96 selon les d\u00e9comptes officiels). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00080","left_context":"L'affaire des couveuses en Irak s'est d\u00e9roul\u00e9e le 10 octobre 1990, lors de l'invasion du Kowe\u00eft par les arm\u00e9es de Saddam Hussein et \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 ","pivot":"justifier","right_context":" l'entr\u00e9e en guerre des puissances occidentales contre l'Irak aupr\u00e8s de l'opinion publique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00084","left_context":"Ma m\u00e8re et moi \u00e9tions au Koweit le 2 ao\u00fbt pour ","pivot":"passer","right_context":" de paisibles vacances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00085","left_context":"Ma soeur a\u00een\u00e9e avait accouch\u00e9 le 29 juillet et nous voulions ","pivot":"passer","right_context":" quelques temps au Koweit aupr\u00e8s d'elle. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00086","left_context":"[...] Pendant que j'\u00e9tais l\u00e0, j'ai ","pivot":"vu","right_context":" les soldats irakiens entrer dans l'h\u00f4pital avec leurs armes. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00087","left_context":"Ils ont tir\u00e9 sur les b\u00e9b\u00e9s des couveuses, ils ont pris les couveuses et ont ","pivot":"laiss\u00e9","right_context":" mourir les b\u00e9b\u00e9s sur le sol froid. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00087","left_context":"Ils ont tir\u00e9 sur les b\u00e9b\u00e9s des couveuses, ils ont ","pivot":"pris","right_context":" les couveuses et ont laiss\u00e9 mourir les b\u00e9b\u00e9s sur le sol froid. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00090","left_context":"[...] Les Irakiens ont tout ","pivot":"d\u00e9truit","right_context":" au Koweit. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00092","left_context":"J'ai ","pivot":"vu","right_context":" un de mes amis apr\u00e8s qu'il ait \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 par les Irakiens. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00093","left_context":"Il a 22 ans mais on aurait ","pivot":"dit","right_context":" un vieillard. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00093","left_context":"Il ","pivot":"a","right_context":" 22 ans mais on aurait dit un vieillard. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00094","left_context":"Les Irakiens lui avaient ","pivot":"plong\u00e9","right_context":" la t\u00eate dans un bassin, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit presque noy\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00095","left_context":"Ils lui ont ","pivot":"arrach\u00e9","right_context":" les ongles. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00096","left_context":"Ils lui ont fait ","pivot":"subir","right_context":" des chocs \u00e9lectriques sur les parties sensibles de son corps. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00097","left_context":"Il ","pivot":"a","right_context":" beaucoup de chance d'avoir surv\u00e9cu.\"\" "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00098","left_context":"Ce t\u00e9moignage a beaucoup \u00e9mu l'opinion publique internationale et amena celle-ci \u00e0 ","pivot":"soutenir","right_context":" l'action des puissances occidentales contre les arm\u00e9es de Saddam Hussein lors de la premi\u00e8re guerre du Golfe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00098","left_context":"Ce t\u00e9moignage a beaucoup \u00e9mu l'opinion publique internationale et ","pivot":"amena","right_context":" celle-ci \u00e0 soutenir l'action des puissances occidentales contre les arm\u00e9es de Saddam Hussein lors de la premi\u00e8re guerre du Golfe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00098","left_context":"Ce t\u00e9moignage a beaucoup ","pivot":"\u00e9mu","right_context":" l'opinion publique internationale et amena celle-ci \u00e0 soutenir l'action des puissances occidentales contre les arm\u00e9es de Saddam Hussein lors de la premi\u00e8re guerre du Golfe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00101","left_context":"L'association Citizens for a Free Kuwait, organis\u00e9e par le gouvernement du Koweit exil\u00e9 avait ","pivot":"command\u00e9","right_context":" cette campagne \u00e0 la compagnie de relations publiques Hill & Knowlton (pour la somme de 10 millions de dollars [1]). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00102","left_context":"Il est surprenant que le congr\u00e8s am\u00e9ricain n'ait pas fait une enqu\u00eate pr\u00e9alable sur l'identit\u00e9 de la jeune fille avant de la ","pivot":"laisser","right_context":" \"\"t\u00e9moigner\"\" devant leur assembl\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00102","left_context":"Il est surprenant que le congr\u00e8s am\u00e9ricain n'ait pas ","pivot":"fait","right_context":" une enqu\u00eate pr\u00e9alable sur l'identit\u00e9 de la jeune fille avant de la laisser \"\"t\u00e9moigner\"\" devant leur assembl\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00105","left_context":"Par ailleurs, le gouvernement am\u00e9ricain aurait selon plusieurs sources [4] pay\u00e9 14 millions de dollars \u00e0 cette compagnie pour l'avoir aid\u00e9e \u00e0 ","pivot":"m\u00e9diatiser","right_context":" la guerre du Golfe sous un jour favorable \u00e0 l'intervention occidentale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00105","left_context":"Par ailleurs, le gouvernement am\u00e9ricain aurait selon plusieurs sources [4] pay\u00e9 14 millions de dollars \u00e0 cette compagnie pour l'avoir ","pivot":"aid\u00e9e","right_context":" \u00e0 m\u00e9diatiser la guerre du Golfe sous un jour favorable \u00e0 l'intervention occidentale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00105","left_context":"Par ailleurs, le gouvernement am\u00e9ricain aurait selon plusieurs sources [4] ","pivot":"pay\u00e9","right_context":" 14 millions de dollars \u00e0 cette compagnie pour l'avoir aid\u00e9e \u00e0 m\u00e9diatiser la guerre du Golfe sous un jour favorable \u00e0 l'intervention occidentale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00125","left_context":"En 1973, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, ministre des Finances de Georges Pompidou re\u00e7oit du chef d'\u00c9tat centrafricain une plaquette de diamants africains (deux \u00e9toiles de petites pierres fines), \u00e9chantillon de la production de l'\u00e9cole de taille de pierre qu'il avait ","pivot":"cr\u00e9\u00e9e","right_context":" \u00e0 Bangui. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00125","left_context":"En 1973, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, ministre des Finances de Georges Pompidou ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" du chef d'\u00c9tat centrafricain une plaquette de diamants africains (deux \u00e9toiles de petites pierres fines), \u00e9chantillon de la production de l'\u00e9cole de taille de pierre qu'il avait cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Bangui. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00128","left_context":"En octobre 1979, un mois apr\u00e8s que le despote africain eut \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9, Le Canard encha\u00een\u00e9 titre sur les diamants remis par Bokassa (en exil en C\u00f4te d'Ivoire) qu'il ","pivot":"\u00e9value","right_context":" \u00e0 un million de francs (selon M. Copperman, cette valeur \u00e9tait pourtant sup\u00e9rieure \u00e0 la valeur totale du stock de diamants polis d\u00e9tenu par la CND, seul producteur de diamants polis et taill\u00e9s en Centrafrique). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00129","left_context":"Le Monde ","pivot":"reprend","right_context":" l'information dans l'apr\u00e8s-midi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00130","left_context":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, d'apr\u00e8s ses m\u00e9moires, est surpris par cette attaque qui repose sur des \u00e9l\u00e9ments selon lui totalement faux (il aurait ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une plaquette de diamants de trente carats). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00132","left_context":"Jacques Fauvet ","pivot":"signe","right_context":" le lendemain un \u00e9ditorial accusateur intitul\u00e9 \"\"La v\u00e9rit\u00e9 et l'honneur\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne lira plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'","pivot":"avaient","right_context":" rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00133","left_context":"\u00c0 partir de ce jour, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ne ","pivot":"lira","right_context":" plus Le Monde, bless\u00e9 par les accusations fond\u00e9es sur les seules informations du Canard encha\u00een\u00e9, et par la mise en cause de son p\u00e8re et de ses cousins dans des activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l'Afrique mais qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Bokassa et son cadeau. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00134","left_context":"Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui ","pivot":"r\u00e9tablirait","right_context":" la v\u00e9rit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00134","left_context":"Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour ","pivot":"mener","right_context":" une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00134","left_context":"Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de traiter l'affaire par le m\u00e9pris et ","pivot":"fait","right_context":" confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00134","left_context":"Le Pr\u00e9sident d\u00e9cide de ","pivot":"traiter","right_context":" l'affaire par le m\u00e9pris et fait confiance aux autres journaux pour mener une enqu\u00eate scrupuleuse qui r\u00e9tablirait la v\u00e9rit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00137","left_context":"Une contre-enqu\u00eate du journal Le Point infirme la plupart des informations publi\u00e9es dans Le Canard encha\u00een\u00e9 et Le Monde lesquelles reposent essentiellement sur une note qui s'av\u00e9ra \u00eatre un faux, apparemment r\u00e9dig\u00e9 par le journaliste Roger Delpey, ancien conseiller de Jean-Bedel Bokassa dont il ","pivot":"r\u00e9digeait","right_context":" une biographie (il est arr\u00eat\u00e9 par la DST \u00e0 la sortie de l'ambassade de Libye) [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00137","left_context":"Une contre-enqu\u00eate du journal Le Point ","pivot":"infirme","right_context":" la plupart des informations publi\u00e9es dans Le Canard encha\u00een\u00e9 et Le Monde lesquelles reposent essentiellement sur une note qui s'av\u00e9ra \u00eatre un faux, apparemment r\u00e9dig\u00e9 par le journaliste Roger Delpey, ancien conseiller de Jean-Bedel Bokassa dont il r\u00e9digeait une biographie (il est arr\u00eat\u00e9 par la DST \u00e0 la sortie de l'ambassade de Libye) [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00141","left_context":"Cette affaire, qui a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e dans le but de ","pivot":"discr\u00e9diter","right_context":" le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, survenait deux ans avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1981. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00142","left_context":"La pi\u00e8tre d\u00e9fense, teint\u00e9e de m\u00e9pris, de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing ","pivot":"accr\u00e9dite","right_context":" finalement aux yeux du public l'accusation port\u00e9e par Le Canard encha\u00een\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00154","left_context":"En 1999, dans un soucis d'apaisement, Denis Sassou ","pivot":"annonce","right_context":" la reconciliation nationale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00155","left_context":"Il signe des accords avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le HCR pour le retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient ","pivot":"fui","right_context":" la guerre civile en se r\u00e9fugiant \u00e0 Kinshasa. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00155","left_context":"Il ","pivot":"signe","right_context":" des accords avec la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et le HCR pour le retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui avaient fui la guerre civile en se r\u00e9fugiant \u00e0 Kinshasa. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00164","left_context":"Seules quelques familles oseront ","pivot":"porter","right_context":" plainte pour la disparition de 353 personnes. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00168","left_context":"Quelques heures avant le verdict, les militaires menacent, dans le cas o\u00f9 leur hi\u00e9rarchie serait condamn\u00e9e, de ","pivot":"faire","right_context":" une descente et des exactions dans le quartier de Poto-Poto. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00169","left_context":"Le verdict ","pivot":"reconna\u00eetra","right_context":" coupables plusieurs dirigeants, accompagn\u00e9 de diff\u00e9rentes condamnations. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00170","left_context":"Cependant, ces responsables, vu leurs fonctions au sein du gouvernement, seront dispens\u00e9s de peine, et ","pivot":"reprendront","right_context":" leur activit\u00e9 normale, en toute qui\u00e9tude. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00173","left_context":"Cependant, le 10 Janvier 2007 la cour de Cassation fran\u00e7aise a en effet ","pivot":"ordonn\u00e9","right_context":" la poursuite de l'instruction annul\u00e9e en 2004 par la Cour d'appel de Paris pour vice de forme. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00209","left_context":"Dans un rapport de mars 1999, la police a estim\u00e9 qu'au total, les salaires vers\u00e9s par la ville de Paris au RPR concernant les emplois fictifs ","pivot":"avoisinent","right_context":" 30 millions de francs. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00209","left_context":"Dans un rapport de mars 1999, la police a estim\u00e9 qu'au total, les salaires vers\u00e9s par la ville de Paris au RPR ","pivot":"concernant","right_context":" les emplois fictifs avoisinent 30 millions de francs. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00213","left_context":"- Vendredi 30 janvier 2004 : le tribunal correctionnel de Nanterre a ","pivot":"prononc\u00e9","right_context":" un jugement de culpabilit\u00e9 pour les protagonistes. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00214","left_context":"Appel interjet\u00e9 ce qui ","pivot":"suspend","right_context":" son application. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00215","left_context":"- Dimanche 1er f\u00e9vrier 2004 : Le pr\u00e9sident Jacques Chirac demande la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les effractions et les pressions dont auraient eu \u00e0 subir les magistrats de Nanterre ayant eu \u00e0 ","pivot":"suivre","right_context":" le dossier de l'Affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris dans lequel est impliqu\u00e9 Alain Jupp\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00215","left_context":"- Dimanche 1er f\u00e9vrier 2004 : Le pr\u00e9sident Jacques Chirac demande la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les effractions et les pressions dont auraient eu \u00e0 ","pivot":"subir","right_context":" les magistrats de Nanterre ayant eu \u00e0 suivre le dossier de l'Affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris dans lequel est impliqu\u00e9 Alain Jupp\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00215","left_context":"- Dimanche 1er f\u00e9vrier 2004 : Le pr\u00e9sident Jacques Chirac ","pivot":"demande","right_context":" la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate sur les effractions et les pressions dont auraient eu \u00e0 subir les magistrats de Nanterre ayant eu \u00e0 suivre le dossier de l'Affaire des emplois fictifs de la mairie de Paris dans lequel est impliqu\u00e9 Alain Jupp\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00231","left_context":"En f\u00e9vrier 2007, la chambre de l'instruction du tribunal de Paris a ","pivot":"valid\u00e9","right_context":" la mise en examen des directeurs de cabinet de Jacques Chirac \u00e0 la mairie de Paris de 1983 \u00e0 1993 : Michel Roussin, qui s'est pourvu en cassation, Robert Pandraud et Daniel Naftalski. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00239","left_context":"Elle aurait consist\u00e9 \u00e0 inscrire par centaines sur les listes \u00e9lectorales du 3e arrondissement de Paris des personnes qui n'y r\u00e9sidaient pas, afin d'","pivot":"assurer","right_context":" une victoire de la majorit\u00e9 RPR-UDF dans l'arrondissement aux \u00e9lections de 1989 et 1995. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00239","left_context":"Elle aurait consist\u00e9 \u00e0 ","pivot":"inscrire","right_context":" par centaines sur les listes \u00e9lectorales du 3e arrondissement de Paris des personnes qui n'y r\u00e9sidaient pas, afin d'assurer une victoire de la majorit\u00e9 RPR-UDF dans l'arrondissement aux \u00e9lections de 1989 et 1995. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00242","left_context":"- 4 janvier 1989 : Quelques semaines avant les \u00e9lections municipales de 1989, l'hebdomadaire le Canard encha\u00een\u00e9 publie un article ","pivot":"d\u00e9non\u00e7ant","right_context":" des inscriptions ill\u00e9gales \u00e0 Paris d'\u00e9lecteurs n'y r\u00e9sidant pas. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00242","left_context":"- 4 janvier 1989 : Quelques semaines avant les \u00e9lections municipales de 1989, l'hebdomadaire le Canard encha\u00een\u00e9 ","pivot":"publie","right_context":" un article d\u00e9non\u00e7ant des inscriptions ill\u00e9gales \u00e0 Paris d'\u00e9lecteurs n'y r\u00e9sidant pas. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00243","left_context":"- 9 janvier 1989 : Quatre \u00e9lecteurs \u00e9cologistes ","pivot":"d\u00e9posent","right_context":" plainte \u00e0 Paris avec constitution de partie civile. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00245","left_context":"- 15 f\u00e9vrier 1989 : La Cour de cassation renvoie le dossier \u00e0 Amiens en vertu du privil\u00e8ge de juridiction qui impose alors le d\u00e9paysement des dossiers ","pivot":"mettant","right_context":" en cause des \u00e9lus. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00245","left_context":"- 15 f\u00e9vrier 1989 : La Cour de cassation renvoie le dossier \u00e0 Amiens en vertu du privil\u00e8ge de juridiction qui ","pivot":"impose","right_context":" alors le d\u00e9paysement des dossiers mettant en cause des \u00e9lus. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00245","left_context":"- 15 f\u00e9vrier 1989 : La Cour de cassation ","pivot":"renvoie","right_context":" le dossier \u00e0 Amiens en vertu du privil\u00e8ge de juridiction qui impose alors le d\u00e9paysement des dossiers mettant en cause des \u00e9lus. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00246","left_context":"Le juge Brice Raymondeau-Castanet se voit ","pivot":"confier","right_context":" l'instruction de l'affaire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00247","left_context":"- 12 et 19 mars 1989 : Jacques Chirac et les listes UDF-RPR remportent la victoire dans les vingt arrondissements parisiens, ","pivot":"r\u00e9alisant","right_context":" le \"\"grand chelem\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00247","left_context":"- 12 et 19 mars 1989 : Jacques Chirac et les listes UDF-RPR ","pivot":"remportent","right_context":" la victoire dans les vingt arrondissements parisiens, r\u00e9alisant le \"\"grand chelem\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00248","left_context":"- 15 janvier 1992 : Un premier rapport de gendarmerie ","pivot":"confirme","right_context":" l'inscription frauduleuse d'\u00e9lecteurs sur les listes \u00e9lectorales du 3e et d'autres arrondissements de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00249","left_context":"- 21 d\u00e9cembre 1995 : Apr\u00e8s la victoire de la gauche dans le 3e arrondissement aux \u00e9lections municipales de 1995, l'\u00e9lu Vert Yves Contassot et le militant socialiste Pierre Montaci\u00e9 remettent \u00e0 la justice des fichiers informatiques ","pivot":"recensant","right_context":" des \"\"faux\"\" \u00e9lecteurs. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00249","left_context":"- 21 d\u00e9cembre 1995 : Apr\u00e8s la victoire de la gauche dans le 3e arrondissement aux \u00e9lections municipales de 1995, l'\u00e9lu Vert Yves Contassot et le militant socialiste Pierre Montaci\u00e9 ","pivot":"remettent","right_context":" \u00e0 la justice des fichiers informatiques recensant des \"\"faux\"\" \u00e9lecteurs. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00250","left_context":"Le nom de Jack-Yves Bohbot, ancien adjoint de Jacques Dominati, ","pivot":"appara\u00eet","right_context":" 180 fois. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00252","left_context":"Le juge d'Amiens se ","pivot":"dessaisit","right_context":" du dossier. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00254","left_context":"- 6 f\u00e9vrier 1998 : Les recours form\u00e9s contre Laurent Dominati par Dominique Bertinotti (PS) et Yves Contassot (Vert) devant le Conseil constitutionnel sont rejet\u00e9s au motif que les erreurs dans les inscriptions sur les listes \u00e9lectorales relev\u00e9es dans le 3e arrondissement durant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1997 ne ","pivot":"constituent","right_context":" pas des \"\"manoeuvres\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00255","left_context":"- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre mettent en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mobilis\u00e9 des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'","pivot":"inscrire","right_context":" ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00255","left_context":"- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre mettent en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir ","pivot":"mobilis\u00e9","right_context":" des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'inscrire ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00255","left_context":"- 25 mai 2000 : Les nouveaux juges d'instruction Jean-Paul Valat et Philippe Coirre ","pivot":"mettent","right_context":" en examen quinze ex-\u00e9lus ou ex-fonctionnaires du 3e arrondissement, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir mobilis\u00e9 des r\u00e9seaux politiques, familiaux ou professionnels afin d'inscrire ind\u00fbment sur les listes \u00e9lectorales des sympathisants politiques. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00257","left_context":"Pierre-Alain Brossault (Vert) r\u00e9clame alors aux juges d'","pivot":"auditionner","right_context":" Jacques Chirac comme t\u00e9moin. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00262","left_context":"- 17 d\u00e9cembre 2004 : Dans son volumineux r\u00e9quisitoire (170 pages plus quelque 500 pages d'annexes), le procureur de la R\u00e9publique ","pivot":"pr\u00e9conise","right_context":" le renvoi devant le tribunal correctionnel des quinze personnes mises en examen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00266","left_context":"Ils ","pivot":"encourent","right_context":" jusqu'\u00e0 un an de prison, 15 000 euros d'amende et une peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00271","left_context":"Les Dominati doivent r\u00e9pondre de \"\"manoeuvres frauduleuses\"\" ayant \"\"","pivot":"port\u00e9","right_context":" atteinte \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9\"\" des \u00e9lections municipales de 1989 et 1995. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00272","left_context":"Pour eux \"\"il n'y avait pas de faux \u00e9lecteurs (mais) des actions militantes, des \u00e9lecteurs qui voulaient ","pivot":"aider","right_context":" les \u00e9lus en place tout naturellement, comme cela se faisait \u00e0 l'\u00e9poque partout\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00272","left_context":"Pour eux \"\"il n'y ","pivot":"avait","right_context":" pas de faux \u00e9lecteurs (mais) des actions militantes, des \u00e9lecteurs qui voulaient aider les \u00e9lus en place tout naturellement, comme cela se faisait \u00e0 l'\u00e9poque partout\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00274","left_context":"J'","pivot":"ai","right_context":" une liste de coll\u00e8gues de l'opposition qui si\u00e9geaient sur les m\u00eames bancs que moi, qui \u00e9taient dans la m\u00eame situation. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00278","left_context":"Ce sont des faits exceptionnels, qui ","pivot":"portent","right_context":" atteinte aux fondements m\u00eame de notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00279","left_context":"Contre Laurent Dominati et Philippe Dominati, le parquet de Paris a ","pivot":"requis","right_context":" six mois de prison avec sursis, 2 000 euros d'amende et une in\u00e9ligibilit\u00e9 de trois ans. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00284","left_context":"- \"\"Le temps ","pivot":"imprime","right_context":" sa marque sur le proc\u00e8s des faux \u00e9lecteurs\"\", Le Monde, 13 septembre 2006 "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00288","left_context":"L'affaire des fiches (parfois appel\u00e9e affaire des casseroles) ","pivot":"concerne","right_context":" un fichage et une s\u00e9gr\u00e9gation politique et religieuse men\u00e9e dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00290","left_context":"Le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 est nomm\u00e9 en 1900 ministre de la guerre, pour ","pivot":"remplacer","right_context":" le g\u00e9n\u00e9ral de Galliffet d\u00e9missionnaire, dans le gouvernement de d\u00e9fense r\u00e9publicaine de Waldeck-Rousseau, puis reconduit dans celui d'\u00c9mile Combes, apr\u00e8s le triomphe du bloc des gauches aux \u00e9lections de 1902. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de ","pivot":"fr\u00e9quenter","right_context":" les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de r\u00e9publicaniser l'arm\u00e9e en la ","pivot":"la\u00efcisant","right_context":", cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00291","left_context":"D\u00e9sireux de ","pivot":"r\u00e9publicaniser","right_context":" l'arm\u00e9e en la la\u00efcisant, cet anticl\u00e9rical farouche et un peu ridicule, m\u00e9pris\u00e9 par ses coll\u00e8gues et ses subordonn\u00e9s, interdit en 1903 aux soldats de fr\u00e9quenter les cercles militaires catholiques, en application des nouvelles lois la\u00efques sur la \"\"neutralit\u00e9\"\" suppos\u00e9e, exig\u00e9e des institutions r\u00e9publicaines et de leurs membres. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00292","left_context":"L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 fait appel aux cellules locales (appel\u00e9es loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00292","left_context":"L'ann\u00e9e suivante Andr\u00e9 ","pivot":"fait","right_context":" appel aux cellules locales (appel\u00e9es loges ou ateliers) du Grand Orient de France, organisation ma\u00e7onnique qui est \u00e0 l'\u00e9poque pleinement engag\u00e9e dans la lutte pour la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat, pour \u00e9tablir au total 25 000 fiches sur les opinions politiques et religieuses des officiers se rendant \u00e0 la messe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00294","left_context":"Si de nombreux v\u00e9n\u00e9rables (g\u00e9n\u00e9ralement ceux des loges bourgeoises mod\u00e9r\u00e9es qui d\u00e9sapprouvent les exc\u00e8s du combisme) ne donnent pas suite, ne voulant se ","pivot":"compromettre","right_context":" dans une op\u00e9ration de \"\"basse politique\"\", d'autres, surtout ceux des ateliers les plus extr\u00e9mistes (radicaux ou socialistes), se lancent avec enthousiasme dans l'op\u00e9ration par haine du clerg\u00e9, de la religion ou m\u00eame de l'arm\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00294","left_context":"Si de nombreux v\u00e9n\u00e9rables (g\u00e9n\u00e9ralement ceux des loges bourgeoises mod\u00e9r\u00e9es qui d\u00e9sapprouvent les exc\u00e8s du combisme) ne ","pivot":"donnent","right_context":" pas suite, ne voulant se compromettre dans une op\u00e9ration de \"\"basse politique\"\", d'autres, surtout ceux des ateliers les plus extr\u00e9mistes (radicaux ou socialistes), se lancent avec enthousiasme dans l'op\u00e9ration par haine du clerg\u00e9, de la religion ou m\u00eame de l'arm\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00294","left_context":"Si de nombreux v\u00e9n\u00e9rables (g\u00e9n\u00e9ralement ceux des loges bourgeoises mod\u00e9r\u00e9es qui ","pivot":"d\u00e9sapprouvent","right_context":" les exc\u00e8s du combisme) ne donnent pas suite, ne voulant se compromettre dans une op\u00e9ration de \"\"basse politique\"\", d'autres, surtout ceux des ateliers les plus extr\u00e9mistes (radicaux ou socialistes), se lancent avec enthousiasme dans l'op\u00e9ration par haine du clerg\u00e9, de la religion ou m\u00eame de l'arm\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00295","left_context":"Sur les fiches ainsi constitu\u00e9es, on pouvait ","pivot":"voir","right_context":" des mentions comme \"\"VLM\"\" pour \"\"Va \u00e0 la messe\"\" ou \"\"VLM AL\"\" pour \"\"Va \u00e0 la messe avec un livre\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00296","left_context":"Les fiches ne se contentent pas de rapporter uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"\"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\"\", \"\"cl\u00e9ricafard\"\", \"\"cl\u00e9ricanaille\"\", \"\"calotin pur-sang\"\", \"\"j\u00e9suitard\"\", \"\"grand avaleur de bon Dieu\"\", \"\"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\"\", \"\"ralli\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique, n'en ","pivot":"porte","right_context":" pas moins un nom \u00e0 particule\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00296","left_context":"Les fiches ne se contentent pas de ","pivot":"rapporter","right_context":" uniquement des faits comme en t\u00e9moignent les appelations de \"\"cl\u00e9rical cl\u00e9ricalisant\"\", \"\"cl\u00e9ricafard\"\", \"\"cl\u00e9ricanaille\"\", \"\"calotin pur-sang\"\", \"\"j\u00e9suitard\"\", \"\"grand avaleur de bon Dieu\"\", \"\"vieille peau ferm\u00e9e \u00e0 nos id\u00e9es\"\", \"\"ralli\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique, n'en porte pas moins un nom \u00e0 particule\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"","pivot":"a","right_context":" une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A ","pivot":"qualifi\u00e9","right_context":" les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"","pivot":"Re\u00e7oit","right_context":" La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"","pivot":"A","right_context":" ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches rapportent aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"","pivot":"Suit","right_context":" les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00297","left_context":"Les fiches ","pivot":"rapportent","right_context":" aussi la vie priv\u00e9 ou familiale des officiers : \"\"Suit les processions en civil\"\", \"\"a assist\u00e9 \u00e0 la messe de premi\u00e8re communion de sa fille\"\", \"\"Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul\"\", \"\"A ses enfants dans une j\u00e9suiti\u00e8re\"\", \"\"Re\u00e7oit La Croix chez lui\"\", \"\"A qualifi\u00e9 les ma\u00e7ons et les r\u00e9publicains de canailles, de voleurs et de tra\u00eetres\"\", \"\"richissime\"\", \"\"a une femme tr\u00e8s fortun\u00e9e\"\", \"\"Vit maritalement avec une femme arabe\"\", \"\"A re\u00e7u la b\u00e9n\u00e9diction du pape \u00e0 son mariage par t\u00e9l\u00e9gramme \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, ","pivot":"connaissant","right_context":" paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il ","pivot":"vend","right_context":", connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain prend soudain conscience de la bombe politique qu'il ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00302","left_context":"Mal pay\u00e9, m\u00e9pris\u00e9 de ses employeurs et \u00e0 court d'argent, Bidegain ","pivot":"prend","right_context":" soudain conscience de la bombe politique qu'il poss\u00e8de entre les mains en cette p\u00e9riode d'effervescence extr\u00eame due \u00e0 la rupture des relations diplomatiques de la France avec le Saint-Si\u00e8ge suite aux malheureuses affaires des \u00e9v\u00eaques Geay et Le Nordez, et il vend, connaissant paradoxalement, en tant que franc-ma\u00e7on, la totale inexistence de la fameuse \"\"vengeance ma\u00e7onnique contre les parjures\"\" ch\u00e8re aux lecteurs de L\u00e9o Taxil et aux conspirationnistes, les dites fiches au journal conservateur d'opposition Le Figaro. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00303","left_context":"Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on retrouvera mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, suicid\u00e9 les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"\"poignard des Kadosh\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00303","left_context":"Elles sont publi\u00e9es le 27 octobre 1904, et Louis Andr\u00e9 est contraint de d\u00e9missionner quelques jours plus tard, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gifl\u00e9 sur le banc m\u00eame des ministres dans un geste m\u00e9lodramatique par le d\u00e9put\u00e9 nationaliste Gabriel Syveton, que l'on ","pivot":"retrouvera","right_context":" mort myst\u00e9rieusement quelques jours plus tard, suicid\u00e9 les veines ouvertes dans son bain, la veille d'une s\u00e9ance o\u00f9 il s'appr\u00eatait \u00e0 faire de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations, probablement plus victime de son \u00e9pouse et de son amant que du \"\"poignard des Kadosh\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00307","left_context":"Seul Syveton est poursuivi sur le plan judiciaire, pour voie de fait sur la personne du ministre de la Guerre en plein parlement, mais son d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 ","pivot":"prive","right_context":" la France d'un de ces \u00e9pisodes amusants dont elle raffole \u00e0 l'\u00e9poque. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00309","left_context":"Cependant, elle n'","pivot":"emp\u00eachera","right_context":" pourtant pas la poursuite de la politique de r\u00e9publicanisation du personnel de l'\u00c9tat, et donc de l'arm\u00e9e, et l'offensive anticl\u00e9ricale, et plus g\u00e9n\u00e9ralement antireligieuse, de la majorit\u00e9, qui sera reconduite et renforc\u00e9e encore lors des \u00e9lections de 1906 apr\u00e8s la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat et l'affaire des inventaires. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00311","left_context":"Plus gravement, l'affaire des fiches entamera profond\u00e9ment le moral et la coh\u00e9sion du corps militaire \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9, \u00e0 l'inverse des fran\u00e7ais, le gouvernement allemand se ","pivot":"persuade","right_context":" de plus en plus, comme l'empereur Guillaume II d\u00e8s son av\u00e8nement, qu'une guerre est \u00e0 terme une n\u00e9cessit\u00e9 in\u00e9luctable pour le d\u00e9veloppement et la prosp\u00e9rit\u00e9 politique et \u00e9conomique de son pays. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00311","left_context":"Plus gravement, l'affaire des fiches ","pivot":"entamera","right_context":" profond\u00e9ment le moral et la coh\u00e9sion du corps militaire \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9, \u00e0 l'inverse des fran\u00e7ais, le gouvernement allemand se persuade de plus en plus, comme l'empereur Guillaume II d\u00e8s son av\u00e8nement, qu'une guerre est \u00e0 terme une n\u00e9cessit\u00e9 in\u00e9luctable pour le d\u00e9veloppement et la prosp\u00e9rit\u00e9 politique et \u00e9conomique de son pays. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00313","left_context":"Certains ont ","pivot":"justifi\u00e9","right_context":" les premiers succ\u00e8s de l'offensive allemande en 1914 par l'incomp\u00e9tence de ces officiers dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre eux a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9e par Joffre pour incomp\u00e9tence. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00315","left_context":"Pour l'anecdote, le colonel P\u00e9tain, directeur de l'\u00e9cole de Saint-Cyr, connu \u00e0 l'\u00e9poque pour son ath\u00e9isme et ses sympathies r\u00e9publicaines et dreyfusardes, sera abord\u00e9 pour collaborer au fichage de ses subordonn\u00e9s et \u00e9tudiants, et peut-\u00eatre aussi pour ","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" la loge \"\"Alsace-Lorraine\"\", la loge de prestige, d'ailleurs tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9e, du GO \u00e0 laquelle appartiennent ou ont appartenu des notables r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s de tendance plut\u00f4t nationaliste comme Jules Ferry ou le g\u00e9n\u00e9ral Joffre. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00316","left_context":"Son refus brutal et assez m\u00e9prisant sera sanctionn\u00e9 par une stagnation de sa carri\u00e8re qu'il reprochera durablement \u00e0 la ma\u00e7onnerie, qu'il ","pivot":"consid\u00e9rera","right_context":" d\u00e9sormais comme une association n\u00e9faste de lobbyistes fanatiques ou douteux. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00316","left_context":"Son refus brutal et assez m\u00e9prisant sera sanctionn\u00e9 par une stagnation de sa carri\u00e8re qu'il ","pivot":"reprochera","right_context":" durablement \u00e0 la ma\u00e7onnerie, qu'il consid\u00e9rera d\u00e9sormais comme une association n\u00e9faste de lobbyistes fanatiques ou douteux. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00318","left_context":"Il est \u00e0 noter que le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 ne fut jamais, semble-t-il, franc-ma\u00e7on lui-m\u00eame, et qu'il avait ","pivot":"choisi","right_context":" cette organisation pour des raisons essentiellement pratiques pour cette sorte de \"\"flicage\"\" : le nombre important de ses membres pour l'\u00e9poque et surtout leur dispersion g\u00e9ographique sur tout le territoire m\u00e9tropolitain et colonial, l'anonymat ou le secret de l'appartenance de la plupart des simples adh\u00e9rents, leur culte apparent du secret et bien s\u00fbr leur bonne disposition politique de principe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, confie \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire ","pivot":"avait","right_context":" toutes les chances d'atterrir sur la place publique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00319","left_context":"R\u00e9trospectivement pourtant, on ne peut que sourire de la na\u00efvet\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9, qui, doutant de la loyaut\u00e9 r\u00e9publicaine de ses propres services internes, \"\"trop r\u00e9actionnaires\"\" et discr\u00e9dit\u00e9s aux yeux des bons r\u00e9publicains par l'affaire Dreyfus, ","pivot":"confie","right_context":" \u00e0 une simple association de citoyens de plusieurs dizaines de milliers de membres, compos\u00e9e non de professionnels mais, pourrait-on dire, de policiers du dimanche, une op\u00e9ration de police secr\u00e8te, sans envisager apparemment un seul instant que l'affaire avait toutes les chances d'atterrir sur la place publique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00329","left_context":"En 1988, le groupe Thomson-CSF (aujourd'hui Groupe Thales) ","pivot":"approche","right_context":" le gouvernement fran\u00e7ais en vue de la vente \u00e0 Ta\u00efwan de six fr\u00e9gates de la classe La Fayette, pour la somme de 2,8 milliards de dollars. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00331","left_context":"Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, met son veto, ","pivot":"relayant","right_context":" ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00331","left_context":"Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, alors dirig\u00e9 par Roland Dumas, ","pivot":"met","right_context":" son veto, relayant ainsi l'opposition de la Chine \u00e0 cette transaction. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00332","left_context":"Alfred Sirven, bras droit de Lo\u00efk Le Floch-Prigent (pr\u00e9sident du groupe p\u00e9trolier Elf), propose aux dirigeants de Thomson les services du \"\"r\u00e9seau Elf\"\" pour ","pivot":"jouer","right_context":" les interm\u00e9diaires avec P\u00e9kin par le biais d'Edmond Kwan, un homme d'affaires chinois. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00332","left_context":"Alfred Sirven, bras droit de Lo\u00efk Le Floch-Prigent (pr\u00e9sident du groupe p\u00e9trolier Elf), ","pivot":"propose","right_context":" aux dirigeants de Thomson les services du \"\"r\u00e9seau Elf\"\" pour jouer les interm\u00e9diaires avec P\u00e9kin par le biais d'Edmond Kwan, un homme d'affaires chinois. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00333","left_context":"Apr\u00e8s plusieurs mois, la Chine met une sourdine \u00e0 ses objections et le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res ","pivot":"l\u00e8ve","right_context":" son veto. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00333","left_context":"Apr\u00e8s plusieurs mois, la Chine ","pivot":"met","right_context":" une sourdine \u00e0 ses objections et le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res l\u00e8ve son veto. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00335","left_context":"Il fut l'objet de plus de 500 millions de dollars de commissions et r\u00e9trocommissions qui ont ","pivot":"nourri","right_context":" beaucoup de fantasmes et fut entour\u00e9 d'une \u00e9pid\u00e9mie de morts subites (noyades, d\u00e9fenestrations, accidents th\u00e9rapeutiques). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00340","left_context":"En 1997, la juge Eva Joly, qui enqu\u00eate sur l'affaire Elf, est anonymement invit\u00e9e \u00e0 \"\"","pivot":"visiter","right_context":" un palais\"\", rue de Lille \u00e0 Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00342","left_context":"La mise en cause de Christine Deviers-Joncour ","pivot":"provoque","right_context":" le d\u00e9but de l'affaire dite \"\"des fr\u00e9gates\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00347","left_context":"Ces interm\u00e9diaires ont distribu\u00e9 des sommes que Roland Dumas avait publiquement estim\u00e9 en 1998 \u00e0 \"\"2,5 milliards de francs environ\"\", avant de ","pivot":"r\u00e9\u00e9valuer","right_context":" ce chiffre \u00e0 \"\"5 milliards de francs\"\" dans un entretien accord\u00e9 au Nouvel Observateur le 9 mars 2000. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00347","left_context":"Ces interm\u00e9diaires ont distribu\u00e9 des sommes que Roland Dumas avait publiquement ","pivot":"estim\u00e9","right_context":" en 1998 \u00e0 \"\"2,5 milliards de francs environ\"\", avant de r\u00e9\u00e9valuer ce chiffre \u00e0 \"\"5 milliards de francs\"\" dans un entretien accord\u00e9 au Nouvel Observateur le 9 mars 2000. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00347","left_context":"Ces interm\u00e9diaires ont ","pivot":"distribu\u00e9","right_context":" des sommes que Roland Dumas avait publiquement estim\u00e9 en 1998 \u00e0 \"\"2,5 milliards de francs environ\"\", avant de r\u00e9\u00e9valuer ce chiffre \u00e0 \"\"5 milliards de francs\"\" dans un entretien accord\u00e9 au Nouvel Observateur le 9 mars 2000. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00349","left_context":"\u00e0 en croire Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"\"n\u00e9gociations\"\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"\"permis d'","pivot":"obtenir","right_context":" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00349","left_context":"\u00e0 en ","pivot":"croire","right_context":" Alain Fribourg, la disproportion entre les deux commissions s'expliquait par le fait que les \"\"n\u00e9gociations\"\" men\u00e9es \u00e0 Ta\u00efwan par Andrew Wang avaient \"\"permis d'obtenir\"\" l'augmentation du volume du march\u00e9 conclu avec Ta\u00efpeh, passant de 12 milliards initialement pr\u00e9vus \u00e0 16 milliards de francs lors de la signature finale. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00351","left_context":"Ce r\u00e9seau, appel\u00e9 \"\"r\u00e9seau traditionnel\"\", doit ","pivot":"traiter","right_context":" l'administration et la pr\u00e9sidence ta\u00efwanaise. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00352","left_context":"Dans une note de 1991, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que ce r\u00e9seau avait \"\"fonctionn\u00e9 efficacement, \u00e9tant bien entendu motiv\u00e9 par la structure politique de Ta\u00efwan et son d\u00e9sir ardent de ","pivot":"signer","right_context":" cette affaire\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00356","left_context":"Les juges exigent les contrats de commissions, qui ","pivot":"faisaient","right_context":" l'objet d'autorisations au plus haut niveau chez Thomson et au minist\u00e8re des Finances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00356","left_context":"Les juges ","pivot":"exigent","right_context":" les contrats de commissions, qui faisaient l'objet d'autorisations au plus haut niveau chez Thomson et au minist\u00e8re des Finances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00361","left_context":"Taiwan engage une proc\u00e9dure pour se faire ","pivot":"rembourser","right_context":". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00361","left_context":"Taiwan ","pivot":"engage","right_context":" une proc\u00e9dure pour se faire rembourser. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00368","left_context":"Le r\u00e9seau B a pour animatrice une femme d'affaires chinoise de Hongkong, Lily Liu, uniquement d\u00e9sign\u00e9e par son pr\u00e9nom dans les notes internes, et qui ","pivot":"aurait","right_context":" \u00e9galement des comp\u00e9tences artistiques de chant et de danse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00368","left_context":"Le r\u00e9seau B ","pivot":"a","right_context":" pour animatrice une femme d'affaires chinoise de Hongkong, Lily Liu, uniquement d\u00e9sign\u00e9e par son pr\u00e9nom dans les notes internes, et qui aurait \u00e9galement des comp\u00e9tences artistiques de chant et de danse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00370","left_context":"Une note de synth\u00e8se \u00e9tablie \u00e0 l'intention du PDG de l'\u00e9poque, Alain Gomez, pr\u00e9cise qu'entre mars et octobre 1990 \"\"une s\u00e9rie d'actions\"\" a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es par Lily Liu \"\"pour ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" les rencontres d'octobre 1990 avec les dirigeants chinois, au niveau essentiellement du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et des commissions politiques correspondantes du comit\u00e9 central du Parti communiste chinois\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00372","left_context":"Soulignant la compl\u00e9mentarit\u00e9 des diff\u00e9rentes fili\u00e8res, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que le r\u00e9seau B avait \"\"permis de ","pivot":"valider","right_context":" l'action du r\u00e9seau A au niveau le plus \u00e9lev\u00e9 de Ta\u00efwan\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00372","left_context":null,"pivot":"Soulignant","right_context":" la compl\u00e9mentarit\u00e9 des diff\u00e9rentes fili\u00e8res, Jean-Fran\u00e7ois Briand pr\u00e9cisait que le r\u00e9seau B avait \"\"permis de valider l'action du r\u00e9seau A au niveau le plus \u00e9lev\u00e9 de Ta\u00efwan\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00373","left_context":"Dans un courrier dat\u00e9 du 19 d\u00e9cembre 1991, Alain Gomez affirmait lui-m\u00eame que le r\u00e9seau de Lily Liu avait \"\"","pivot":"prouv\u00e9","right_context":" son efficacit\u00e9\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00380","left_context":"Mais s'il ","pivot":"rencontra","right_context":" Alfred Sirven, Jean-Fran\u00e7ois Briand fut tenu dans l'ignorance du r\u00f4le jou\u00e9 par Christine Deviers-Joncour, a fortiori de sa proximit\u00e9 avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Roland Dumas. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00381","left_context":"Et lors de son voyage en Chine, Jean-Fran\u00e7ois Briand n'avait entendu parler d'aucune intervention du pr\u00e9tendu \"\"r\u00e9seau Elf\"\", qu'\u00e9tait cens\u00e9 ","pivot":"incarner","right_context":" sur place l'homme d'affaires Edmond Kwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00383","left_context":"Peu avant de quitter le groupe, en raison de d\u00e9saccords persistants avec son PDG, Jean-Fran\u00e7ois Briand bloqua le paiement du r\u00e9seau C, derri\u00e8re lequel il entrevoyait \"\"le financement d'un parti politique\"\", ce que l'un de ses collaborateurs, Alain Fribourg, ","pivot":"interpr\u00e9ta","right_context":" comme le soup\u00e7on d'un \"\"financement du PS\"\", le Parti socialiste fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00383","left_context":"Peu avant de quitter le groupe, en raison de d\u00e9saccords persistants avec son PDG, Jean-Fran\u00e7ois Briand bloqua le paiement du r\u00e9seau C, derri\u00e8re lequel il ","pivot":"entrevoyait","right_context":" \"\"le financement d'un parti politique\"\", ce que l'un de ses collaborateurs, Alain Fribourg, interpr\u00e9ta comme le soup\u00e7on d'un \"\"financement du PS\"\", le Parti socialiste fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00383","left_context":"Peu avant de quitter le groupe, en raison de d\u00e9saccords persistants avec son PDG, Jean-Fran\u00e7ois Briand ","pivot":"bloqua","right_context":" le paiement du r\u00e9seau C, derri\u00e8re lequel il entrevoyait \"\"le financement d'un parti politique\"\", ce que l'un de ses collaborateurs, Alain Fribourg, interpr\u00e9ta comme le soup\u00e7on d'un \"\"financement du PS\"\", le Parti socialiste fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00383","left_context":"Peu avant de ","pivot":"quitter","right_context":" le groupe, en raison de d\u00e9saccords persistants avec son PDG, Jean-Fran\u00e7ois Briand bloqua le paiement du r\u00e9seau C, derri\u00e8re lequel il entrevoyait \"\"le financement d'un parti politique\"\", ce que l'un de ses collaborateurs, Alain Fribourg, interpr\u00e9ta comme le soup\u00e7on d'un \"\"financement du PS\"\", le Parti socialiste fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00385","left_context":"La compagne du ministre devait ","pivot":"entreposer","right_context":" sa part sur un compte \u00e0 Lugano. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00388","left_context":"Peu apr\u00e8s la signature, Alain Gomez, PDG du Thomson CSF, refuse de le payer car il ","pivot":"a","right_context":" des doutes sur la destination finale des 160 millions de francs de commissions. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00388","left_context":"Peu apr\u00e8s la signature, Alain Gomez, PDG du Thomson CSF, refuse de le ","pivot":"payer","right_context":" car il a des doutes sur la destination finale des 160 millions de francs de commissions. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00390","left_context":"Alfred Sirven fait ","pivot":"payer","right_context":" une partie de la commission promise par les fonds secrets d'Elf. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00392","left_context":"Edmond Kwan ","pivot":"attend","right_context":" 7%. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00393","left_context":"Saisie d'une plainte de Thomson CSF pour \"\"tentative d'escroquerie\"\" visant Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour, Eva Joly pr\u00e9f\u00e8re ","pivot":"renvoyer","right_context":" Roland Dumas et son ex-amie devant le tribunal correctionnel pour des \"\"abus de biens sociaux\"\" au d\u00e9triment d'Elf. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00393","left_context":"Saisie d'une plainte de Thomson CSF pour \"\"tentative d'escroquerie\"\" ","pivot":"visant","right_context":" Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour, Eva Joly pr\u00e9f\u00e8re renvoyer Roland Dumas et son ex-amie devant le tribunal correctionnel pour des \"\"abus de biens sociaux\"\" au d\u00e9triment d'Elf. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00394","left_context":"En \"\"","pivot":"oubliant","right_context":" au passage les fr\u00e9gates. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00395","left_context":"Cet oubli est peut-\u00eatre d\u00fb aux menaces de mort explicites qu'elle ","pivot":"re\u00e7ut","right_context":" alors de la part d'officiers sup\u00e9rieurs fran\u00e7ais, peu avant le suicide de son propre mari. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00396","left_context":"C'est Renaud van Ruymbeke qui ","pivot":"reprendra","right_context":" alors ce dossier qui s'enlisera dans les sables du secret d\u00e9fense. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00406","left_context":"- Le 17 mai 2004, l'ancien ministre socialiste du Budget Michel Charasse a reconnu avoir ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" des commissions \"\"l\u00e9gales\"\" pour les fr\u00e9gates de Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00407","left_context":"J'ai sign\u00e9, comme ministre charg\u00e9 de l'administration des douanes et des imp\u00f4ts, la commission douani\u00e8re, ce qu'on appelle les frais de prospection de march\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 allou\u00e9e aux interm\u00e9diaires \u00e9trangers qui ont ","pivot":"facilit\u00e9","right_context":" l'acquisition des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan\"\", a expliqu\u00e9 Michel Charasse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00407","left_context":"J'ai sign\u00e9, comme ministre charg\u00e9 de l'administration des douanes et des imp\u00f4ts, la commission douani\u00e8re, ce qu'on ","pivot":"appelle","right_context":" les frais de prospection de march\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 allou\u00e9e aux interm\u00e9diaires \u00e9trangers qui ont facilit\u00e9 l'acquisition des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan\"\", a expliqu\u00e9 Michel Charasse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00407","left_context":"J'ai ","pivot":"sign\u00e9","right_context":", comme ministre charg\u00e9 de l'administration des douanes et des imp\u00f4ts, la commission douani\u00e8re, ce qu'on appelle les frais de prospection de march\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 allou\u00e9e aux interm\u00e9diaires \u00e9trangers qui ont facilit\u00e9 l'acquisition des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan\"\", a expliqu\u00e9 Michel Charasse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00408","left_context":"L'ancien ministre a assur\u00e9 que \"\"c'\u00e9tait l\u00e9gal et r\u00e9gulier\"\" mais a refus\u00e9 de ","pivot":"r\u00e9v\u00e9ler","right_context":" le montant de ces commissions au nom du \"\"secret d\u00e9fense\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00412","left_context":"- Fr\u00e9gates de Ta\u00efwan : Charasse se ","pivot":"d\u00e9fend","right_context":", AP, 28 mai 2004 "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00414","left_context":"- Une information judiciaire fran\u00e7aise, ouverte contre X en juin 2001, pour \"\"abus de biens sociaux et recel\"\", ","pivot":"concerne","right_context":" d'\u00e9ventuelles r\u00e9trocommissions vers\u00e9es \u00e0 des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises en marge de la vente des fr\u00e9gates. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00416","left_context":"Ils n'ont cependant pu ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" la r\u00e9alit\u00e9 de r\u00e9tro-commissions vers\u00e9es \u00e0 des interm\u00e9diaires fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00418","left_context":"- Le 24 juillet 2006, l'ex-ministre socialiste de la d\u00e9fense Alain Richard a ","pivot":"mis","right_context":" en cause Fran\u00e7ois Mitterrand et son premier ministre Edouard Balladur entre 1993 et 1995 dans le versement de ces r\u00e9tro-commissions. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00419","left_context":"Depuis cette d\u00e9claration, les juges ont ","pivot":"entendu","right_context":" Nicolas Bazire, ex-directeur de cabinet de Edouard Balladur, ainsi que trois proches de Fran\u00e7ois Mitterrand : Hubert V\u00e9drine, ex-ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-Louis Bianco, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e, et Gilles M\u00e9nage, ancien directeur adjoint du cabinet du pr\u00e9sident. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00422","left_context":"- Le retour vers l'Europe d'une partie de cette masse \u00e9norme (r\u00e9trocommissions) a ","pivot":"nourri","right_context":" d'importants fantasmes dont le prolongement a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 dans l'affaire Clearstream 2, dont la base est la sc\u00e9narisation par le \"\"corbeau\"\" de distribution de ces r\u00e9trocommissions \u00e0 travers la bo\u00eete noire financi\u00e8re Clearstream. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00425","left_context":"- James Kuo, le cadre de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de Ta\u00efwan qui a ","pivot":"\u00e9labor\u00e9","right_context":" le montage financier pour sa banque a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 d\u00e9fenestr\u00e9 en novembre 1992. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00427","left_context":"Il ","pivot":"\u00e9voqua","right_context":" \u00e9galement des retours de r\u00e9trocommissions vers l'Europe (Luxembourg, Suisse, Monaco). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00433","left_context":"- Une proc\u00e9dure arbitrale a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e en 2001 par Ta\u00efwan, qui ","pivot":"r\u00e9clame","right_context":" \u00e0 la France le remboursement de 600 millions de dollars, le montant des commissions vers\u00e9es par Thomson-CSF. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00434","left_context":"En effet, l'article 18 du contrat Bravo interdisait explicitement de ","pivot":"r\u00e9mun\u00e9rer","right_context":" des interm\u00e9diaires. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00441","left_context":"- Le 10 octobre 2006, les juges d'instruction Renaud Van Ruymbeke et Fran\u00e7oise Desset ont notifi\u00e9 aux parties l'article 175 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui ","pivot":"met","right_context":" fin \u00e0 leurs investigations. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00441","left_context":"- Le 10 octobre 2006, les juges d'instruction Renaud Van Ruymbeke et Fran\u00e7oise Desset ont ","pivot":"notifi\u00e9","right_context":" aux parties l'article 175 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui met fin \u00e0 leurs investigations. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00442","left_context":"Les parties ont vingt jours pour ","pivot":"demander","right_context":" des actes suppl\u00e9mentaires. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00442","left_context":"Les parties ","pivot":"ont","right_context":" vingt jours pour demander des actes suppl\u00e9mentaires. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00443","left_context":"Ensuite, les juges ","pivot":"renverront","right_context":" le dossier d'instruction au parquet de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00446","left_context":"Ils n'ont cependant pas pu ","pivot":"prouver","right_context":" le versement de r\u00e9tro-commissions vers\u00e9es \u00e0 des interm\u00e9diaires fran\u00e7ais. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00448","left_context":"- Les juges Van Ruymbeke et Simeoni s'int\u00e9ressent \u00e0 la liste d\u00e9tenue par la direction des douanes, ","pivot":"portant","right_context":" le nom des b\u00e9n\u00e9ficiaires des commissions vers\u00e9es lors du contrat Bravo. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00449","left_context":"- Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances : Mi-avril 2002, les juges ont une nouvelle fois demand\u00e9 au ministre de l'\u00c9conomie Laurent Fabius la lev\u00e9e du secret d\u00e9fense afin d'","pivot":"obtenir","right_context":" la d\u00e9classification de documents de Thomson, ma\u00eetre d'oeuvre du contrat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00449","left_context":"- Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances : Mi-avril 2002, les juges ont une nouvelle fois ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" au ministre de l'\u00c9conomie Laurent Fabius la lev\u00e9e du secret d\u00e9fense afin d'obtenir la d\u00e9classification de documents de Thomson, ma\u00eetre d'oeuvre du contrat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00450","left_context":"Dans leur courrier adress\u00e9 \u00e0 M. Fabius, les deux juges d\u00e9ploraient alors la \"\"conception extensive\"\" de la notion de secret d\u00e9fense qui ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" selon eux dans cette affaire une entrave \u00e0 la bonne marche de la justice. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00450","left_context":"Dans leur courrier adress\u00e9 \u00e0 M. Fabius, les deux juges ","pivot":"d\u00e9ploraient","right_context":" alors la \"\"conception extensive\"\" de la notion de secret d\u00e9fense qui repr\u00e9sente selon eux dans cette affaire une entrave \u00e0 la bonne marche de la justice. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00451","left_context":"Son successeur Francis Mer, membre du gouvenement de Jean-Pierre Raffarin a ","pivot":"oppos\u00e9","right_context":" \u00e9galement le secret d\u00e9fense en juin 2002. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00453","left_context":"Il a ainsi ","pivot":"suivi","right_context":" l'avis de la Commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN), publi\u00e9 le m\u00eame jour au Journal Officiel. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00454","left_context":"- DGSE : Le directeur de la DGSE, Pierre Brochand, a de nouveau ","pivot":"oppos\u00e9","right_context":" le secret d\u00e9fense devant les juges le 22 janvier 2004. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00455","left_context":"Pierre Brochand \u00e9tait notamment interrog\u00e9 sur des r\u00e9v\u00e9lations qu'aurait pu ","pivot":"faire","right_context":" Thierry Imbot, ancien conseiller commercial \u00e0 la repr\u00e9sentation fran\u00e7aise \u00e0 Ta\u00efwan au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 et qui travaillait \u00e9galement pour la DGSE. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00460","left_context":"- Le 21 juillet 2006, pour la troisi\u00e8me fois, la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale ","pivot":"rejette","right_context":" la demande de d\u00e9classification d'un document des douanes demand\u00e9e par les juges Pons et d'Huy. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00464","left_context":"En mai et juin 2004, le juge Renaud Van Ruymbeke a re\u00e7u deux lettres anonymes et un CD-ROM ","pivot":"contenant","right_context":" des listings de comptes de la chambre de compensation luxembourgeoise Clearstream. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00464","left_context":"En mai et juin 2004, le juge Renaud Van Ruymbeke a ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" deux lettres anonymes et un CD-ROM contenant des listings de comptes de la chambre de compensation luxembourgeoise Clearstream. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00465","left_context":"Selon le corbeau, ces listes contenaient les intitul\u00e9s de comptes de plusieurs personnes impliqu\u00e9es dans le syst\u00e8me complexe de commissions occultes et de r\u00e9trocommissions ayant ","pivot":"entour\u00e9","right_context":" la vente des fr\u00e9gates \u00e0 Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00465","left_context":"Selon le corbeau, ces listes ","pivot":"contenaient","right_context":" les intitul\u00e9s de comptes de plusieurs personnes impliqu\u00e9es dans le syst\u00e8me complexe de commissions occultes et de r\u00e9trocommissions ayant entour\u00e9 la vente des fr\u00e9gates \u00e0 Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00467","left_context":"- Rapidement, ces listes se sont av\u00e9r\u00e9es \u00eatre en partie des faux, parmi les titulaires de comptes cach\u00e9s, des noms de responsables politiques fran\u00e7ais se sont gliss\u00e9s et le sc\u00e9nario conspirationniste du corbeau peut \u00eatre une manipulation du juge Van Ruymbeke dans le but de ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" sa source. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00470","left_context":"Il appara\u00eet que Nicolas Sarkozy \u00e9tait au courant de l'affaire d\u00e8s septembre 2004, mais a gard\u00e9 le silence sans chercher \u00e0 se ","pivot":"d\u00e9fendre","right_context":" jusqu'\u00e0 d\u00e9but 2006. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00470","left_context":"Il appara\u00eet que Nicolas Sarkozy \u00e9tait au courant de l'affaire d\u00e8s septembre 2004, mais a ","pivot":"gard\u00e9","right_context":" le silence sans chercher \u00e0 se d\u00e9fendre jusqu'\u00e0 d\u00e9but 2006. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00475","left_context":"Depuis, treize responsables militaires et quinze marchands d'armes ont \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s \u00e0 Ta\u00efwan dans le cadre de cette affaire et, en juillet 2000, le nouveau pr\u00e9sident ta\u00efwanais Chen Shui-bian a ","pivot":"mis","right_context":" sur pied une commission d'enqu\u00eate. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00478","left_context":"Roland Dumas, ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et ancien proche de Fran\u00e7ois Mitterrand, reconna\u00eet alors avoir entendu parler du \"\"versement d'une commission de 500 millions de dollars autoris\u00e9e par le gouvernement fran\u00e7ais\"\" et \"\"d'un possible retour en France\"\" des fonds (","pivot":"Voir","right_context":" Affaire Dumas). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00488","left_context":"- Jean-Claude Desjeux, l'ancien directeur juridique de Thomson CSF, a reconnu avoir ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" un million de francs en 1997 sur un compte domicili\u00e9 en Suisse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00490","left_context":"Il aurait expliqu\u00e9 aux enqu\u00eateurs qu'il s'agissait d'un pr\u00eat personnel affirmant m\u00eame l'avoir ","pivot":"rembours\u00e9","right_context":". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00492","left_context":"Comme Jean-Claude Albessard, Jean-Claude Desjeux aurait ","pivot":"entretenu","right_context":" des contacts \u00e9troits avec l'interm\u00e9diaire Andrew Wang. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00500","left_context":"De nombreux protagonistes ont ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" la mort depuis la signature du contrat : "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00504","left_context":"En d\u00e9cembre 1993, il est retrouv\u00e9 noy\u00e9 dans la baie de Taipeh, ","pivot":"portant","right_context":" de violents coups \u00e0 la nuque. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00525","left_context":"- Comme le capitaine Yin Chin-Feun l'avait \u00e9crit de son vivant, Ta\u00efwan ","pivot":"a","right_context":" un plus grand besoin de patrouilleurs que de fr\u00e9gates pour patrouiller dans le canal de Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00525","left_context":"- Comme le capitaine Yin Chin-Feun l'avait ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" de son vivant, Ta\u00efwan a un plus grand besoin de patrouilleurs que de fr\u00e9gates pour patrouiller dans le canal de Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00526","left_context":"Il est rapidement apparu que l'arm\u00e9e ta\u00efwanaise n'","pivot":"avait","right_context":" pas tant besoin de ce mat\u00e9riel ultrasophistiqu\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00527","left_context":"- En 2004, la France tentait de ","pivot":"n\u00e9gocier","right_context":" le rachat des fr\u00e9gates vendues en ao\u00fbt 1991 \u00e0 Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00529","left_context":"- L'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'a pas besoin de ces fr\u00e9gates et le budget de la France ne peut ","pivot":"rembourser","right_context":" 16 milliards de francs plus int\u00e9r\u00eats. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00529","left_context":"- L'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'","pivot":"a","right_context":" pas besoin de ces fr\u00e9gates et le budget de la France ne peut rembourser 16 milliards de francs plus int\u00e9r\u00eats. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00530","left_context":"L'id\u00e9e serait de trouver un pays tiers qui ","pivot":"rach\u00e8terait","right_context":" les fr\u00e9gates maudites. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00530","left_context":"L'id\u00e9e serait de ","pivot":"trouver","right_context":" un pays tiers qui rach\u00e8terait les fr\u00e9gates maudites. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00534","left_context":"- Les fr\u00e9gates de Ta\u00efwan ","pivot":"cherchent","right_context":" preneurs, Lib\u00e9ration, 29 octobre 2004 "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00536","left_context":"- Karl Laske, Ils se ","pivot":"croyaient","right_context":" intouchables, Albin Michel (1 septembre 2000). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00563","left_context":"- 1994 : Le juge Eric Halphen enqu\u00eate sur une banale affaire de fausses factures ","pivot":"concernant","right_context":" la SAR, une entreprise de travaux publics. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00565","left_context":"- Eric Halphen ","pivot":"soup\u00e7onne","right_context":" un syst\u00e8me de commissions occultes au sein de l'office HLM des Hauts-de-Seine, pr\u00e9sid\u00e9 par Patrick Balkany et dirig\u00e9 par Didier Schuller, qui seront tous deux mis en examen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00568","left_context":"Il est accus\u00e9 d'avoir voulu soutirer une importante somme d'argent au conseiller g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine, Didier Schuller, menac\u00e9 par l'enqu\u00eate, pour ","pivot":"solliciter","right_context":" la cl\u00e9mence de son gendre. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00568","left_context":"Il est accus\u00e9 d'avoir voulu ","pivot":"soutirer","right_context":" une importante somme d'argent au conseiller g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine, Didier Schuller, menac\u00e9 par l'enqu\u00eate, pour solliciter la cl\u00e9mence de son gendre. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00569","left_context":"\u00e0 la demande du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature, saisi par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand, le juge Halphen est dessaisi du volet Hauts-de-Seine de l'affaire, confi\u00e9 aux juges Philippe Vandingenen et Serge Portelli, mais ","pivot":"conserve","right_context":" le volet parisien. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00570","left_context":"- 1er f\u00e9vrier 1995 : Jean-Paul Schimpf, un ami intime de Didier Schuller, est arr\u00eat\u00e9 sur un parking, alors que la dirigeante d'une entreprise d'assainissement disait vouloir lui ","pivot":"remettre","right_context":" une somme d'argent en liquide. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00571","left_context":"Celle-ci d\u00e9clarera qu'il s'agissait d'une commission pour ","pivot":"obtenir","right_context":" les march\u00e9s de l'office HLM des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00572","left_context":"Huit jours apr\u00e8s, Didier Schuller ","pivot":"prenait","right_context":" la fuite en R\u00e9publique dominicaine sur les conseil de son avocat Me Francis Szpiner et de la cellule juridique de l'Elys\u00e9e (le 'cabinet noir '). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00574","left_context":"Depuis le 9 juin 1995, ils disposent d'un r\u00e9quisitoire suppl\u00e9tif pour \"\"trafic d'influence, complicit\u00e9 et recel\"\" ","pivot":"visant","right_context":" Didier Schuller, en fuite depuis le 10 f\u00e9vrier 1995, et depuis le 23 juin 1995, d'un mandat d'arr\u00eat international contre l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'organisme pour \"\"trafic d'influence\"\" et \"\"abus de biens sociaux\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00575","left_context":"- 12 f\u00e9vrier 1996 : La police judiciaire parisienne ","pivot":"perquisitionne","right_context":" les locaux de l'office HLM d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine, sur commission rogatoire des juges Philippe Vandingenen et Serge Portelli. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00587","left_context":"- 15 juillet 2005 : R\u00e9quisitoire du parquet, qui ","pivot":"demande","right_context":" quatre ans de prison dont un an ferme contre Didier Schuller, qualifi\u00e9 de \"\"fanfaron\"\", et la relaxe pour Patrick Balkany. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00603","left_context":"- Janvier 1994 : le fisc d\u00e9couvre qu'une soci\u00e9t\u00e9 d'assistance commerciale, la Seatib, ","pivot":"adresse","right_context":" des factures ne correspondant \u00e0 aucune prestation \u00e0 une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rev\u00eatement de fa\u00e7ades, la SAR, dirig\u00e9e par un ancien gardien de la paix, gaulliste de toujours et proche de Chirac, Francis Poullain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00604","left_context":"Le fisc apprend que la SAR ","pivot":"r\u00e8gle","right_context":" d'autres factures fictives \u00e0 deux chefs d'entreprise : Jean-Claude M\u00e9ry, homme d'affaires r\u00e9put\u00e9 \u00eatre l'un des financiers occultes du RPR, et Jacky Chaisaz, ing\u00e9nieur, animateur d'une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les travaux d'isolement. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00605","left_context":"- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) transmet au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir ","pivot":"r\u00e9gl\u00e9","right_context":" des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00605","left_context":"- 20 janvier 1994 : la Direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts (DGI) ","pivot":"transmet","right_context":" au parquet de Cr\u00e9teil une enqu\u00eate sur une entreprise appartenant \u00e0 Francis Poullain, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir r\u00e9gl\u00e9 des fausses factures par l'interm\u00e9diaire de ses soci\u00e9t\u00e9s, lesquelles auraient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de march\u00e9s pass\u00e9s par l'OPAC (Office public d'am\u00e9nagement et de construction de la ville de Paris). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00611","left_context":"C'est lui qui aide Francis Poullain, gr\u00e2ce au produit des fausses factures, \u00e0 ","pivot":"obtenir","right_context":" des march\u00e9s publics tant\u00f4t \u00e0 l'office HLM de Paris, tant\u00f4t \u00e0 l'office HLM des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00611","left_context":"C'est lui qui ","pivot":"aide","right_context":" Francis Poullain, gr\u00e2ce au produit des fausses factures, \u00e0 obtenir des march\u00e9s publics tant\u00f4t \u00e0 l'office HLM de Paris, tant\u00f4t \u00e0 l'office HLM des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00612","left_context":"- 3 ao\u00fbt 1994 : le juge \u00c9ric Halphen ","pivot":"place","right_context":" sous mandat de d\u00e9p\u00f4t Francis Poullain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00614","left_context":"- 13 septembre 1994 : un t\u00e9moin \"\"digne de foi\"\" ","pivot":"met","right_context":" le juge \u00c9ric Halphen sur la piste du financement ill\u00e9gal du RPR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00615","left_context":"Eric Halphen re\u00e7oit une personne d\u00e9sireuse de ","pivot":"garder","right_context":" l'anonymat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00615","left_context":"Eric Halphen ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" une personne d\u00e9sireuse de garder l'anonymat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00620","left_context":"Pour ce qui est de Michel Giraud, celui-ci aurait ","pivot":"employ\u00e9","right_context":" plusieurs secr\u00e9taires dans un mouvement appel\u00e9 Forum du citoyen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00621","left_context":"Ces secr\u00e9taires auraient parall\u00e8lement ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" des salaires de la part de la SAR, salaires ne correspondant \u00e0 aucun travail effectif et revers\u00e9s \u00e0 Michel Giraud. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00623","left_context":"Plusieurs hommes auraient, pour le compte de Francis Poullain, fait plusieurs aller et retour entre la France et l'Afrique pour ","pivot":"transporter","right_context":" des fonds. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00623","left_context":"Plusieurs hommes auraient, pour le compte de Francis Poullain, ","pivot":"fait","right_context":" plusieurs aller et retour entre la France et l'Afrique pour transporter des fonds. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00625","left_context":"Le juge, souhaitant en avoir le coeur net, ","pivot":"prend","right_context":" une s\u00e9rie d'initiatives. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00625","left_context":"Le juge, souhaitant en ","pivot":"avoir","right_context":" le coeur net, prend une s\u00e9rie d'initiatives. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00626","left_context":"Le jour m\u00eame de l'audition de ce t\u00e9moin, il demande \u00e0 la police judiciaire (PJ) de ","pivot":"filer","right_context":" Francis Poullain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00627","left_context":"Le lendemain, il ","pivot":"met","right_context":" sur \u00e9coutes parfaitement l\u00e9gales R\u00e9my Halbwax. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00630","left_context":"\u00c0 son domicile, il ","pivot":"met","right_context":" la main, notamment, sur son agenda 1992. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00636","left_context":"- 29 septembre 1994 : Mise en examen et incarc\u00e9ration de Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR et responsable de bureaux d'\u00e9tudes soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de fausses factures et d'avoir permis \u00e0 Francis Poullain d'","pivot":"obtenir","right_context":" des march\u00e9s aupr\u00e8s des HLM des Hauts-de-Seine et HLM de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00642","left_context":"Dans l'appartement de l'ancien ministre de la Coop\u00e9ration, le magistrat ","pivot":"d\u00e9couvre","right_context":" une correspondance avec une banque suisse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00646","left_context":"En effet, le juge \u00c9ric Halphen a d\u00e9couvert que Francis Poullain, attributaire de nombreux march\u00e9s publics \u00e0 l'office HLM des Hauts-de-Seine, dont Didier Schuller a \u00e9t\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral, a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" des pages de publicit\u00e9 pour son entreprise, la SAR, au prix de 108 000 francs la page. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00647","left_context":"- 15 d\u00e9cembre 1994 : Quarante-huit heures apr\u00e8s la perquisition au Clichois, Didier Schuller ","pivot":"porte","right_context":" plainte contre le Dr Mar\u00e9chal, beau-p\u00e8re du juge \u00c9ric Halphen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00652","left_context":"Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de Paris ","pivot":"envisage","right_context":" le dessaisissement d'Eric Halphen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00653","left_context":"R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"\"affaire dans l'affaire\"\" a une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui ","pivot":"prend","right_context":" quelques jours de vacances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00653","left_context":"R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"\"affaire dans l'affaire\"\" a une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle ","pivot":"d\u00e9stabilise","right_context":" le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00653","left_context":"R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grand jour, cette \"\"affaire dans l'affaire\"\" ","pivot":"a","right_context":" une cons\u00e9quence imm\u00e9diate : elle d\u00e9stabilise le juge \u00c9ric Halphen, qui prend quelques jours de vacances. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00657","left_context":"- 1er f\u00e9vrier 1995 : \u00c9ric Halphen ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" \u00e0 son cabinet un coup de fil anonyme. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00660","left_context":"Une femme, Fran\u00e7oise Montfort, pr\u00e9sidente de la soci\u00e9t\u00e9 AVS (Assainissement voierie service), s'appr\u00eate \u00e0 ","pivot":"remettre","right_context":" 46 000 francs dans une enveloppe \u00e0 un homme d'affaires, Jean-Paul Schimpf, ex-g\u00e9rant d'une filiale de la Screg. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00663","left_context":"Quant \u00e0 Fran\u00e7oise Montfort, elle admet tr\u00e8s vite avoir d\u00fb ","pivot":"payer","right_context":", pendant des ann\u00e9es, une taxe de 3 \u00e0 5% pour l'obtention de march\u00e9s publics \u00e0 l'office HLM des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00669","left_context":"- D\u00e9cembre 1995 : deux t\u00e9moignages ne tenant plus, le juge \u00c9ric Halphen ","pivot":"accorde","right_context":" un non-lieu \u00e0 Michel Roussin. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00670","left_context":"- 30 mai 1996 : Fran\u00e7ois Ciolina ","pivot":"met","right_context":" en cause Jean Tiberi, maire de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00672","left_context":"On ","pivot":"d\u00e9couvre","right_context":" des fiches de paie au nom de Xavi\u00e8re Tiberi, \u00e9manant du conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Essonne. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00676","left_context":"Le juge n'est pas parvenu \u00e0 ","pivot":"d\u00e9montrer","right_context":" formellement l'existence d'un syst\u00e8me de financement occulte du RPR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00678","left_context":"C'est uniquement aux ordres de Jacques Chirac que nous travaillions\"\", explique Jean-Claude M\u00e9ry \u00e0 propos du syst\u00e8me de contributions occultes des entreprises sur les march\u00e9s publics de l'OPAC, en \u00e9voquant une sc\u00e8ne dans laquelle il avait personnellement ","pivot":"remis","right_context":" 5 millions de francs en cash \u00e0 Michel Roussin, alors chef du cabinet de Jacques Chirac, Premier ministre, \"\"en pr\u00e9sence de M. Chirac\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00678","left_context":"C'est uniquement aux ordres de Jacques Chirac que nous travaillions\"\", explique Jean-Claude M\u00e9ry \u00e0 propos du syst\u00e8me de contributions occultes des entreprises sur les march\u00e9s publics de l'OPAC, en ","pivot":"\u00e9voquant","right_context":" une sc\u00e8ne dans laquelle il avait personnellement remis 5 millions de francs en cash \u00e0 Michel Roussin, alors chef du cabinet de Jacques Chirac, Premier ministre, \"\"en pr\u00e9sence de M. Chirac\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00679","left_context":"- Mars 2001 : le juge \u00c9ric Halphen fait parvenir au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Jacques Chirac une convocation en titre de t\u00e9moin, avant d'estimer qu'il existe des \"\"indices\"\" suffisants pour ","pivot":"envisager","right_context":" sa mise en examen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00680","left_context":"- 4 avril 2001 : le pr\u00e9sident Jacques Chirac est mis en cause par Fran\u00e7ois Ciolina, qui le ","pivot":"d\u00e9signe","right_context":" comme l'inspirateur d'un syst\u00e8me de fraude sur les march\u00e9s publics, ne se rend pas chez le juge. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00682","left_context":"- 4 septembre 2001 : annulation pour vice de forme de tous les actes ","pivot":"concernant","right_context":" Jacques Chirac (convocation et saisie de la vid\u00e9o de Jean-Claude M\u00e9ry). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00684","left_context":"- Septembre 2001 : le juge \u00c9ric Halphen est dessaisi de son enqu\u00eate par la cour d'appel de Paris, qui ","pivot":"annule","right_context":" une partie de la proc\u00e9dure pour vice de forme. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00685","left_context":"- 2002-2004 : successeur d'\u00c9ric Halphen, le juge d'instruction Armand Riberolles s'est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 ","pivot":"reprendre","right_context":" les actes annul\u00e9s par la cour d'appel de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00686","left_context":"Les multiples auditions conduites par le juge Armand Riberolles ont essentiellement port\u00e9 sur le r\u00f4le du promoteur Jean-Claude M\u00e9ry, dont les r\u00e9v\u00e9lations avaient ","pivot":"relanc\u00e9","right_context":" l'enqu\u00eate. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00687","left_context":"- 19 janvier 2004 : le juge Armand Riberolles ","pivot":"cl\u00f4t","right_context":" ses investigations et l'instruction de l'affaire des HLM de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00688","left_context":"- F\u00e9vrier 2005 : le parquet de Paris ","pivot":"requiert","right_context":" un non-lieu en faveur de Jean Tiberi, accord\u00e9 par le juge Armand Riberolles. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00689","left_context":"Il ","pivot":"demande","right_context":" toutefois le renvoi devant le tribunal correctionnel de la majorit\u00e9 de la cinquantaine de personnes mises en examen. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00696","left_context":"Contre lui, le parquet a ","pivot":"requis","right_context":" quatre ans d'emprisonnement avec sursis, 50 000 euros d'amende et trois ans d'interdiction des droits civiques et civils. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00697","left_context":"- Le 14 mars 2006, des peines de prison avec sursis et des amendes ont \u00e9t\u00e9 requises contre 41 des 49 pr\u00e9venus du proc\u00e8s de l'office public HLM de Paris (OPAC), consid\u00e9r\u00e9s comme les acteurs ou les complices d'un \"\"syst\u00e8me de fraude de grande envergure, parfaitement organis\u00e9\"\" et destin\u00e9 \u00e0 \"\"","pivot":"constituer","right_context":" des caisses noires\"\", selon les mots de la vice-procureure, Chantal de Leiris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00698","left_context":"\u00c9voquant d\u00e8s le d\u00e9but de son r\u00e9quisitoire, devant la 11e chambre du tribunal correctionnel de Paris, la question du financement politique, elle a relev\u00e9 que \"\"l'instruction n'a pas ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" de r\u00e9ponse et s'est heurt\u00e9e au silence et aux flux financiers des soci\u00e9t\u00e9s off-shore\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00698","left_context":null,"pivot":"\u00c9voquant","right_context":" d\u00e8s le d\u00e9but de son r\u00e9quisitoire, devant la 11e chambre du tribunal correctionnel de Paris, la question du financement politique, elle a relev\u00e9 que \"\"l'instruction n'a pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse et s'est heurt\u00e9e au silence et aux flux financiers des soci\u00e9t\u00e9s off-shore\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00700","left_context":"Pendant deux mois et demi de d\u00e9bats, une cinquantaine de chefs d'entreprise ont \u00e9t\u00e9 entendus et ont reconnu avoir ","pivot":"vers\u00e9","right_context":" des fonds contre l'obtention de march\u00e9s des HLM de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00702","left_context":"L'utilisation de soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans bas\u00e9es dans des paradis fiscaux (voir soci\u00e9t\u00e9 panam\u00e9enne et fiduciaire suisse) a emp\u00each\u00e9 de ","pivot":"retracer","right_context":" les flux financiers. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00702","left_context":"L'utilisation de soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans bas\u00e9es dans des paradis fiscaux (","pivot":"voir","right_context":" soci\u00e9t\u00e9 panam\u00e9enne et fiduciaire suisse) a emp\u00each\u00e9 de retracer les flux financiers. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00708","left_context":"Otis refuse de traiter avec Jean-Claude M\u00e9ry et obtiendra un petit lot en ","pivot":"r\u00e9mun\u00e9rant","right_context":" un autre interm\u00e9diaire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00708","left_context":"Otis refuse de traiter avec Jean-Claude M\u00e9ry et ","pivot":"obtiendra","right_context":" un petit lot en r\u00e9mun\u00e9rant un autre interm\u00e9diaire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00710","left_context":"Un dirigeant de la CG2A, lors de l'attribution du march\u00e9, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 au juge avoir ","pivot":"acquitt\u00e9","right_context":" de semblables factures au mois de f\u00e9vrier 1992 \"\"parce que la commission d'appel d'offres se r\u00e9unissait la semaine suivante\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00711","left_context":"Jean-Claude M\u00e9ry, expliquait-il, lui avait ","pivot":"mis","right_context":" \"\"le couteau sous la gorge\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00713","left_context":"- Questionn\u00e9 le 11 mai 1998, Jean-Claude M\u00e9ry avait, pour sa part, reconnu avoir \"\"demand\u00e9 1,5% du march\u00e9, qui [lui] ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en Suisse\"\", mais il n'avait pas ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":" de destination politique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00713","left_context":"- Questionn\u00e9 le 11 mai 1998, Jean-Claude M\u00e9ry avait, pour sa part, reconnu avoir \"\"","pivot":"demand\u00e9","right_context":" 1,5% du march\u00e9, qui [lui] ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s en Suisse\"\", mais il n'avait pas \u00e9voqu\u00e9 de destination politique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00731","left_context":"Selon l'accusation, les entreprises qui se voyaient attribuer des march\u00e9s de construction des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France devaient ","pivot":"reverser","right_context":" 2% de leurs montants aux partis : RPR, PS, Parti r\u00e9publicain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00731","left_context":"Selon l'accusation, les entreprises qui se voyaient ","pivot":"attribuer","right_context":" des march\u00e9s de construction des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France devaient reverser 2% de leurs montants aux partis : RPR, PS, Parti r\u00e9publicain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00733","left_context":"En cinq ans, pour la seule p\u00e9riode comprise entre 1990 et 1995, le RPR ","pivot":"recevra","right_context":" 53 millions de francs, le PS arrive en deuxi\u00e8me position, avec 46,7 millions, suivi du Parti r\u00e9publicain (32,6 millions) et du PCF (21 millions). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00739","left_context":"Le dossier d'instruction ","pivot":"comporte","right_context":" ses c\u00e9l\u00e8bres \"\"confessions\"\" posthumes, publi\u00e9es en 2000 (Cassette M\u00e9ry). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00747","left_context":"La justice soup\u00e7onne que l'argent liquide ayant servi \u00e0 ","pivot":"r\u00e9gler","right_context":" les billets d'avion (pour un montant de 336.210,00 EUR) puisse provenir de versements en esp\u00e8ces des commissions occultes vers\u00e9es par les entreprises de BTP attributaires des march\u00e9s publics, ce qui serait un abus de biens sociaux. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00752","left_context":"Le chef de l'\u00c9tat, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une immunit\u00e9 p\u00e9nale pendant la dur\u00e9e de son mandat, n'a jamais comment\u00e9 en d\u00e9tail le dossier, expliquant simplement en 2000 qu'il ne \"\"pouvait pas croire\"\" \u00e0 une corruption ","pivot":"impliquant","right_context":" droite et gauche. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00752","left_context":"Le chef de l'\u00c9tat, qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une immunit\u00e9 p\u00e9nale pendant la dur\u00e9e de son mandat, n'a jamais ","pivot":"comment\u00e9","right_context":" en d\u00e9tail le dossier, expliquant simplement en 2000 qu'il ne \"\"pouvait pas croire\"\" \u00e0 une corruption impliquant droite et gauche. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00759","left_context":"Dans son ordonnance, Jacques Chirac est \u00e9voqu\u00e9 a plusieurs reprises, mais le juge ne peut pas ","pivot":"poursuivre","right_context":" le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui est prot\u00e9g\u00e9 par son immunit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00763","left_context":"Le tribunal a condamn\u00e9 43 pr\u00e9venus, dont 14 ont ","pivot":"fait","right_context":" appel. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00763","left_context":"Le tribunal a ","pivot":"condamn\u00e9","right_context":" 43 pr\u00e9venus, dont 14 ont fait appel. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00765","left_context":"\u00c0 noter que le parquet avait ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" un an de prison ferme contre lui. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00766","left_context":"Cette peine ","pivot":"inclut","right_context":" une privation des drois civiques, civils et de famille pendant une dur\u00e9e de cinq ans. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00770","left_context":"Son casier judiciaire ainsi blanchi, Guy Drut a pu ","pivot":"garder","right_context":" son si\u00e8ge de membre du Comit\u00e9 international olympique (CIO) et les avantages et pr\u00e9bendes de cette fonction. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00779","left_context":"En grande majorit\u00e9, les condamn\u00e9s ont renonc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" appel, comme l'ex-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional Michel Giraud, l'ex-tr\u00e9sorier du Parti r\u00e9publicain Jean-Pierre Thomas et G\u00e9rard Peybern\u00e8s, ancien pr\u00e9sident de l'association nationale de financement du PS. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00782","left_context":"Ce magistrat ne sera pas physiquement pr\u00e9sent \u00e0 l'audience mais sera en position de ","pivot":"dicter","right_context":" les r\u00e9quisitions au magistrat charg\u00e9 du proc\u00e8s. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00794","left_context":"L'affaire des matches truqu\u00e9s du Calcio (aussi appel\u00e9 Calciopoli, voire Moggiopoli pour la presse hostile \u00e0 la Juventus, du nom de Luciano Moggi) est un scandale sportivo-financier ","pivot":"secouant","right_context":" en 2006 le championnat de football italien. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00798","left_context":"Le public prend connaissance des conversations de Luciano Moggi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus, et Pierluigi Pairetto, ancien arbitre, charg\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration italienne de football de ","pivot":"s\u00e9lectionner","right_context":" les arbitres pour les rencontres de championnat entre 1999 et 2004. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00798","left_context":"Le public ","pivot":"prend","right_context":" connaissance des conversations de Luciano Moggi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus, et Pierluigi Pairetto, ancien arbitre, charg\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration italienne de football de s\u00e9lectionner les arbitres pour les rencontres de championnat entre 1999 et 2004. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00800","left_context":"En septembre 2005, le parquet de Turin avait dans un premier temps class\u00e9 l'affaire, les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques ne permettant pas d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" de corruption ou d'achat de match. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00800","left_context":"En septembre 2005, le parquet de Turin avait dans un premier temps ","pivot":"class\u00e9","right_context":" l'affaire, les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques ne permettant pas d'\u00e9tablir de corruption ou d'achat de match. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00801","left_context":"Mais la parution dans la presse ","pivot":"r\u00e9volte","right_context":" l'opinion publique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00802","left_context":"Sepp Blatter (pr\u00e9sident de la FIFA) ","pivot":"qualifie","right_context":" l'affaire de \"\"plus gros scandale de l'histoire du football\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00804","left_context":"Le scandale ","pivot":"implique","right_context":" plusieurs clubs \u00e9voluant dans le championnat d'Italie de football : la Juventus de Turin, le Milan AC, la Lazio de Rome et la Fiorentina [1]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00805","left_context":"Le procureur pense avoir affaire \u00e0 \"\"un syst\u00e8me \"\"sophistiqu\u00e9\"\" visant justement \u00e0 se ","pivot":"rendre","right_context":" invisible aux m\u00e9dias et \u00e0 l'opinion publique en agissant lors de phases de jeu \"\"litigieuses\"\", mais pas sur des actions incontestables\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00805","left_context":"Le procureur pense ","pivot":"avoir","right_context":" affaire \u00e0 \"\"un syst\u00e8me \"\"sophistiqu\u00e9\"\" visant justement \u00e0 se rendre invisible aux m\u00e9dias et \u00e0 l'opinion publique en agissant lors de phases de jeu \"\"litigieuses\"\", mais pas sur des actions incontestables\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00809","left_context":"La Juve est d\u00e9chue des titres acquis dans le Calcio lors des saisons 2004-2005 et 2005-2006 et ne pourra ","pivot":"prendre","right_context":" part \u00e0 l'\u00e9dition 2006-2007 de la Ligue des champions [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00811","left_context":"La quatri\u00e8me \u00e9quipe concern\u00e9e, le Milan AC, reste en S\u00e9rie A avec 15 points de p\u00e9nalit\u00e9, mais ","pivot":"perd","right_context":" sa deuxi\u00e8me place et sera priv\u00e9e de Ligue des Champions la saison suivante. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00812","left_context":"Les clubs italiens ","pivot":"font","right_context":" appel. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00813","left_context":"Ils mettent en avant le manque de t\u00e9moignages les ","pivot":"concernant","right_context":". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00813","left_context":"Ils ","pivot":"mettent","right_context":" en avant le manque de t\u00e9moignages les concernant. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00814","left_context":"Le 25 juillet, contrairement \u00e0 ce que demandait le procureur Stefano Palazzi qui souhaitait une aggravation des peines, la cour f\u00e9d\u00e9rale d'appel de la justice sportive les ","pivot":"revoit","right_context":" \u00e0 la baisse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00814","left_context":"Le 25 juillet, contrairement \u00e0 ce que demandait le procureur Stefano Palazzi qui ","pivot":"souhaitait","right_context":" une aggravation des peines, la cour f\u00e9d\u00e9rale d'appel de la justice sportive les revoit \u00e0 la baisse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00814","left_context":"Le 25 juillet, contrairement \u00e0 ce que ","pivot":"demandait","right_context":" le procureur Stefano Palazzi qui souhaitait une aggravation des peines, la cour f\u00e9d\u00e9rale d'appel de la justice sportive les revoit \u00e0 la baisse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00817","left_context":"Rebondissement le 27 octobre 2006 par suite de la d\u00e9cision de la Cour arbitrale du comit\u00e9 national olympique italien : les clubs condamn\u00e9s ","pivot":"voient","right_context":" leurs p\u00e9nalit\u00e9s r\u00e9duites de fa\u00e7on importante, ainsi la Juventus passe de 17 \u00e0 9 points de retard, la Fiorentina de 19 \u00e0 15 et la Lazio de 11 \u00e0 3. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00821","left_context":"- ^ cf. \"\"Quand la Juve ","pivot":"choisit","right_context":" l'arbitre...\"\", L'\u00c9quipe, 5 mai 2006 "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00823","left_context":"- ^ ","pivot":"cf.","right_context":" \"\"La Juventus en Serie B\"\", L'\u00c9quipe, 14 juillet 2006 "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00838","left_context":"Marcel Fontaine et Marcel Carton, tous deux diplomates, ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s le 22 mars 1985 \u00e0 Beyrouth, Jean Paul Kauffmann, journaliste, deux mois plus tard alors \u00e0 son arriv\u00e9e dans la m\u00eame ville o\u00f9 il vient ","pivot":"faire","right_context":" un reportage. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00840","left_context":"Tous ces enl\u00e8vements sont revendiqu\u00e9s par l'organisation int\u00e9griste libanaise du Djihad islamique qui ","pivot":"exige","right_context":" la fin de l'aide fran\u00e7aise \u00e0 l'Irak alors en guerre contre l'Iran. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00847","left_context":"Le 13 janvier 2002, \u00e0 quelques semaines des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, une note de la DST, myst\u00e9rieusement rendue publique (apr\u00e8s un article de L'Est r\u00e9publicain), indique que la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais au Liban (1985-1988) avait ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'un paiement de ran\u00e7on, ainsi que d'un syst\u00e8me de \"\"r\u00e9tro-commissions\"\" qui aurait profit\u00e9 \u00e0 Jean-Charles Marchiani et Charles Pasqua. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00848","left_context":"Les dirigeants de l'\u00e9poque ainsi que les otages lib\u00e9r\u00e9s r\u00e9torquent qu'il n'y a pas ","pivot":"eu","right_context":" de paiement de ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00849","left_context":"Cette r\u00e9ponse \"\"officielle\"\" est bien compr\u00e9hensible, les pouvoirs politiques pr\u00e9f\u00e9rant \u00e9viter de ","pivot":"susciter","right_context":" de nouvelles vocations de preneurs d'otage. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00851","left_context":"Cette note -qui est \u00e0 l'origine d'une information judiciaire ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la juge d'instruction Isabelle Pr\u00e9vost-Desprez- ne s'attarde pas r\u00e9ellement sur le paiement d'une hypoth\u00e9tique ran\u00e7on, mais ","pivot":"d\u00e9taille","right_context":" plut\u00f4t un syst\u00e8me de \"\"r\u00e9tro-commissions\"\" qui y serait li\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00854","left_context":"Sur l'ann\u00e9e 2000, les versements qui ont pu \u00eatre retrac\u00e9s ","pivot":"avoisineraient","right_context":" les 850 000 F ! "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00856","left_context":"Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"\"officielle\"\" selon laquelle il n'y aurait pas ","pivot":"eu","right_context":" de versement de ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00856","left_context":"Il fait aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il ","pivot":"confirme","right_context":" la position \"\"officielle\"\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00856","left_context":"Il ","pivot":"fait","right_context":" aujourd'hui l'objet d'un mandat d'arr\u00eat international, et dans un entretien accord\u00e9 au Monde, il confirme la position \"\"officielle\"\" selon laquelle il n'y aurait pas eu de versement de ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00857","left_context":"Cette d\u00e9fense est assez intelligente, car c'est l'\u00c9tat fran\u00e7ais lui-m\u00eame qui lui fournit son alibi, en assurant qu'il n'y a ","pivot":"eu","right_context":" \u00e0 aucun moment paiement d'une ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00857","left_context":"Cette d\u00e9fense est assez intelligente, car c'est l'\u00c9tat fran\u00e7ais lui-m\u00eame qui lui ","pivot":"fournit","right_context":" son alibi, en assurant qu'il n'y a eu \u00e0 aucun moment paiement d'une ran\u00e7on. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00859","left_context":"Dans leur ouvrage intitul\u00e9 R\u00e9v\u00e9lation $, Denis Robert et Ernest Backes expliquent comment le gouvernement de Ronald Reagan avait ","pivot":"vers\u00e9","right_context":" en 1981 une ran\u00e7on pour la lib\u00e9ration des otages am\u00e9ricains en Iran. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00861","left_context":"Selon les auteurs, \"\"des petits malins, autour de Reagan, avaient imagin\u00e9 une liste de valeurs diverses pour ","pivot":"\u00e9garer","right_context":" tout fouineur hypoth\u00e9tique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00861","left_context":"Selon les auteurs, \"\"des petits malins, autour de Reagan, avaient ","pivot":"imagin\u00e9","right_context":" une liste de valeurs diverses pour \u00e9garer tout fouineur hypoth\u00e9tique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00863","left_context":"Un article de The Observer retrace d'ailleurs cette affaire, o\u00f9 l\u00e0 aussi, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles ","pivot":"constituaient","right_context":" le principal enjeu. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00863","left_context":"Un article de The Observer ","pivot":"retrace","right_context":" d'ailleurs cette affaire, o\u00f9 l\u00e0 aussi, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles constituaient le principal enjeu. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00865","left_context":"Et si un juge d\u00e9cidait fouiller chez Clearstream (ex-Cedel) ou son concurrent Euroclear... y ","pivot":"retrouverait","right_context":"-on la trace du versement de cette ran\u00e7on ? "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00868","left_context":"Charles Pasqua accuse m\u00eame Jospin d'avoir cr\u00e9\u00e9 un \"\"cabinet noir\"\", vou\u00e9 \u00e0 ","pivot":"d\u00e9stabiliser","right_context":" la droite. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00868","left_context":"Charles Pasqua accuse m\u00eame Jospin d'avoir ","pivot":"cr\u00e9\u00e9","right_context":" un \"\"cabinet noir\"\", vou\u00e9 \u00e0 d\u00e9stabiliser la droite. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00868","left_context":"Charles Pasqua ","pivot":"accuse","right_context":" m\u00eame Jospin d'avoir cr\u00e9\u00e9 un \"\"cabinet noir\"\", vou\u00e9 \u00e0 d\u00e9stabiliser la droite. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00869","left_context":"Le Canard encha\u00een\u00e9 \"\"verrait bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\"\", avant de conclure que \"\"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour ","pivot":"lancer","right_context":" pareil missile\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00869","left_context":"Le Canard encha\u00een\u00e9 \"\"","pivot":"verrait","right_context":" bien l'int\u00e9r\u00eat de Chev\u00e8nement, ou de Villiers, qui chassent sur les m\u00eames terres que Pasqua\"\", avant de conclure que \"\"ni l'un ni l'autre ne disposaient des moyens n\u00e9cessaires pour lancer pareil missile\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00878","left_context":"Trois gendarmes du Groupe de Peletons de S\u00e9curit\u00e9 (G.P.S) reconnaissent avoir ","pivot":"incendi\u00e9","right_context":" volontairement la paillote sur ordre du Colonel Maz\u00e8res. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00880","left_context":"Le Colonel de Gendarmerie Maz\u00e8res avoue avoir ","pivot":"incendi\u00e9","right_context":" la paillote sur instructions du pr\u00e9fet de Corse. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00881","left_context":"Le 5 mai 1999 Le pr\u00e9fet de Corse Bernard Bonnet est mis en examen, et \u00e9crou\u00e9, il ","pivot":"avance","right_context":" la th\u00e8se du complot. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00882","left_context":"Ma\u00eetre Verg\u00e8s, plaide : l'op\u00e9ration paillote n'a \u00e9t\u00e9 qu'une \"\"manipulation barbouzarde\"\" visant \u00e0 \"\"","pivot":"\u00e9liminer","right_context":" un pr\u00e9fet de Corse qui devenait g\u00eanant pour un gouvernement qui s'appr\u00eatait \u00e0 dialoguer avec les clandestins\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00892","left_context":"Le tribunal a jug\u00e9, apr\u00e8s analyse de la loi, que si l'\u00c9tat \u00e9tait bien propri\u00e9taire, selon lui, des constructions incendi\u00e9es, puisqu'\u00e9tablies illicitement sur le domaine public maritime, cela ne pouvait cependant autoriser le pr\u00e9fet \u00e0 ","pivot":"ordonner","right_context":" la destruction des paillotes dans les conditions r\u00e9alis\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00892","left_context":"Le tribunal a jug\u00e9, apr\u00e8s analyse de la loi, que si l'\u00c9tat \u00e9tait bien propri\u00e9taire, selon lui, des constructions incendi\u00e9es, puisqu'\u00e9tablies illicitement sur le domaine public maritime, cela ne pouvait cependant ","pivot":"autoriser","right_context":" le pr\u00e9fet \u00e0 ordonner la destruction des paillotes dans les conditions r\u00e9alis\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00893","left_context":"En ce sens, les pr\u00e9venus ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s solidairement \u00e0 ","pivot":"payer","right_context":" environ 17 600 euros de dommages-int\u00e9r\u00eats aux parties civiles pour les seuls meubles entrepos\u00e9s dans les immeubles qui, juridiquement, ne leur appartenaient pas. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00903","left_context":"Il fait partie de l'\u00e9quipe de photographes engag\u00e9s par Reuters pour ","pivot":"couvrir","right_context":" le conflit isra\u00e9lo-libanais de 2006. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00903","left_context":"Il ","pivot":"fait","right_context":" partie de l'\u00e9quipe de photographes engag\u00e9s par Reuters pour couvrir le conflit isra\u00e9lo-libanais de 2006. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00905","left_context":"Plusieurs clich\u00e9s de ce photographe sont particuli\u00e8rement d\u00e9nonc\u00e9es au d\u00e9but du mois d'ao\u00fbt 2006, comme ayant ","pivot":"subi","right_context":" d'importantes retouches ou des mises en sc\u00e8ne [2]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00908","left_context":"Elles repr\u00e9sentent, en date respectivement du 22 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, la m\u00eame femme (habill\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on et reconnaissable par des caract\u00e9ristiques physiques sur son visage), ","pivot":"pleurant","right_context":" la destruction de sa maison [4. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00908","left_context":"Elles ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":", en date respectivement du 22 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, la m\u00eame femme (habill\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on et reconnaissable par des caract\u00e9ristiques physiques sur son visage), pleurant la destruction de sa maison [4. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00909","left_context":"D'autres photos semblent assez clairement avoir subi des retouches pour ","pivot":"accentuer","right_context":" leur caract\u00e8re dramatique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00909","left_context":"D'autres photos semblent assez clairement avoir ","pivot":"subi","right_context":" des retouches pour accentuer leur caract\u00e8re dramatique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00913","left_context":"Apr\u00e8s la mise en \u00e9vidence de certaines de ces \"\"anomalies\"\" par les blogs am\u00e9ricains Little Green Footballs et My Pet Jawa, l'agence Reuters a retir\u00e9 les clich\u00e9s et a admis que des photos avaient ","pivot":"subi","right_context":" des modifications [5][6]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00913","left_context":"Apr\u00e8s la mise en \u00e9vidence de certaines de ces \"\"anomalies\"\" par les blogs am\u00e9ricains Little Green Footballs et My Pet Jawa, l'agence Reuters a ","pivot":"retir\u00e9","right_context":" les clich\u00e9s et a admis que des photos avaient subi des modifications [5][6]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00914","left_context":"Le 6 ao\u00fbt, Reuters a mis un terme \u00e0 sa collaboration avec Adnan Hajj qui se d\u00e9fendait en expliquant avoir voulu ","pivot":"retirer","right_context":" des traces de poussi\u00e8res sur les photos originales et que ses conditions de travail, dans un lieu peu \u00e9clair\u00e9, avaient conduit \u00e0 ces modifications des photos [7]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00914","left_context":"Le 6 ao\u00fbt, Reuters a mis un terme \u00e0 sa collaboration avec Adnan Hajj qui se ","pivot":"d\u00e9fendait","right_context":" en expliquant avoir voulu retirer des traces de poussi\u00e8res sur les photos originales et que ses conditions de travail, dans un lieu peu \u00e9clair\u00e9, avaient conduit \u00e0 ces modifications des photos [7]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00914","left_context":"Le 6 ao\u00fbt, Reuters a ","pivot":"mis","right_context":" un terme \u00e0 sa collaboration avec Adnan Hajj qui se d\u00e9fendait en expliquant avoir voulu retirer des traces de poussi\u00e8res sur les photos originales et que ses conditions de travail, dans un lieu peu \u00e9clair\u00e9, avaient conduit \u00e0 ces modifications des photos [7]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00954","left_context":"La piastre en question \u00e9tait l'unit\u00e9 mon\u00e9taire de l'Indochine fran\u00e7aise, frapp\u00e9e par la Banque d'Indochine qui ","pivot":"couvrait","right_context":" l'Inde et l'Asie-Pacifique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00958","left_context":"Pour b\u00e9n\u00e9ficier de ce taux avantageux et subventionn\u00e9, il fallait justifier le transfert et ","pivot":"obtenir","right_context":" l'aval de l'Office indochinois des changes (OIC). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00958","left_context":"Pour b\u00e9n\u00e9ficier de ce taux avantageux et subventionn\u00e9, il fallait ","pivot":"justifier","right_context":" le transfert et obtenir l'aval de l'Office indochinois des changes (OIC). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00959","left_context":"La situation troubl\u00e9e de l'\u00e9poque ne facilitant pas les contr\u00f4les de l'OIC et encore moins les inculpations, un trafic florissant par le biais de fausses exportations, fausses factures ou surfacturations, ","pivot":"impliquant","right_context":" Fran\u00e7ais et Vietnamiens, se mit en place \u00e0 partir de 1948. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00959","left_context":"La situation troubl\u00e9e de l'\u00e9poque ne ","pivot":"facilitant","right_context":" pas les contr\u00f4les de l'OIC et encore moins les inculpations, un trafic florissant par le biais de fausses exportations, fausses factures ou surfacturations, impliquant Fran\u00e7ais et Vietnamiens, se mit en place \u00e0 partir de 1948. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00963","left_context":"L'affaire fut mise \u00e0 jour en 1950, mais ne suscita qu'un int\u00e9r\u00eat limit\u00e9 chez les parlementaires, jusqu'en 1952-1953 o\u00f9 l'on se ","pivot":"rendit","right_context":" compte que le Viet Minh en profitait \u00e9galement, et qu'une partie des armes tourn\u00e9es contre les soldats fran\u00e7ais (y compris tiralleurs s\u00e9n\u00e9galais et marocains) avaient donc \u00e9t\u00e9 acquises gr\u00e2ce \u00e0 ce trafic entretenu par l'avidit\u00e9 de certains. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00963","left_context":"L'affaire fut mise \u00e0 jour en 1950, mais ne ","pivot":"suscita","right_context":" qu'un int\u00e9r\u00eat limit\u00e9 chez les parlementaires, jusqu'en 1952-1953 o\u00f9 l'on se rendit compte que le Viet Minh en profitait \u00e9galement, et qu'une partie des armes tourn\u00e9es contre les soldats fran\u00e7ais (y compris tiralleurs s\u00e9n\u00e9galais et marocains) avaient donc \u00e9t\u00e9 acquises gr\u00e2ce \u00e0 ce trafic entretenu par l'avidit\u00e9 de certains. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00965","left_context":"Ren\u00e9 Mayer, Pr\u00e9sident du Conseil, y mit fin en 1953 en ","pivot":"ramenant","right_context":" le taux des piastres \u00e0 10 francs, un cours plus r\u00e9aliste, mais ce en violation des accords du 8 Mars 1949 et des accords de Pau de 1950 ; les \u00c9tats associ\u00e9s du Cambodge, Laos et Vi\u00eatnam ne furent pas consult\u00e9s. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00965","left_context":"Ren\u00e9 Mayer, Pr\u00e9sident du Conseil, y ","pivot":"mit","right_context":" fin en 1953 en ramenant le taux des piastres \u00e0 10 francs, un cours plus r\u00e9aliste, mais ce en violation des accords du 8 Mars 1949 et des accords de Pau de 1950 ; les \u00c9tats associ\u00e9s du Cambodge, Laos et Vi\u00eatnam ne furent pas consult\u00e9s. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00966","left_context":"Le 12 f\u00e9vrier 1953, l'OIC ","pivot":"imposa","right_context":" aux banques le recours au cr\u00e9dit documentaire pour le r\u00e8glement des importations provenant de l'Union fran\u00e7aise. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00968","left_context":"En fait, il semble que la France ait cherch\u00e9 \u00e0 ","pivot":"sauver","right_context":" au moins l'Institut d'\u00e9mission, pi\u00e8ce ma\u00eetresse de sa diplomatie financi\u00e8re en Indochine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00970","left_context":"le 12 d\u00e9cembre suivant, L'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cida de ","pivot":"tenir","right_context":" secrets les travaux de cette commission. "}
{"sent_id":"annodis.er_00014","left_context":"L'association a chang\u00e9 les d\u00e9cors et avec l'aide de plusieurs b\u00e9n\u00e9voles, ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" diff\u00e9rents tableaux sur le th\u00e8me de \"\"Cinq si\u00e8cles d'activit\u00e9 \u00e9conomique de la r\u00e9gion d'Ancerville\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00014","left_context":"L'association a ","pivot":"chang\u00e9","right_context":" les d\u00e9cors et avec l'aide de plusieurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9tabli diff\u00e9rents tableaux sur le th\u00e8me de \"\"Cinq si\u00e8cles d'activit\u00e9 \u00e9conomique de la r\u00e9gion d'Ancerville\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00037","left_context":"Quant au sous-pr\u00e9fet, il ","pivot":"appr\u00e9cie","right_context":" l'\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e pour une telle r\u00e9alisation. "}
{"sent_id":"annodis.er_00063","left_context":"Les membres du club auront l'occasion de s'","pivot":"entra\u00eener","right_context":" cet apr\u00e8s-midi, d\u00e8s 14h, salle Jean-Mathieu. "}
{"sent_id":"annodis.er_00063","left_context":"Les membres du club ","pivot":"auront","right_context":" l'occasion de s'entra\u00eener cet apr\u00e8s-midi, d\u00e8s 14h, salle Jean-Mathieu. "}
{"sent_id":"annodis.er_00070","left_context":"M. Hosneld ","pivot":"avait","right_context":" 44 ans. "}
{"sent_id":"annodis.er_00090","left_context":"C'est le cas de ce brave Joseph Bari, toujours pr\u00e9sent au comit\u00e9, vedette de la colombophilie jusqu'en 1962, \u00e9poque \u00e0 laquelle il fut oblig\u00e9 de quitter son pigeonnier de Ch\u00e2tenois-les-Forges pour aller ","pivot":"habiter","right_context":" un espace r\u00e9duit \u00e0 Grand-Charmont. "}
{"sent_id":"annodis.er_00090","left_context":"C'est le cas de ce brave Joseph Bari, toujours pr\u00e9sent au comit\u00e9, vedette de la colombophilie jusqu'en 1962, \u00e9poque \u00e0 laquelle il fut oblig\u00e9 de ","pivot":"quitter","right_context":" son pigeonnier de Ch\u00e2tenois-les-Forges pour aller habiter un espace r\u00e9duit \u00e0 Grand-Charmont. "}
{"sent_id":"annodis.er_00128","left_context":"Pour ","pivot":"animer","right_context":" cette soir\u00e9e, Fran\u00e7ois Puel, chercheur du laboratoire d'astrophysique de Besan\u00e7on. "}
{"sent_id":"annodis.er_00143","left_context":"Les Petits Princes, au nombre de cinq, le roi Pierre... ont ","pivot":"r\u00e9veill\u00e9","right_context":" chez le public des souvenirs d'enfance, le temps d'une repr\u00e9sentation. "}
{"sent_id":"annodis.er_00170","left_context":"Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" un brin de causette avec ses copines de rencontre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00170","left_context":"Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et ","pivot":"prenait","right_context":" alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00170","left_context":"Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle utilisait les transports en commun et descendait seule ","pivot":"faire","right_context":" ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00170","left_context":"Quand elle ne vaquait pas \u00e0 ses occupations m\u00e9nag\u00e8res, elle ","pivot":"utilisait","right_context":" les transports en commun et descendait seule faire ses courses en centre ville, et prenait alors plaisir \u00e0 faire un brin de causette avec ses copines de rencontre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00182","left_context":"Le fond du probl\u00e8me : l'opposition avec le pr\u00e9sident de l'Harmonie, accus\u00e9 de \"\"","pivot":"prendre","right_context":" seul les d\u00e9cisions\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00192","left_context":"La gare routi\u00e8re attend toujours ses illuminations, pas des guirlandes, mais des lampadaires pour que scolaires, usag\u00e9s et conducteurs se ","pivot":"sentent","right_context":" en s\u00e9curit\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00192","left_context":"La gare routi\u00e8re ","pivot":"attend","right_context":" toujours ses illuminations, pas des guirlandes, mais des lampadaires pour que scolaires, usag\u00e9s et conducteurs se sentent en s\u00e9curit\u00e9. "}
{"sent_id":"annodis.er_00195","left_context":"\u00e0 ce jour, ils attendent que leur directeur en ","pivot":"fasse","right_context":" tout autant. "}
{"sent_id":"annodis.er_00238","left_context":"Le conducteur ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" des signes d'ivresse et est conduit au commissariat central o\u00f9 son taux d'alcool\u00e9mie est fix\u00e9 \u00e0 1,74 gramme par litre de sang. "}
{"sent_id":"annodis.er_00266","left_context":"Nous avions bon espoir d'obtenir d'elle un pr\u00eat-relais pour ","pivot":"acheter","right_context":" les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires au red\u00e9marrage de l'activit\u00e9, car dans l'usine, les machines sont arr\u00eat\u00e9es depuis le 14 janvier dernier\"\" explique le directeur d'EFI Michel Balandier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00266","left_context":"Nous avions bon espoir d'","pivot":"obtenir","right_context":" d'elle un pr\u00eat-relais pour acheter les mati\u00e8res premi\u00e8res n\u00e9cessaires au red\u00e9marrage de l'activit\u00e9, car dans l'usine, les machines sont arr\u00eat\u00e9es depuis le 14 janvier dernier\"\" explique le directeur d'EFI Michel Balandier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00277","left_context":"Et comme le plan de r\u00e9sorption des dettes ","pivot":"pr\u00e9voyait","right_context":" un autre versement de pr\u00e8s de deux millions d'euros en juin prochain... "}
{"sent_id":"annodis.er_00319","left_context":"Ils pourront ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" le \"\"Plan\u00e9tarium\"\" et partir \u00e0 la rencontre du monde merveilleux des \u00e9toiles et des constellations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00327","left_context":"La temp\u00e9rature affichant -6\u00b0C, il emmenait les gamins se ","pivot":"r\u00e9chauffer","right_context":" dans les camions des pompiers. "}
{"sent_id":"annodis.er_00327","left_context":"La temp\u00e9rature affichant -6\u00b0C, il ","pivot":"emmenait","right_context":" les gamins se r\u00e9chauffer dans les camions des pompiers. "}
{"sent_id":"annodis.er_00327","left_context":"La temp\u00e9rature ","pivot":"affichant","right_context":" -6\u00b0C, il emmenait les gamins se r\u00e9chauffer dans les camions des pompiers. "}
{"sent_id":"annodis.er_00336","left_context":"Pour \u00e9viter une reprise du feu mais aussi pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" des actes malveillants\"\" constatait Martial Bourquin. "}
{"sent_id":"annodis.er_00336","left_context":"Pour ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" une reprise du feu mais aussi pour pr\u00e9venir des actes malveillants\"\" constatait Martial Bourquin. "}
{"sent_id":"annodis.er_00347","left_context":"M. Rivasseau a r\u00e9affirm\u00e9 l'\"\"exigence absolue du respect des droits de l'Homme\"\" pour Paris alors que des t\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s ","pivot":"font","right_context":" \u00e9tat d'exactions, viols, et pillages par des \u00e9l\u00e9ments semble-t-il lib\u00e9riens. "}
{"sent_id":"annodis.er_00347","left_context":"M. Rivasseau a ","pivot":"r\u00e9affirm\u00e9","right_context":" l'\"\"exigence absolue du respect des droits de l'Homme\"\" pour Paris alors que des t\u00e9moignages de r\u00e9fugi\u00e9s font \u00e9tat d'exactions, viols, et pillages par des \u00e9l\u00e9ments semble-t-il lib\u00e9riens. "}
{"sent_id":"annodis.er_00356","left_context":"Les obligations de parit\u00e9 pr\u00e9vues par la loi ont ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" des r\u00e9sultats. "}
{"sent_id":"annodis.er_00357","left_context":"Pour les municipales de 2001, chaque liste devait ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" trois hommes et trois femmes par tranche de six. "}
{"sent_id":"annodis.er_00360","left_context":"Aux l\u00e9gislatives de 2002, le scrutin uninominal majoritaire \u00e0 deux tours ne ","pivot":"permettait","right_context":" que des mesures incitatives, \u00e0 savoir des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res portant sur l'aide publique de l'Etat aux partis politiques. "}
{"sent_id":"annodis.er_00394","left_context":"Le 19 juillet 1947, la d\u00e9funte ","pivot":"\u00e9pouse","right_context":" Ren\u00e9 Jacquin, originaire de la commune. "}
{"sent_id":"annodis.er_00399","left_context":"Elle aimait se promener avec ses amies et surtout ","pivot":"passer","right_context":" du temps avec ses enfants, ses sept petits-enfants et ses sept arri\u00e8re-petits-enfants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00409","left_context":"Cette association de jardiniers amateurs cr\u00e9\u00e9e en 2000 \u00e0 l'initiative de J.-P. Bruneau, passionn\u00e9 de jardinage et correspondant local des Jardiniers de France, ","pivot":"comptait","right_context":" 17 adh\u00e9rents en 2002. "}
{"sent_id":"annodis.er_00438","left_context":"Tous en ","pivot":"avaient","right_context":" \u00e0 raconter aux parents \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner. "}
{"sent_id":"annodis.er_00443","left_context":"D'ores et d\u00e9j\u00e0, il faut envisager la phase de n\u00e9gociation avec les riverains concernant la proc\u00e9dure, qui peut ","pivot":"prendre","right_context":" d'ailleurs des formes diverses, pour l'acquisition des emprises n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux d'assainissement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00443","left_context":"D'ores et d\u00e9j\u00e0, il faut envisager la phase de n\u00e9gociation avec les riverains ","pivot":"concernant","right_context":" la proc\u00e9dure, qui peut prendre d'ailleurs des formes diverses, pour l'acquisition des emprises n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux d'assainissement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00443","left_context":"D'ores et d\u00e9j\u00e0, il faut ","pivot":"envisager","right_context":" la phase de n\u00e9gociation avec les riverains concernant la proc\u00e9dure, qui peut prendre d'ailleurs des formes diverses, pour l'acquisition des emprises n\u00e9cessaires au passage des r\u00e9seaux d'assainissement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00459","left_context":"La construction de deux parcelles en-dessous de la place du bas du village ","pivot":"n\u00e9cessite","right_context":" l'implantation des r\u00e9seaux n\u00e9cessaires pour l'eau, l'assainissement, l'\u00e9lectricit\u00e9 et le t\u00e9l\u00e9phone. "}
{"sent_id":"annodis.er_00461","left_context":"Le conseil municipal ","pivot":"donne","right_context":" son accord pour cette proc\u00e9dure. "}
{"sent_id":"annodis.er_00466","left_context":"En attendant la cr\u00e9ation d'un syndicat intercommunal de gestion, il est n\u00e9cessaire que des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du conseil ","pivot":"suivent","right_context":" de pr\u00e8s l'op\u00e9ration. "}
{"sent_id":"annodis.er_00466","left_context":"En ","pivot":"attendant","right_context":" la cr\u00e9ation d'un syndicat intercommunal de gestion, il est n\u00e9cessaire que des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du conseil suivent de pr\u00e8s l'op\u00e9ration. "}
{"sent_id":"annodis.er_00472","left_context":"Dans un premier temps, le pr\u00e9sident nanc\u00e9ien invita Pablo \u00e0 cesser sa carri\u00e8re pour ","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" le staff technique. "}
{"sent_id":"annodis.er_00472","left_context":"Dans un premier temps, le pr\u00e9sident nanc\u00e9ien invita Pablo \u00e0 ","pivot":"cesser","right_context":" sa carri\u00e8re pour int\u00e9grer le staff technique. "}
{"sent_id":"annodis.er_00472","left_context":"Dans un premier temps, le pr\u00e9sident nanc\u00e9ien ","pivot":"invita","right_context":" Pablo \u00e0 cesser sa carri\u00e8re pour int\u00e9grer le staff technique. "}
{"sent_id":"annodis.er_00489","left_context":"Dans un premier temps, les occupants de la voiture doubl\u00e9e ont ","pivot":"port\u00e9","right_context":" secours aux victimes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00493","left_context":"En ce dimanche apr\u00e8s-midi, un Belfortain de 20 ans se rend \u00e0 Bethoncourt (25), au quartier de Champvallon, o\u00f9 il doit ","pivot":"retrouver","right_context":" son amie. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00007","left_context":"Il explique comment le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a ","pivot":"\u00e9valu\u00e9","right_context":" les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es afin d'aboutir \u00e0 ses recommandations relatives aux conditions d'utilisation du m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00027","left_context":"Angiox ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 chez les patients qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux aigus. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00028","left_context":"Pour plus d'informations, ","pivot":"voir","right_context":" le r\u00e9sum\u00e9 des caract\u00e9ristiques du produit (\u00e9galement inclus dans l'EPAR). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00036","left_context":"En ","pivot":"utilisant","right_context":" Angiox durant le SCA ou l'ICP, le risque de formation de caillots sanguins est consid\u00e9rablement r\u00e9duit. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00049","left_context":"Angiox a \u00e9t\u00e9 le plus efficace chez les patients ayant \u00e9galement ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'aspirine et du clopidogrel. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00090","left_context":"Pour la liste compl\u00e8te des excipients, ","pivot":"voir","right_context":" rubrique 6.1. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00145","left_context":"Voir la section 5.1 pour plus d'informations ","pivot":"concernant","right_context":" l'utilisation de la bivalirudine avec ou sans inhibiteur de la GPIIb\/IIIa. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00145","left_context":null,"pivot":"Voir","right_context":" la section 5.1 pour plus d'informations concernant l'utilisation de la bivalirudine avec ou sans inhibiteur de la GPIIb\/IIIa. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00196","left_context":"Dans ACUITY, les donn\u00e9es relatives aux saignements ont \u00e9t\u00e9 recueillies s\u00e9par\u00e9ment de celles ","pivot":"concernant","right_context":" les \u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00236","left_context":"Environ 30% des patients recevant de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00236","left_context":"Environ 30% des patients recevant de la bivalirudine ont ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00236","left_context":"Environ 30% des patients ","pivot":"recevant","right_context":" de la bivalirudine ont pr\u00e9sent\u00e9 au moins un \u00e9v\u00e9nement ind\u00e9sirable et 3% ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9action ind\u00e9sirable au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00301","left_context":"Des \u00e9tudes in vitro ont \u00e9galement montr\u00e9 que la bivalirudine allonge de mani\u00e8re concentration-d\u00e9pendante le temps de thromboplastine partielle activ\u00e9e (aPTT), le temps de thrombine (TT) et le taux de prothrombine (TP) d'un plasma humain normal, et qu'elle n'","pivot":"induit","right_context":" pas d'agr\u00e9gation plaquettaire en r\u00e9ponse \u00e0 des s\u00e9rums de patients avec ant\u00e9c\u00e9dents de syndrome de thrombocytop\u00e9nie induite par l'h\u00e9parine avec thrombose (TIH\/STIHT). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00301","left_context":"Des \u00e9tudes in vitro ont \u00e9galement montr\u00e9 que la bivalirudine ","pivot":"allonge","right_context":" de mani\u00e8re concentration-d\u00e9pendante le temps de thromboplastine partielle activ\u00e9e (aPTT), le temps de thrombine (TT) et le taux de prothrombine (TP) d'un plasma humain normal, et qu'elle n'induit pas d'agr\u00e9gation plaquettaire en r\u00e9ponse \u00e0 des s\u00e9rums de patients avec ant\u00e9c\u00e9dents de syndrome de thrombocytop\u00e9nie induite par l'h\u00e9parine avec thrombose (TIH\/STIHT). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00315","left_context":"En ce qui concerne les caract\u00e9ristiques de la population d'ACUITY, \u00e0 savoir des patients \u00e0 haut risque ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" une angiographie dans les 72 h, la r\u00e9partition est homog\u00e8ne dans les 3 bras de traitement. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00323","left_context":"Les r\u00e9sultats \u00e0 30 jours, bas\u00e9s sur les crit\u00e8res d'\u00e9valuation quadruple et triple d'une \u00e9tude randomis\u00e9e en double aveugle portant sur plus de 6 000 patients ","pivot":"subissant","right_context":" une ICP (REPLACE-2), sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau 8. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00341","left_context":"L'\u00e9limination ","pivot":"suit","right_context":" un processus de premier ordre avec une demi-vie terminale de 25 \u00b1 12 minutes chez les patients \u00e0 fonction r\u00e9nale normale. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00407","left_context":"M\u00e9dicament soumis \u00e0 prescription m\u00e9dicale restreinte (","pivot":"voir","right_context":" Annexe I : R\u00e9sum\u00e9 des Caract\u00e9ristiques du Produit, 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00428","left_context":null,"pivot":"Lire","right_context":" la notice avant usage. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00468","left_context":"Quelles sont les informations \u00e0 conna\u00eetre avant d'","pivot":"utiliser","right_context":" Angiox 3. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00475","left_context":"Les antithrombotiques sont des m\u00e9dicaments qui ","pivot":"emp\u00eachent","right_context":" la formation de caillots sanguins (thrombose). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00479","left_context":"N'","pivot":"utilisez","right_context":" jamais Angiox : "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00540","left_context":"- Des thromboses (caillots sanguins) qui peuvent ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" des complications s\u00e9v\u00e8res comme une crise cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00574","left_context":"Pour toute information compl\u00e9mentaire concernant ce m\u00e9dicament, veuillez ","pivot":"prendre","right_context":" contact avec le repr\u00e9sentant local du titulaire de l'autorisation de mise sur le march\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00574","left_context":"Pour toute information compl\u00e9mentaire ","pivot":"concernant","right_context":" ce m\u00e9dicament, veuillez prendre contact avec le repr\u00e9sentant local du titulaire de l'autorisation de mise sur le march\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00033","left_context":"La premi\u00e8re \u00e9tude a port\u00e9 sur pr\u00e8s de 8 000 femmes \u00e2g\u00e9es souffrant d'ost\u00e9oporose et a ","pivot":"tenu","right_context":" compte du nombre de fractures de la colonne vert\u00e9brale et de la hanche intervenues sur une p\u00e9riode de trois ans. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00034","left_context":"La deuxi\u00e8me \u00e9tude a impliqu\u00e9 2 127 hommes et femmes souffrant d'ost\u00e9oporose, \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans, qui s'\u00e9taient r\u00e9cemment ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche, et s'est int\u00e9ress\u00e9e au nombre de fractures sur une p\u00e9riode de cinq ans au maximum. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00034","left_context":"La deuxi\u00e8me \u00e9tude a ","pivot":"impliqu\u00e9","right_context":" 2 127 hommes et femmes souffrant d'ost\u00e9oporose, \u00e2g\u00e9s de plus de 50 ans, qui s'\u00e9taient r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche, et s'est int\u00e9ress\u00e9e au nombre de fractures sur une p\u00e9riode de cinq ans au maximum. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00035","left_context":"Dans ces deux \u00e9tudes, les patients ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":" d'autres m\u00e9dicaments pour l'ost\u00e9oporose, mais pas d'autres bisphosphonates. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00050","left_context":"Pour avoir le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation d'Aclasta, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00050","left_context":"Pour ","pivot":"avoir","right_context":" le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation d'Aclasta, voir la notice. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00055","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment ","pivot":"fractur\u00e9","right_context":" la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00055","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il comporte dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00055","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que les b\u00e9n\u00e9fices d'Aclasta sont sup\u00e9rieurs aux risques qu'il ","pivot":"comporte","right_context":" dans le traitement de l'ost\u00e9oporose chez la femme post-m\u00e9nopausique et chez les hommes, pr\u00e9sentant un risque accru de fracture, y compris chez les patients s'\u00e9tant r\u00e9cemment fractur\u00e9 la hanche \u00e0 la suite d'un faible traumatisme, ainsi que dans le traitement de la maladie osseuse de Paget. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00056","left_context":"Le comit\u00e9 a ","pivot":"recommand\u00e9","right_context":" l'octroi d'une autorisation de mise sur le march\u00e9 pour Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00095","left_context":"Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D par voie orale ou intramusculaire, avant la 1\u00e8re perfusion d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00095","left_context":"Chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 d'administrer une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D par voie orale ou intramusculaire, avant la 1\u00e8re perfusion d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00096","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables survenant dans les trois premiers jours suivant l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en ","pivot":"administrant","right_context":" du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne apr\u00e8s l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00096","left_context":"L'incidence des effets ind\u00e9sirables survenant dans les trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta peut \u00eatre diminu\u00e9e en administrant du parac\u00e9tamol ou de l'ibuprof\u00e8ne apr\u00e8s l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00107","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ayant une hypocalc\u00e9mie (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00107","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez les patients ","pivot":"ayant","right_context":" une hypocalc\u00e9mie (voir rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00108","left_context":"Aclasta est contre-indiqu\u00e9 chez la femme enceinte ou qui allaite (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.6). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00119","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00119","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00119","left_context":"De plus, chez les patients atteints de maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" des suppl\u00e9ments appropri\u00e9s de calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00120","left_context":"Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s sur les sympt\u00f4mes caract\u00e9risant l'hypocalc\u00e9mie et ","pivot":"faire","right_context":" l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00120","left_context":"Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s sur les sympt\u00f4mes ","pivot":"caract\u00e9risant","right_context":" l'hypocalc\u00e9mie et faire l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00127","left_context":"La plupart de ces patients ","pivot":"recevaient","right_context":" aussi une chimioth\u00e9rapie et des cortico\u00efdes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00133","left_context":"Pour les patients n\u00e9cessitant des interventions dentaires, il n'y a pas de donn\u00e9e disponible sugg\u00e9rant que l'arr\u00eat du traitement par bisphosphonates ","pivot":"diminuerait","right_context":" le risque d'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00133","left_context":"Pour les patients n\u00e9cessitant des interventions dentaires, il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas de donn\u00e9e disponible sugg\u00e9rant que l'arr\u00eat du traitement par bisphosphonates diminuerait le risque d'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00133","left_context":"Pour les patients ","pivot":"n\u00e9cessitant","right_context":" des interventions dentaires, il n'y a pas de donn\u00e9e disponible sugg\u00e9rant que l'arr\u00eat du traitement par bisphosphonates diminuerait le risque d'ost\u00e9on\u00e9crose de la m\u00e2choire. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00143","left_context":"Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont mis en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00143","left_context":"Des \u00e9tudes effectu\u00e9es chez l'animal avec l'acide zol\u00e9dronique ont ","pivot":"mis","right_context":" en \u00e9vidence une toxicit\u00e9 sur la reproduction, dont des malformations (voir rubrique 5.3). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00238","left_context":"Chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta, il n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"observ\u00e9","right_context":" d'ost\u00e9omalacie, de fibrose m\u00e9dullaire ou de formation d'os tiss\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00259","left_context":"95% d'entre eux ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" leur perfusion 2 semaines ou plus apr\u00e8s intervention sur la fracture. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00420","left_context":"QUELLES SONT LES INFORMATIONS A CONNAITRE AVANT DE ","pivot":"RECEVOIR","right_context":" ACLASTA "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00421","left_context":"Avant de recevoir Aclasta, ","pivot":"suivez","right_context":" attentivement toutes les instructions qui vous sont donn\u00e9es par votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00421","left_context":"Avant de ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta, suivez attentivement toutes les instructions qui vous sont donn\u00e9es par votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00473","left_context":"La majorit\u00e9 des effets ind\u00e9sirables, tels que fi\u00e8vre et frissons, douleurs dans les muscles ou articulations et maux de t\u00eate, surviennent lors des trois premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00491","left_context":"Pr\u00e9venez votre m\u00e9decin ou votre dentiste si vous ","pivot":"pr\u00e9sentez","right_context":" de tels sympt\u00f4mes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00491","left_context":null,"pivot":"Pr\u00e9venez","right_context":" votre m\u00e9decin ou votre dentiste si vous pr\u00e9sentez de tels sympt\u00f4mes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00521","left_context":"Une hypocalc\u00e9mie pr\u00e9existante doit \u00eatre trait\u00e9e par un apport appropri\u00e9 de calcium et de vitamine D avant d'","pivot":"initier","right_context":" le traitement par Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00530","left_context":"Chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" r\u00e9cemment une fracture de hanche \u00e0 basse \u00e9nergie, une dose de charge de 50 000 \u00e0 125 000 UI de vitamine D administr\u00e9e par voie orale ou intramusculaire est recommand\u00e9e avant la 1\u00e8re administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"Europar.550_00006","left_context":"Je le ","pivot":"remercie","right_context":" \u00e9galement pour la collaboration qui a pu s'\u00e9tablir entre les groupes, ce qui nous a permis d'aboutir \u00e0 des compromis, qui sont, selon moi, responsables, ad\u00e9quats et appropri\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00009","left_context":"Tr\u00e8s bri\u00e8vement, il s'agit de ","pivot":"limiter","right_context":" les \u00e9missions de CO2 imputables \u00e0 l'homme. "}
{"sent_id":"Europar.550_00026","left_context":"Madame la Pr\u00e9sidente, j'interviendrai contre, en effet, pour une raison de principe qui me para\u00eet tout \u00e0 fait essentielle et qui ","pivot":"a","right_context":" trait au respect des Trait\u00e9s, et notamment de l'article 7 du trait\u00e9 d'Amsterdam. "}
{"sent_id":"Europar.550_00060","left_context":"Il s'agirait bien de la m\u00eame situation que si le facteur devait payer des droits d'auteur lorsqu'il apporte un livre au client qui le ","pivot":"lira","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00060","left_context":"Il s'agirait bien de la m\u00eame situation que si le facteur devait payer des droits d'auteur lorsqu'il ","pivot":"apporte","right_context":" un livre au client qui le lira. "}
{"sent_id":"Europar.550_00060","left_context":"Il s'agirait bien de la m\u00eame situation que si le facteur devait ","pivot":"payer","right_context":" des droits d'auteur lorsqu'il apporte un livre au client qui le lira. "}
{"sent_id":"Europar.550_00061","left_context":"Le v\u00e9ritable avantage de la culture est le fait de pouvoir ","pivot":"transmettre","right_context":" de l'art et de l'information, en toute s\u00e9curit\u00e9 et sans peine, directement de l'artiste \u00e0 l'utilisateur, au consommateur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00081","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" de la flexibilit\u00e9 et la charge administrative doit \u00eatre r\u00e9duite, c'est l\u00e0 une priorit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00130","left_context":"M. Seselj, le nationaliste qui est en r\u00e9alit\u00e9 un criminel de guerre, ","pivot":"r\u00e9prime","right_context":" le peu de libert\u00e9 de la presse qui restait en Serbie. "}
{"sent_id":"Europar.550_00145","left_context":"Mais, pour ce faire, il faut ","pivot":"tenir","right_context":" compte du fait qu'il existe une corr\u00e9lation entre le rendement issu de l'activit\u00e9 de p\u00eache et l'augmentation de l'effort de p\u00eache. "}
{"sent_id":"Europar.550_00146","left_context":"Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'","pivot":"assurer","right_context":" le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache. "}
{"sent_id":"Europar.550_00146","left_context":"Il faut donc prendre des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et ","pivot":"affecter","right_context":" les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache. "}
{"sent_id":"Europar.550_00146","left_context":"Il faut donc ","pivot":"prendre","right_context":" des mesures dans le cadre de la politique commune de p\u00eache et affecter les ressources financi\u00e8res ad\u00e9quates afin d'assurer le rendement qui s'appuie exclusivement sur l'activit\u00e9 de p\u00eache, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 des p\u00e9riodes de paralysie ou de r\u00e9duction de l'activit\u00e9 de p\u00eache. "}
{"sent_id":"Europar.550_00148","left_context":"Je voudrais profiter de ce moment pour ","pivot":"rappeler","right_context":" la haute qualit\u00e9 et la constance des relations entre le Parlement europ\u00e9en et le Parlement belge qui, gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement majoritaire de nos coll\u00e8gues belges en faveur de la cause europ\u00e9enne, se sont toujours situ\u00e9es bien au-del\u00e0 des simples relations de bon voisinage qui sont un devoir commun largement partag\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00150","left_context":"Nous ","pivot":"ferons","right_context":" tout ce qui est en notre pouvoir afin que la visite de M. Herman De Croo et de ses deux coll\u00e8gues soit couronn\u00e9e de succ\u00e8s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00166","left_context":"Nous devrions ","pivot":"prendre","right_context":" cela au s\u00e9rieux. "}
{"sent_id":"Europar.550_00193","left_context":"C'est important, non seulement sur le plan symbolique, mais aussi parce que cela ","pivot":"r\u00e9affirme","right_context":" le droit au souvenir en tant que droit absolument inali\u00e9nable, notre droit, qui est \u00e9galement notre devoir, de ne pas oublier. "}
{"sent_id":"Europar.550_00247","left_context":"Sur une question aussi dramatique, nous pr\u00e9f\u00e9rons d'abord ","pivot":"demander","right_context":" une d\u00e9claration \u00e0 la Commission et au Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00251","left_context":"Puis-je ","pivot":"savoir","right_context":" \u00e0 la demande de qui et pour quels motifs ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00271","left_context":"Cette demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et il est en prison parce qu'il a os\u00e9, il y a quelque temps, ","pivot":"proposer","right_context":" la recherche d'une solution politique au probl\u00e8me kurde. "}
{"sent_id":"Europar.550_00278","left_context":"J'esp\u00e8re que nous ne devrons pas avoir recours au type de mesures que vous ","pivot":"sugg\u00e9rez","right_context":", Monsieur le D\u00e9put\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00278","left_context":"J'esp\u00e8re que nous ne devrons pas ","pivot":"avoir","right_context":" recours au type de mesures que vous sugg\u00e9rez, Monsieur le D\u00e9put\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00285","left_context":"C'est un lieu commun de dire que l'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle fonctionne aujourd'hui, face \u00e0 tous ces d\u00e9fis, appelle absolument certaines transformations, des transformations qui auront comme but principal de la faire encore \u00e9voluer sur la base de tout ce que nous tous, nous avons ","pivot":"admis","right_context":" jusqu'\u00e0 ce jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00285","left_context":"C'est un lieu commun de dire que l'Union europ\u00e9enne, telle qu'elle fonctionne aujourd'hui, face \u00e0 tous ces d\u00e9fis, ","pivot":"appelle","right_context":" absolument certaines transformations, des transformations qui auront comme but principal de la faire encore \u00e9voluer sur la base de tout ce que nous tous, nous avons admis jusqu'\u00e0 ce jour. "}
{"sent_id":"Europar.550_00290","left_context":"Le deuxi\u00e8me point consiste \u00e0 reconfirmer et \u00e0 consacrer un autre principe important, celui de l'\u00e9quilibre des forces, un principe qui concerne pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le et le rapport des membres de l'Union, un principe qui s'exprime de la mani\u00e8re dont s'expriment tous les \u00c9tats membres au sein de toutes -je ","pivot":"r\u00e9p\u00e8te","right_context":", toutes- les institutions de l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00290","left_context":"Le deuxi\u00e8me point consiste \u00e0 reconfirmer et \u00e0 consacrer un autre principe important, celui de l'\u00e9quilibre des forces, un principe qui ","pivot":"concerne","right_context":" pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le et le rapport des membres de l'Union, un principe qui s'exprime de la mani\u00e8re dont s'expriment tous les \u00c9tats membres au sein de toutes -je r\u00e9p\u00e8te, toutes- les institutions de l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00290","left_context":"Le deuxi\u00e8me point consiste \u00e0 reconfirmer et \u00e0 ","pivot":"consacrer","right_context":" un autre principe important, celui de l'\u00e9quilibre des forces, un principe qui concerne pr\u00e9cis\u00e9ment le r\u00f4le et le rapport des membres de l'Union, un principe qui s'exprime de la mani\u00e8re dont s'expriment tous les \u00c9tats membres au sein de toutes -je r\u00e9p\u00e8te, toutes- les institutions de l'Union europ\u00e9enne. "}
{"sent_id":"Europar.550_00298","left_context":"Celle-ci, du moins telle que nous la concevons, doit ","pivot":"comporter","right_context":" deux \u00e9l\u00e9ments. "}
{"sent_id":"Europar.550_00298","left_context":"Celle-ci, du moins telle que nous la ","pivot":"concevons","right_context":", doit comporter deux \u00e9l\u00e9ments. "}
{"sent_id":"Europar.550_00333","left_context":"Le bruit des armes a trop longtemps couvert les cris de ceux qui ","pivot":"ont","right_context":" faim. "}
{"sent_id":"Europar.550_00333","left_context":"Le bruit des armes a trop longtemps ","pivot":"couvert","right_context":" les cris de ceux qui ont faim. "}
{"sent_id":"Europar.550_00378","left_context":"Le plan d'action veut ","pivot":"faire","right_context":" du march\u00e9 europ\u00e9en l'\u00e9gal du march\u00e9 am\u00e9ricain. "}
{"sent_id":"Europar.550_00382","left_context":"Le probl\u00e8me est que le l\u00e9gislateur, tant national qu'europ\u00e9en, tarde \u00e0 ","pivot":"adapter","right_context":" le pays l\u00e9gal au pays r\u00e9el. "}
{"sent_id":"Europar.550_00387","left_context":"L'app\u00e2t du gain est tel que le monde financier a tendance \u00e0 ","pivot":"engendrer","right_context":" une euphorie collective tournant souvent \u00e0 la crise financi\u00e8re. "}
{"sent_id":"Europar.550_00387","left_context":"L'app\u00e2t du gain est tel que le monde financier ","pivot":"a","right_context":" tendance \u00e0 engendrer une euphorie collective tournant souvent \u00e0 la crise financi\u00e8re. "}
{"sent_id":"Europar.550_00399","left_context":"J'ai moi-m\u00eame examin\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises la question de la coh\u00e9rence entre la proposition de r\u00e9solution, telle qu'elle nous est pr\u00e9sent\u00e9e maintenant comme compromis, et l'expos\u00e9 des motifs, qui ","pivot":"constitue","right_context":" la position du rapporteur et rel\u00e8ve de sa responsabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00399","left_context":"J'ai moi-m\u00eame ","pivot":"examin\u00e9","right_context":" \u00e0 plusieurs reprises la question de la coh\u00e9rence entre la proposition de r\u00e9solution, telle qu'elle nous est pr\u00e9sent\u00e9e maintenant comme compromis, et l'expos\u00e9 des motifs, qui constitue la position du rapporteur et rel\u00e8ve de sa responsabilit\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00449","left_context":"Je voudrais \u00e0 pr\u00e9sent ","pivot":"aborder","right_context":" les sujets suivants. "}
{"sent_id":"Europar.550_00452","left_context":"Deuxi\u00e8mement, il existe des tests qui permettent de poser un diagnostic rapide et de ","pivot":"d\u00e9celer","right_context":" l'ESB chez les bovins. "}
{"sent_id":"Europar.550_00452","left_context":"Deuxi\u00e8mement, il existe des tests qui permettent de ","pivot":"poser","right_context":" un diagnostic rapide et de d\u00e9celer l'ESB chez les bovins. "}
{"sent_id":"Europar.550_00473","left_context":"Je pense d\u00e8s lors que, si les \u00e9lections au Zimbabwe ne se d\u00e9roulaient pas correctement, pour l'une ou l'autre raison, la Commission devrait continuer \u00e0 suivre la ligne de conduite qu'elle vient de ","pivot":"d\u00e9finir","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00473","left_context":"Je pense d\u00e8s lors que, si les \u00e9lections au Zimbabwe ne se d\u00e9roulaient pas correctement, pour l'une ou l'autre raison, la Commission devrait continuer \u00e0 ","pivot":"suivre","right_context":" la ligne de conduite qu'elle vient de d\u00e9finir. "}
{"sent_id":"Europar.550_00481","left_context":"En effet, en raison de ses caract\u00e9ristiques, celle-ci compte parmi les activit\u00e9s principales de l'Union et, si elle est men\u00e9e au niveau des \u00c9tats membres, elle ne pourra ","pivot":"obtenir","right_context":" de r\u00e9sultats satisfaisants. "}
{"sent_id":"Europar.550_00531","left_context":"Nous avons pu ","pivot":"\u00e9couter","right_context":" Nelson Mandela au Parlement europ\u00e9en ; "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00021","left_context":"Le lendemain, 17 mars 1915, en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi et deux heures environ avant que n'arrive le recours en gr\u00e2ce qui ","pivot":"commuait","right_context":" la peine en travaux forc\u00e9s, Th\u00e9ophile Maupas, 40 ans, instituteur de Le Chefresne, Louis Lefoulon, 30 ans, cheminot aux Chemins de fer de l'Ouest \u00e0 Caen, Louis Girard, 28 ans, horloger, originaire de Blainville r\u00e9sidant \u00e0 Paris 17e et Lucien Lechat originaire de Le Ferr\u00e9, 23 ans, gar\u00e7on de caf\u00e9 \u00e0 Vitr\u00e9 sont fusill\u00e9s par leurs camarades du 336e d'Infanterie. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00028","left_context":"Le 11 avril 1920, le minist\u00e8re de la justice refusait d'","pivot":"examiner","right_context":" le dossier. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00089","left_context":"Je ne pouvais rien ","pivot":"faire","right_context":" et je pensais \u00e0 mon neveu qui \u00e9tait n\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 et aurait pu mourir ce jour-l\u00e0 lui aussi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00103","left_context":"La machination a fonctionn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Lauri Fitz-Pegado, qui a convaincu les d\u00e9put\u00e9s que l'identit\u00e9 n'\u00e9tait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" la famille de la jeune femme [2]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00103","left_context":"La machination a fonctionn\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Lauri Fitz-Pegado, qui a ","pivot":"convaincu","right_context":" les d\u00e9put\u00e9s que l'identit\u00e9 n'\u00e9tait pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour prot\u00e9ger la famille de la jeune femme [2]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00124","left_context":"L'affaire des diamants est une affaire politique r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par Le Canard encha\u00een\u00e9 le 10 octobre 1979 qui ","pivot":"impliquait","right_context":" le pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d'Estaing lorsqu'il \u00e9tait ministre des finances et le chef d'\u00c9tat de la R\u00e9publique centrafricaine, Jean-Bedel Bokassa, dans les ann\u00e9es 1970. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00126","left_context":"Ce cadeau \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ses h\u00f4tes de marque (Henry Kissinger notamment avait ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une plaquette similaire qui selon Val\u00e9ry Giscard d'Estaing [1] avait \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque d'une valeur entre 4 000 et 7 000 francs). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00165","left_context":"Le proc\u00e8s ","pivot":"a","right_context":" lieu \u00e0 Brazzaville en 2005. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00201","left_context":"Le RPR \u00e9tait un parti politique cr\u00e9\u00e9 par Jacques Chirac, et dont il \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque le pr\u00e9sident, en m\u00eame temps qu'il ","pivot":"exer\u00e7ait","right_context":" la fonction de maire de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00207","left_context":"Le juge Desmure se d\u00e9clare alors incomp\u00e9tent pour instruire des faits ","pivot":"visant","right_context":" le chef de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00207","left_context":"Le juge Desmure se d\u00e9clare alors incomp\u00e9tent pour ","pivot":"instruire","right_context":" des faits visant le chef de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00207","left_context":"Le juge Desmure se ","pivot":"d\u00e9clare","right_context":" alors incomp\u00e9tent pour instruire des faits visant le chef de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00273","left_context":"Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de produire une liste d'\u00e9lus qui auraient ","pivot":"eu","right_context":" recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, soutenant que la pratique \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00273","left_context":"Jacques Dominati a menac\u00e9 \u00e0 l'audience de ","pivot":"produire","right_context":" une liste d'\u00e9lus qui auraient eu recours \u00e0 ces pratiques irr\u00e9guli\u00e8res, soutenant que la pratique \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00314","left_context":"En outre, suite \u00e0 l'affaire Dreyfus, le service de renseignement de l'arm\u00e9e (2\u00e8me Bureau), consid\u00e9r\u00e9 comme subversif, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9pur\u00e9 et compl\u00e8tement d\u00e9sorganis\u00e9 durant un certain temps, ce qui ","pivot":"donnera","right_context":" aux services allemands une longueur d'avance dans ce domaine en plein d\u00e9veloppement de l'art de la guerre. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00345","left_context":"Thomson CSF a activ\u00e9 trois r\u00e9seaux d'interm\u00e9diaires pour faire aboutir son dossier : Le r\u00e9seau A cible Ta\u00efwan et est anim\u00e9 par Andrew Wang, le r\u00e9seau B cible la Chine populaire et le r\u00e9seau C, anim\u00e9 par Alfred Sirven et Edmond Kwan, qui ","pivot":"cible","right_context":" Ta\u00efwan et la France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00345","left_context":"Thomson CSF a activ\u00e9 trois r\u00e9seaux d'interm\u00e9diaires pour faire aboutir son dossier : Le r\u00e9seau A cible Ta\u00efwan et est anim\u00e9 par Andrew Wang, le r\u00e9seau B ","pivot":"cible","right_context":" la Chine populaire et le r\u00e9seau C, anim\u00e9 par Alfred Sirven et Edmond Kwan, qui cible Ta\u00efwan et la France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00345","left_context":"Thomson CSF a activ\u00e9 trois r\u00e9seaux d'interm\u00e9diaires pour faire aboutir son dossier : Le r\u00e9seau A ","pivot":"cible","right_context":" Ta\u00efwan et est anim\u00e9 par Andrew Wang, le r\u00e9seau B cible la Chine populaire et le r\u00e9seau C, anim\u00e9 par Alfred Sirven et Edmond Kwan, qui cible Ta\u00efwan et la France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00345","left_context":"Thomson CSF a ","pivot":"activ\u00e9","right_context":" trois r\u00e9seaux d'interm\u00e9diaires pour faire aboutir son dossier : Le r\u00e9seau A cible Ta\u00efwan et est anim\u00e9 par Andrew Wang, le r\u00e9seau B cible la Chine populaire et le r\u00e9seau C, anim\u00e9 par Alfred Sirven et Edmond Kwan, qui cible Ta\u00efwan et la France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00402","left_context":"Il fallait \u00e0 la fois convaincre le gouvernement ta\u00efwanais d'\"\"acheter fran\u00e7ais\"\" et ","pivot":"amadouer","right_context":" les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00402","left_context":"Il fallait \u00e0 la fois convaincre le gouvernement ta\u00efwanais d'\"\"","pivot":"acheter","right_context":" fran\u00e7ais\"\" et amadouer les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00402","left_context":"Il fallait \u00e0 la fois ","pivot":"convaincre","right_context":" le gouvernement ta\u00efwanais d'\"\"acheter fran\u00e7ais\"\" et amadouer les autorit\u00e9s chinoises, oppos\u00e9es \u00e0 toute livraison de mat\u00e9riel sensible \u00e0 l'\u00eele nationaliste. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00469","left_context":"Cette r\u00e9v\u00e9lation a ","pivot":"entra\u00een\u00e9","right_context":" une nouvelle affaire d'\u00c9tat dans l'affaire d'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00496","left_context":"L'argent pourrait alors servir au r\u00e8glement du litige civil avec Ta\u00efwan qui exige que la France rembourse les commissions occultes que le contrat sign\u00e9 en 1991 ","pivot":"interdisait","right_context":" formellement par son article 18. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00496","left_context":"L'argent pourrait alors servir au r\u00e8glement du litige civil avec Ta\u00efwan qui exige que la France ","pivot":"rembourse","right_context":" les commissions occultes que le contrat sign\u00e9 en 1991 interdisait formellement par son article 18. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00502","left_context":"Capitaine de la marine de guerre ta\u00efwanaise, il ","pivot":"g\u00e9rait","right_context":" la direction des achats de la marine taiwanaise. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00564","left_context":"Apr\u00e8s avoir ","pivot":"explor\u00e9","right_context":" le volet parisien de ce dossier (affaire des HLM de Paris), le magistrat du tribunal de Cr\u00e9teil s'int\u00e9resse \u00e0 ses ramifications dans les Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00681","left_context":"- 25 avril 2001 : le juge \u00c9ric Halphen se d\u00e9clare incomp\u00e9tent pour ","pivot":"instruire","right_context":" le cas du pr\u00e9sident Chirac, en raison de son immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00681","left_context":"- 25 avril 2001 : le juge \u00c9ric Halphen se ","pivot":"d\u00e9clare","right_context":" incomp\u00e9tent pour instruire le cas du pr\u00e9sident Chirac, en raison de son immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00712","left_context":"Le dirigeant de la Somatem, lui, avait confirm\u00e9, sur proc\u00e8s-verbal, que ce march\u00e9 devait ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" \"\"le versement d'une commission d'entre 1% et 5% du montant du march\u00e9, dont le paiement devait s'effectuer \u00e0 l'\u00e9tranger\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00746","left_context":"L'un des volets de ce dossier ","pivot":"concerne","right_context":" les voyages pay\u00e9s en esp\u00e8ces par Jacques Chirac (Affaire des billets d'avion de Jacques Chirac). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00757","left_context":"Le juge Armand Riberolles a ","pivot":"renvoy\u00e9","right_context":" Michel Roussin et 46 personnes devant le tribunal correctionnel. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00808","left_context":"Le 14 juillet 2006, le tribunal ","pivot":"rend","right_context":" sa d\u00e9cision. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00855","left_context":"Iskandar Safa, ainsi que son fr\u00e8re, avait \u00e0 l'\u00e9poque permis d'identifier et de mieux ","pivot":"comprendre","right_context":" l'influence de certains dignitaires iraniens sur les ravisseurs libanais, et aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour ce travail. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00860","left_context":"Celle-ci a \u00e9t\u00e9 de 7 millions de dollars, sous la forme de valeurs mobili\u00e8res (5 \u00e0 pr\u00e9lever sur un compte de la Chase Manhattan Bank et 2 sur un compte de la Citibank) et a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 la Banque nationale d'Alg\u00e9rie, qui centralisait la ran\u00e7on pour la ","pivot":"reverser","right_context":" ensuite \u00e0 une banque iranienne \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00860","left_context":"Celle-ci a \u00e9t\u00e9 de 7 millions de dollars, sous la forme de valeurs mobili\u00e8res (5 \u00e0 pr\u00e9lever sur un compte de la Chase Manhattan Bank et 2 sur un compte de la Citibank) et a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 la Banque nationale d'Alg\u00e9rie, qui ","pivot":"centralisait","right_context":" la ran\u00e7on pour la reverser ensuite \u00e0 une banque iranienne \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. "}
{"sent_id":"Europar.550_00005","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 remercier le rapporteur pour son expos\u00e9 dont je ","pivot":"partage","right_context":" en tous points le contenu. "}
{"sent_id":"Europar.550_00005","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" le rapporteur pour son expos\u00e9 dont je partage en tous points le contenu. "}
{"sent_id":"Europar.550_00016","left_context":"Les longs tubes lin\u00e9aires \u00e0 fluorescence ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" 53% de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 de l'UE \u00e0 des fins d'\u00e9clairage. "}
{"sent_id":"Europar.550_00034","left_context":"Toutefois, je me ","pivot":"pose","right_context":" des questions quant \u00e0 la pertinence de cela. "}
{"sent_id":"Europar.550_00041","left_context":"Si vous voulez combattre la x\u00e9nophobie et le racisme -et je crois que nous devons le faire-, nous devons en ","pivot":"examiner","right_context":" les causes profondes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00041","left_context":"Si vous voulez combattre la x\u00e9nophobie et le racisme -et je crois que nous devons le ","pivot":"faire","right_context":"-, nous devons en examiner les causes profondes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00041","left_context":"Si vous voulez ","pivot":"combattre","right_context":" la x\u00e9nophobie et le racisme -et je crois que nous devons le faire-, nous devons en examiner les causes profondes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00045","left_context":"Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00045","left_context":"Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et ","pivot":"a","right_context":" m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00045","left_context":"Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission ","pivot":"a","right_context":" parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00045","left_context":"Donc l'Autriche a tout \u00e0 fait le droit de ","pivot":"former","right_context":" un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00045","left_context":"Donc l'Autriche ","pivot":"a","right_context":" tout \u00e0 fait le droit de former un gouvernement et le Pr\u00e9sident de la Commission a parfaitement le droit, et a m\u00eame le devoir, de pr\u00e9senter ses meilleurs voeux \u00e0 l'Autriche. "}
{"sent_id":"Europar.550_00053","left_context":"La premi\u00e8re lecture de la directive sur le droit d'auteur a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement aberrante et, de plus, on est en train de ","pivot":"modifier","right_context":" l'\u00e9quilibre dans un mauvais sens du point de vue europ\u00e9en. "}
{"sent_id":"Europar.550_00058","left_context":"Dans le trait\u00e9 de l'OMPI, on n'a pas consciemment ","pivot":"pris","right_context":" position sur les copies temporaires. "}
{"sent_id":"Europar.550_00076","left_context":"La commission de l'emploi et des affaires sociales a adopt\u00e9 plusieurs des amendements que j'avais pr\u00e9sent\u00e9s concernant, par exemple, l'accent sur l'acc\u00e8s aux capitaux d'amor\u00e7age, la mani\u00e8re d'","pivot":"exploiter","right_context":" les nouvelles opportunit\u00e9s commerciales dans les villes et les zones rurales, et la critique selon laquelle la participation des entreprises \u00e9tait insuffisante au cours des initiatives pr\u00e9c\u00e9dentes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00076","left_context":"La commission de l'emploi et des affaires sociales a adopt\u00e9 plusieurs des amendements que j'avais pr\u00e9sent\u00e9s ","pivot":"concernant","right_context":", par exemple, l'accent sur l'acc\u00e8s aux capitaux d'amor\u00e7age, la mani\u00e8re d'exploiter les nouvelles opportunit\u00e9s commerciales dans les villes et les zones rurales, et la critique selon laquelle la participation des entreprises \u00e9tait insuffisante au cours des initiatives pr\u00e9c\u00e9dentes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00076","left_context":"La commission de l'emploi et des affaires sociales a adopt\u00e9 plusieurs des amendements que j'avais ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" concernant, par exemple, l'accent sur l'acc\u00e8s aux capitaux d'amor\u00e7age, la mani\u00e8re d'exploiter les nouvelles opportunit\u00e9s commerciales dans les villes et les zones rurales, et la critique selon laquelle la participation des entreprises \u00e9tait insuffisante au cours des initiatives pr\u00e9c\u00e9dentes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00076","left_context":"La commission de l'emploi et des affaires sociales a ","pivot":"adopt\u00e9","right_context":" plusieurs des amendements que j'avais pr\u00e9sent\u00e9s concernant, par exemple, l'accent sur l'acc\u00e8s aux capitaux d'amor\u00e7age, la mani\u00e8re d'exploiter les nouvelles opportunit\u00e9s commerciales dans les villes et les zones rurales, et la critique selon laquelle la participation des entreprises \u00e9tait insuffisante au cours des initiatives pr\u00e9c\u00e9dentes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00082","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" aussi de la flexibilit\u00e9 pour les pays qui disposent de petits budgets. "}
{"sent_id":"Europar.550_00099","left_context":"Je dois toutefois \u00eatre honn\u00eate et dire que personne ne les ","pivot":"aide","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00132","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, un journaliste accomplit une mission d'information, qui ","pivot":"exige","right_context":" la libert\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00132","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, un journaliste ","pivot":"accomplit","right_context":" une mission d'information, qui exige la libert\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, cautionnent ce gouvernement qui ","pivot":"fait","right_context":" cette guerre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00139","left_context":"Je ne comprends pas que les instances du pouvoir europ\u00e9en se taisent, laissent faire et, en travaillant avec les Russes comme si de rien n'\u00e9tait, ","pivot":"cautionnent","right_context":" ce gouvernement qui fait cette guerre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00147","left_context":"D'o\u00f9 l'importance des propositions que nous ","pivot":"pr\u00e9sentons","right_context":" dans cet objectif. "}
{"sent_id":"Europar.550_00185","left_context":"C'est pourquoi nous pensons qu'il est utile d'ins\u00e9rer dans cette r\u00e9solution la demande \u00e0 l'adresse des \u00c9tats membres de ","pivot":"favoriser","right_context":" l'annulation de la dette des pays du tiers-monde. "}
{"sent_id":"Europar.550_00185","left_context":"C'est pourquoi nous pensons qu'il est utile d'","pivot":"ins\u00e9rer","right_context":" dans cette r\u00e9solution la demande \u00e0 l'adresse des \u00c9tats membres de favoriser l'annulation de la dette des pays du tiers-monde. "}
{"sent_id":"Europar.550_00186","left_context":"Nous croyons que le droit au d\u00e9veloppement ","pivot":"constitue","right_context":" une priorit\u00e9 mondiale et une condition essentielle pour que la politique en mati\u00e8re de droits de l'homme dans ces pays soit r\u00e9ellement praticable. "}
{"sent_id":"Europar.550_00264","left_context":"Il est fort probable, vu qu'ils sont accus\u00e9s d'espionnage en faveur des \u00c9tats-Unis et d'Isra\u00ebl -lesquels ont par ailleurs ","pivot":"d\u00e9menti","right_context":" tout lien avec ces personnes- qu'ils soient condamn\u00e9s \u00e0 la peine capitale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00276","left_context":"Il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le ","pivot":"faut","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00276","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9, dont je sais que le Haut Repr\u00e9sentant s'occupe comme il le faut. "}
{"sent_id":"Europar.550_00277","left_context":"Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela ","pivot":"prenne","right_context":" trop de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00277","left_context":"Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela ","pivot":"facilitera","right_context":" beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00277","left_context":"Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez ","pivot":"pos\u00e9e","right_context":" avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00277","left_context":"Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons r\u00e9soudre ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous ","pivot":"soumettez","right_context":" tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00277","left_context":"Quant au premier point, j'esp\u00e8re vivement que nous pourrons ","pivot":"r\u00e9soudre","right_context":" ces questions \u00e0 l'amiable, et je suis s\u00fbr, Messieurs les D\u00e9put\u00e9s, que si vous soumettez tous deux la question que vous m'avez pos\u00e9e avec autant de vigueur \u00e0 vos cousins germains du gouvernement du Royaume-Uni, cela facilitera beaucoup la r\u00e9solution de ces probl\u00e8mes, sans que cela prenne trop de temps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00289","left_context":"Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'acceptation de ce principe qui l'a conduite aux succ\u00e8s dont nous pouvons faire \u00e9tat, comme nous le ","pivot":"faisons","right_context":" tous assur\u00e9ment de temps \u00e0 autre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00289","left_context":"Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'acceptation de ce principe qui l'a conduite aux succ\u00e8s dont nous pouvons ","pivot":"faire","right_context":" \u00e9tat, comme nous le faisons tous assur\u00e9ment de temps \u00e0 autre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00289","left_context":"Et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'acceptation de ce principe qui l'a ","pivot":"conduite","right_context":" aux succ\u00e8s dont nous pouvons faire \u00e9tat, comme nous le faisons tous assur\u00e9ment de temps \u00e0 autre. "}
{"sent_id":"Europar.550_00313","left_context":"Ceci ne doit pas obligatoirement ","pivot":"affecter","right_context":" les comptes de l'exercice, c'est-\u00e0-dire le deuxi\u00e8me acte, qui peuvent \u00eatre cl\u00f4tur\u00e9s m\u00eame si le premier acte est refus\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00319","left_context":"Nous nous effor\u00e7ons depuis des ann\u00e9es de mieux ","pivot":"d\u00e9fendre","right_context":" les int\u00e9r\u00eats financiers de la Communaut\u00e9. "}
{"sent_id":"Europar.550_00384","left_context":"La Commission pourrait utilement faire des propositions en simplifiant et en codifiant les quelque 11 directives r\u00e9gissant le secteur bancaire, les 8 directives ","pivot":"concernant","right_context":" les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00384","left_context":"La Commission pourrait utilement faire des propositions en simplifiant et en codifiant les quelque 11 directives ","pivot":"r\u00e9gissant","right_context":" le secteur bancaire, les 8 directives concernant les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00384","left_context":"La Commission pourrait utilement faire des propositions en simplifiant et en ","pivot":"codifiant","right_context":" les quelque 11 directives r\u00e9gissant le secteur bancaire, les 8 directives concernant les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00384","left_context":"La Commission pourrait utilement ","pivot":"faire","right_context":" des propositions en simplifiant et en codifiant les quelque 11 directives r\u00e9gissant le secteur bancaire, les 8 directives concernant les fonds d'investissement et les 21 directives traitant du secteur des assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00392","left_context":"L'article 105, paragraphe 6 du trait\u00e9, stipule que le Conseil peut confier \u00e0 la B.C.E. des missions sp\u00e9cifiques ","pivot":"ayant","right_context":" trait aux politiques en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et d'autres \u00e9tablissements financiers, \u00e0 l'exception des entreprises d'assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00392","left_context":"L'article 105, paragraphe 6 du trait\u00e9, stipule que le Conseil peut ","pivot":"confier","right_context":" \u00e0 la B.C.E. des missions sp\u00e9cifiques ayant trait aux politiques en mati\u00e8re de contr\u00f4le prudentiel des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit et d'autres \u00e9tablissements financiers, \u00e0 l'exception des entreprises d'assurances. "}
{"sent_id":"Europar.550_00395","left_context":"Je termine, Monsieur le Pr\u00e9sident, en disant que cela revient \u00e0 dire que, sans \u00e9carter les produits d'assurances, nous devons favoriser les produits ","pivot":"couvrant","right_context":" les risques biom\u00e9triques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00395","left_context":"Je termine, Monsieur le Pr\u00e9sident, en disant que cela revient \u00e0 dire que, sans \u00e9carter les produits d'assurances, nous devons ","pivot":"favoriser","right_context":" les produits couvrant les risques biom\u00e9triques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00395","left_context":"Je termine, Monsieur le Pr\u00e9sident, en disant que cela revient \u00e0 dire que, sans ","pivot":"\u00e9carter","right_context":" les produits d'assurances, nous devons favoriser les produits couvrant les risques biom\u00e9triques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00421","left_context":"Pour ","pivot":"garantir","right_context":" une concurrence loyale, il convient que ces mesures soient prises au niveau international. "}
{"sent_id":"Europar.550_00422","left_context":"La proposition de r\u00e9solution, qui insiste, entre autres, pour que le niveau des nuisances acoustiques \u00e0 proximit\u00e9 des divers a\u00e9roports soit divulgu\u00e9, ","pivot":"constitue","right_context":" un pas en avant dans la bonne direction. "}
{"sent_id":"Europar.550_00430","left_context":"Nous approuvons le point 9 du rapport qui consid\u00e8re que la Commission doit ","pivot":"suivre","right_context":" fid\u00e8lement les orientations budg\u00e9taires \u00e9tablies pour les projets RTE. "}
{"sent_id":"Europar.550_00430","left_context":"Nous ","pivot":"approuvons","right_context":" le point 9 du rapport qui consid\u00e8re que la Commission doit suivre fid\u00e8lement les orientations budg\u00e9taires \u00e9tablies pour les projets RTE. "}
{"sent_id":"Europar.550_00511","left_context":"\u00c0 cause des difficult\u00e9s naturelles concernant l'endroit o\u00f9 se d\u00e9roulent les rencontres de l'Euro 2000, le groupe PPE-DE a d\u00e9cid\u00e9 en bloc de ne pas soutenir cette r\u00e9solution et de la ","pivot":"retirer","right_context":". "}
{"sent_id":"Europar.550_00511","left_context":"\u00c0 cause des difficult\u00e9s naturelles concernant l'endroit o\u00f9 se d\u00e9roulent les rencontres de l'Euro 2000, le groupe PPE-DE a d\u00e9cid\u00e9 en bloc de ne pas ","pivot":"soutenir","right_context":" cette r\u00e9solution et de la retirer. "}
{"sent_id":"Europar.550_00511","left_context":"\u00c0 cause des difficult\u00e9s naturelles ","pivot":"concernant","right_context":" l'endroit o\u00f9 se d\u00e9roulent les rencontres de l'Euro 2000, le groupe PPE-DE a d\u00e9cid\u00e9 en bloc de ne pas soutenir cette r\u00e9solution et de la retirer. "}
{"sent_id":"annodis.er_00003","left_context":"\u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame moment que Gutenberg inventait l'imprimerie, Gillet Bonnemire ","pivot":"cr\u00e9ait","right_context":" en 1450 la premi\u00e8re forge \u00e0 Saint-Dizier, \u00e0 l'actuel emplacement du CHS. "}
{"sent_id":"annodis.er_00003","left_context":"\u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame moment que Gutenberg ","pivot":"inventait","right_context":" l'imprimerie, Gillet Bonnemire cr\u00e9ait en 1450 la premi\u00e8re forge \u00e0 Saint-Dizier, \u00e0 l'actuel emplacement du CHS. "}
{"sent_id":"annodis.er_00018","left_context":"C'est donc toute la vie industrielle du bassin de Saint-Dizier, sans ","pivot":"oublier","right_context":" les papeteries de Jeand'Heurs, les carri\u00e8res de Savonni\u00e8res, que les visiteurs du lavoir pourront d\u00e9couvrir. "}
{"sent_id":"annodis.er_00044","left_context":"Peut-\u00eatre a-t-elle eu le tort, la veille, de faire installer des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'","pivot":"inciter","right_context":" les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile. "}
{"sent_id":"annodis.er_00044","left_context":"Peut-\u00eatre a-t-elle eu le tort, la veille, de faire ","pivot":"installer","right_context":" des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'inciter les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile. "}
{"sent_id":"annodis.er_00044","left_context":"Peut-\u00eatre a-t-elle ","pivot":"eu","right_context":" le tort, la veille, de faire installer des poubelles fixes, synonymes, \u00e0 priori, de propret\u00e9, ce qui a eu probablement pour effet d'inciter les gens \u00e0 rester \u00e0 domicile. "}
{"sent_id":"annodis.er_00045","left_context":"Les enfants ","pivot":"f\u00eatent","right_context":" saint Honor\u00e9 "}
{"sent_id":"annodis.er_00052","left_context":"Quel bonheur aussi d'entrer dans l'antre de la gourmandise et de ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" les secrets du magicien du pain ! "}
{"sent_id":"annodis.er_00121","left_context":"Seule une bande du territoire d'environ 110 km de large ","pivot":"comprenant","right_context":" la Lorraine, b\u00e9n\u00e9ficiera de l'\u00e9clipse totale. "}
{"sent_id":"annodis.er_00159","left_context":"Sur des crit\u00e8res tr\u00e8s stricts de comp\u00e9tence et d'accueil, c'est le premier \u00e9tablissement en France qui ","pivot":"re\u00e7oit","right_context":" cette promotion selon la toute nouvelle loi du 16 d\u00e9cembre 1998 sur les Offices de tourisme. "}
{"sent_id":"annodis.er_00251","left_context":"P\u00e9rouse amiti\u00e9\"\", qui utilise la grande salle deux mercredis apr\u00e8s-midi par mois, ","pivot":"voit","right_context":" \u00e9galement sa contribution aux frais diminuer (150 par an) "}
{"sent_id":"annodis.er_00251","left_context":"P\u00e9rouse amiti\u00e9\"\", qui ","pivot":"utilise","right_context":" la grande salle deux mercredis apr\u00e8s-midi par mois, voit \u00e9galement sa contribution aux frais diminuer (150 par an) "}
{"sent_id":"annodis.er_00318","left_context":"Cet apr\u00e8s-midi, au niveau 1 du centre commercial Les Nations, la MJC ","pivot":"accueillera","right_context":" les enfants. "}
{"sent_id":"annodis.er_00365","left_context":"Pour les europ\u00e9ennes, il pr\u00e9voit huit grandes r\u00e9gions mais avec des sous-sections par r\u00e9gions administratives qui n'","pivot":"\u00e9liraient","right_context":" qu'un, deux ou trois d\u00e9put\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00365","left_context":"Pour les europ\u00e9ennes, il ","pivot":"pr\u00e9voit","right_context":" huit grandes r\u00e9gions mais avec des sous-sections par r\u00e9gions administratives qui n'\u00e9liraient qu'un, deux ou trois d\u00e9put\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00380","left_context":"Malheureusement, elles ne ","pivot":"trouvaient","right_context":" aucune trace de la jeune fille. "}
{"sent_id":"annodis.er_00414","left_context":"Bourse d\u00e9di\u00e9e aux passionn\u00e9s et amateurs reposant sur le principe du troc et qui ","pivot":"remporte","right_context":" un vif succ\u00e8s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00518","left_context":"\u00e0 son retour et jusqu'en 1980, il se fait ","pivot":"appr\u00e9cier","right_context":" \u00e0 GFD avant de devenir pensionnaire \u00e0 Bavilliers de \"\"La Charmeuse\"\". "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00017","left_context":"Angiox est aussi utilis\u00e9 pour pr\u00e9venir la formation de caillots sanguins chez les patients qui vont ","pivot":"subir","right_context":" une ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00017","left_context":"Angiox est aussi utilis\u00e9 pour ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la formation de caillots sanguins chez les patients qui vont subir une ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00122","left_context":"Afin de ","pivot":"diminuer","right_context":" le risque de faibles valeurs d'ACT, le produit reconstitu\u00e9 et dilu\u00e9 doit \u00eatre bien m\u00e9lang\u00e9 puis doit \u00eatre administr\u00e9 en bolus par pouss\u00e9e intraveineuse rapide. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00126","left_context":"Chez les patients atteints d'insuffisance r\u00e9nale, il n'est pas n\u00e9cessaire d'","pivot":"adapter","right_context":" la dose SCA (bolus de 0.1 mg\/kg ; perfusion de 0.25 mg\/kg\/h). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00169","left_context":"Des r\u00e9actions anaphylactiques, y compris un choc anaphylactique fatal, ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es tr\u00e8s rarement dans l'exp\u00e9rience post-commercialisation (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.8). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00171","left_context":"La prudence est de rigueur chez les patients pr\u00e9c\u00e9demment trait\u00e9s par l\u00e9pirudine qui ont ","pivot":"d\u00e9velopp\u00e9","right_context":" des anticorps anti-l\u00e9pirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00186","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 conduire des v\u00e9hicules et \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" des machines "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00186","left_context":"Effets sur l'aptitude \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":" des v\u00e9hicules et \u00e0 utiliser des machines "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00200","left_context":"Des diminutions significatives de la fr\u00e9quence des saignements majeurs et mineurs ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es chez les patients du groupe Bivalidurine seule comparativement aux patients du groupe h\u00e9parine plus inhibiteur de la GP IIb\/IIIa et Bivalidurine plus inhibiteur de la GP IIb\/IIIa (","pivot":"voir","right_context":" table 2). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00333","left_context":"La bivalirudine ne se ","pivot":"lie","right_context":" pas aux prot\u00e9ines plasmatiques (autres que la thrombine) ni aux globules rouges. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00018","left_context":"Il est \u00e9galement recommand\u00e9 que tous les patients trait\u00e9s par Aclasta ","pivot":"re\u00e7oivent","right_context":" un suppl\u00e9ment appropri\u00e9 de vitamine D et de calcium. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00019","left_context":"En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent prendre au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont subi une fracture de la hanche doivent ","pivot":"recevoir","right_context":" une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00019","left_context":"En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent prendre au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont ","pivot":"subi","right_context":" une fracture de la hanche doivent recevoir une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00019","left_context":"En outre, les patients souffrant de la maladie de Paget doivent ","pivot":"prendre","right_context":" au moins 500 mg de calcium deux fois par jour pendant au moins 10 jours apr\u00e8s le traitement et les patients qui ont subi une fracture de la hanche doivent recevoir une large dose de vitamine D (50 000 \u00e0 125 000 unit\u00e9s internationales) par voie orale ou par injection intramusculaire avant leur premi\u00e8re perfusion. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00024","left_context":"L'ost\u00e9oporose est une maladie qui appara\u00eet lorsque la croissance d'os nouveau est insuffisante pour ","pivot":"remplacer","right_context":" l'os qui se r\u00e9sorbe naturellement. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00094","left_context":"De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00094","left_context":"De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'administrer une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00094","left_context":"De plus, chez les patients atteints de la maladie de Paget, il est fortement conseill\u00e9 d'","pivot":"administrer","right_context":" une suppl\u00e9mentation adapt\u00e9e en calcium correspondant \u00e0 un apport en calcium-\u00e9l\u00e9ment d'au moins 500 mg deux fois par jour, pendant au moins les 10 jours suivant l'administration d'Aclasta (voir rubrique 4.4). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00136","left_context":"L'acide zol\u00e9dronique n'est pas m\u00e9tabolis\u00e9 par voie syst\u00e9mique et n'interagit pas avec les enzymes du cytochrome P450 humain in vitro (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00171","left_context":"La majorit\u00e9 de ces patients ont re\u00e7u une dose de 4 mg toutes les 3 \u00e0 4 semaines, mais une anomalie de la fonction r\u00e9nale a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une seule administration. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00171","left_context":"La majorit\u00e9 de ces patients ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une dose de 4 mg toutes les 3 \u00e0 4 semaines, mais une anomalie de la fonction r\u00e9nale a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez les patients ayant re\u00e7u une seule administration. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00181","left_context":"Dans l'\u00e9tude RFT, la majorit\u00e9 des patients a re\u00e7u une dose de charge en vitamine D avant l'administration d'Aclasta bien que le taux de vitamine D n'ait pas \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 de fa\u00e7on syst\u00e9matique (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00181","left_context":"Dans l'\u00e9tude RFT, la majorit\u00e9 des patients a ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une dose de charge en vitamine D avant l'administration d'Aclasta bien que le taux de vitamine D n'ait pas \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9 de fa\u00e7on syst\u00e9matique (voir rubrique 4.2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00213","left_context":"Aclasta a r\u00e9duit significativement l'incidence d'une nouvelle fracture vert\u00e9brale ou plus, sur une p\u00e9riode de trois ans, et ceci d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e (","pivot":"voir","right_context":" Tableau 2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00213","left_context":"Aclasta a ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" significativement l'incidence d'une nouvelle fracture vert\u00e9brale ou plus, sur une p\u00e9riode de trois ans, et ceci d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e (voir Tableau 2). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00432","left_context":"- si vous avez d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"subi","right_context":" une ablation d'une partie de votre intestin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00502","left_context":"Ces dur\u00e9es ne devraient normalement pas ","pivot":"d\u00e9passer","right_context":" 24 heures, \u00e0 une temp\u00e9rature comprise entre 2 \u00b0C et 8 \u00b0C. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00528","left_context":"Les patients doivent \u00eatre inform\u00e9s des sympt\u00f4mes d'une hypocalc\u00e9mie et ","pivot":"faire","right_context":" l'objet d'une surveillance clinique appropri\u00e9e pendant la p\u00e9riode \u00e0 risque. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00007","left_context":"Dans ces conditions, les hommes de la 21e Compagnie, \u00e9puis\u00e9s apr\u00e8s plusieurs jours de tranch\u00e9e, d\u00e9moralis\u00e9s par les pr\u00e9c\u00e9dents insucc\u00e8s, et ","pivot":"ayant","right_context":" sous les yeux le spectacle des cadavres de leurs camarades tomb\u00e9s dans les fils de fer intacts, refusent, ce jour-l\u00e0, de sortir des tranch\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00067","left_context":"Les cadavres, dont les images avaient ","pivot":"fait","right_context":" le tour du monde, avaient en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 sortis de la morgue d'un h\u00f4pital local ; "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00127","left_context":"Selon le t\u00e9moignage de F.L. Copperman [2], ancien consul honoraire britannique \u00e0 Bangui en 1973 et administrateur national du diamant (CND), la valeur des diamants que Bokassa dispensait \u00e0 ses invit\u00e9s de marque n'","pivot":"exc\u00e9dait","right_context":" jamais 10 000 US $. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00127","left_context":"Selon le t\u00e9moignage de F.L. Copperman [2], ancien consul honoraire britannique \u00e0 Bangui en 1973 et administrateur national du diamant (CND), la valeur des diamants que Bokassa ","pivot":"dispensait","right_context":" \u00e0 ses invit\u00e9s de marque n'exc\u00e9dait jamais 10 000 US $. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00149","left_context":"Il contestera son appartenance suppos\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame droite affirm\u00e9e par VGE dans son livre et le fera ","pivot":"condamner","right_context":" \u00e0 un franc de dommages et int\u00e9r\u00eats pour diffamation en 1991. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00149","left_context":"Il ","pivot":"contestera","right_context":" son appartenance suppos\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame droite affirm\u00e9e par VGE dans son livre et le fera condamner \u00e0 un franc de dommages et int\u00e9r\u00eats pour diffamation en 1991. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00205","left_context":"L'instruction a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence d'une lettre dat\u00e9e de d\u00e9cembre 1993 et sign\u00e9e par Jacques Chirac, qui demande \u00e0 son administration d'","pivot":"accorder","right_context":" une promotion \u00e0 une employ\u00e9e municipale, Madeleine Farrad, qui, bien que r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par la ville, travaille en fait au si\u00e8ge du RPR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00205","left_context":"L'instruction a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" l'existence d'une lettre dat\u00e9e de d\u00e9cembre 1993 et sign\u00e9e par Jacques Chirac, qui demande \u00e0 son administration d'accorder une promotion \u00e0 une employ\u00e9e municipale, Madeleine Farrad, qui, bien que r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par la ville, travaille en fait au si\u00e8ge du RPR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00275","left_context":"Si vous me demandez cette liste, je vais \u00eatre oblig\u00e9 de la ","pivot":"fournir","right_context":" \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00275","left_context":"Si vous me ","pivot":"demandez","right_context":" cette liste, je vais \u00eatre oblig\u00e9 de la fournir \"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00337","left_context":null,"pivot":"Voir","right_context":" Chronologie de l'affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00343","left_context":"En effet, Alfred Sirven, son officier traitant chez Elf Thomson CSF a contest\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 de l'intervention du r\u00e9seau Elf et a ","pivot":"port\u00e9","right_context":" plainte pour tentative d'escroquerie. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00343","left_context":"En effet, Alfred Sirven, son officier traitant chez Elf Thomson CSF a ","pivot":"contest\u00e9","right_context":" la r\u00e9alit\u00e9 de l'intervention du r\u00e9seau Elf et a port\u00e9 plainte pour tentative d'escroquerie. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00363","left_context":"Les Suisses ont ","pivot":"v\u00e9rifi\u00e9","right_context":" sans succ\u00e8s la piste Clearstream. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00379","left_context":"Aux policiers, ce dernier a expliqu\u00e9 qu'au moment o\u00f9 le projet de vente des fr\u00e9gates \u00e9tait bloqu\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e et le Quai d'Orsay, il \u00e9tait apparu utile d'\"\"utiliser les relations que le groupe Elf ","pivot":"avait","right_context":" en Chine\"\", signalant que de telles synergies existaient d\u00e9j\u00e0 \"\"entre Thomson CSF et Elf, notamment en Afrique\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00379","left_context":"Aux policiers, ce dernier a expliqu\u00e9 qu'au moment o\u00f9 le projet de vente des fr\u00e9gates \u00e9tait bloqu\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e et le Quai d'Orsay, il \u00e9tait apparu utile d'\"\"","pivot":"utiliser","right_context":" les relations que le groupe Elf avait en Chine\"\", signalant que de telles synergies existaient d\u00e9j\u00e0 \"\"entre Thomson CSF et Elf, notamment en Afrique\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00435","left_context":"- Cette proc\u00e9dure risque de conduire l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00e0 ","pivot":"payer","right_context":" une amende d'un montant \u00e9valu\u00e9 en l'\u00e9tat de l'enqu\u00eate \u00e0 599 millions de dollars (pr\u00e8s de 500 millions d'euros). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00435","left_context":"- Cette proc\u00e9dure risque de ","pivot":"conduire","right_context":" l'\u00c9tat fran\u00e7ais \u00e0 payer une amende d'un montant \u00e9valu\u00e9 en l'\u00e9tat de l'enqu\u00eate \u00e0 599 millions de dollars (pr\u00e8s de 500 millions d'euros). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00477","left_context":"L'affaire Dumas ","pivot":"concerne","right_context":" un possible trafic d'influence vers Roland Dumas orchestr\u00e9 par Alfred Sirven par le biais de Christine Deviers-Joncour, ma\u00eetresse du premier. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00508","left_context":"Habitant au deuxi\u00e8me \u00e9tage, il \u00e9tait mont\u00e9 au cinqui\u00e8me par l'escalier de service, a ","pivot":"ouvert","right_context":" une fen\u00eatre pour se jeter dans le vide. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en ","pivot":"collectant","right_context":" des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'","pivot":"assurer","right_context":" le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 \u00e9tablir formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00600","left_context":"Dans son ordonnance de renvoi pour le proc\u00e8s de 49 pr\u00e9venus qui s'est ouvert en janvier 2006, le juge d'instruction Armand Riberolles, successeur du juge \u00c9ric Halphen, \u00e9crit que \"\"l'instruction n'est pas parvenue \u00e0 ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" formellement l'implication personnelle de responsables au sein de l'appareil politique du RPR\"\", tout en relevant qu'\"\"un grand nombre de t\u00e9moignages, corrobor\u00e9s par divers \u00e9l\u00e9ments factuels, concourent \u00e0 \u00e9tablir que Jean-Claude M\u00e9ry avait re\u00e7u mission d'assurer le financement des activit\u00e9s politiques de ce parti en collectant des fonds, notamment aupr\u00e8s des entreprises fournisseurs de l'OPAC.\"\" (cit\u00e9 par Le Monde du 25\/01\/06). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00609","left_context":"Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui ","pivot":"exer\u00e7ait","right_context":" une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00609","left_context":"Elle attire l'attention de la justice sur de fausses facturations ","pivot":"m\u00ealant","right_context":" la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00609","left_context":"Elle ","pivot":"attire","right_context":" l'attention de la justice sur de fausses facturations m\u00ealant la soci\u00e9t\u00e9 SAR, dirig\u00e9e par Francis Poullain, \u00e0 Jean-Claude M\u00e9ry, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du RPR, qui exer\u00e7ait une activit\u00e9 de consultant aupr\u00e8s des entreprises du b\u00e2timent. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00628","left_context":"- 22 septembre 1994 : Le juge \u00c9ric Halphen ","pivot":"interroge","right_context":" Francis Poullain sur ses liens avec R\u00e9my Halbwax. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00650","left_context":"- 17 d\u00e9cembre 1994 : la PJ ","pivot":"enregistre","right_context":" une conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Didier Schuller et le Dr Mar\u00e9chal ; "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00662","left_context":"Sur Jean-Paul Schimpf, les enqu\u00eateurs ","pivot":"trouvent","right_context":" un contrat de pr\u00eat de 1 million de francs destin\u00e9 \u00e0 l'achat de l'appartement de la compagne de Didier Schuller. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00664","left_context":"Elle n'est pas la seule : d'autres chefs d'entreprise semblent, eux aussi, avoir d\u00fb verser leur \u00e9cot sous peine de ne pas ","pivot":"empocher","right_context":" de contrats. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00664","left_context":"Elle n'est pas la seule : d'autres chefs d'entreprise semblent, eux aussi, avoir d\u00fb ","pivot":"verser","right_context":" leur \u00e9cot sous peine de ne pas empocher de contrats. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00841","left_context":"D'autres enl\u00e8vements suivent en 1986 : en mars, c'est le tour d'une \u00e9quipe d'Antenne 2 qui vient de ","pivot":"filmer","right_context":" une manifestation du Hezbollah. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00862","left_context":"Ils avaient compos\u00e9 la ran\u00e7on sur des avoirs \u00e9parpill\u00e9s \u00e0 travers le monde \"\"dans des paradis fiscaux, c'\u00e9tait sans compter sur le syst\u00e8me de clearing de la soci\u00e9t\u00e9 Cedel, dans laquelle Ernest Backes travaillait, et qui ","pivot":"centralisait","right_context":" les flux vers la banque alg\u00e9rienne. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00862","left_context":"Ils avaient ","pivot":"compos\u00e9","right_context":" la ran\u00e7on sur des avoirs \u00e9parpill\u00e9s \u00e0 travers le monde \"\"dans des paradis fiscaux, c'\u00e9tait sans compter sur le syst\u00e8me de clearing de la soci\u00e9t\u00e9 Cedel, dans laquelle Ernest Backes travaillait, et qui centralisait les flux vers la banque alg\u00e9rienne. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00901","left_context":"L'affaire des photos d'Adnan Hajj est une controverse ","pivot":"ayant","right_context":" pour objet certains clich\u00e9s \"\"mis en sc\u00e8ne\"\" et des retouches r\u00e9alis\u00e9es par le photographe libanais ind\u00e9pendant Adnan Hajj, sur des photos diffus\u00e9es par l'agence Reuters et reprises par la presse internationale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00011","left_context":"cela signifie que leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique, qui repr\u00e9sente actuellement 10% de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique moyenne de l'UE, enregistrera une forte augmentation \u00e0 mesure qu'ils ","pivot":"exigeront","right_context":" des commodit\u00e9s \u00e9l\u00e9mentaires comme l'eau chaude et, peut-\u00eatre m\u00eame, l'air conditionn\u00e9, des moyens de transport et la modernisation de leurs industries. "}
{"sent_id":"Europar.550_00011","left_context":"cela signifie que leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique, qui repr\u00e9sente actuellement 10% de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique moyenne de l'UE, ","pivot":"enregistrera","right_context":" une forte augmentation \u00e0 mesure qu'ils exigeront des commodit\u00e9s \u00e9l\u00e9mentaires comme l'eau chaude et, peut-\u00eatre m\u00eame, l'air conditionn\u00e9, des moyens de transport et la modernisation de leurs industries. "}
{"sent_id":"Europar.550_00011","left_context":"cela signifie que leur consommation \u00e9nerg\u00e9tique, qui ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" actuellement 10% de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique moyenne de l'UE, enregistrera une forte augmentation \u00e0 mesure qu'ils exigeront des commodit\u00e9s \u00e9l\u00e9mentaires comme l'eau chaude et, peut-\u00eatre m\u00eame, l'air conditionn\u00e9, des moyens de transport et la modernisation de leurs industries. "}
{"sent_id":"Europar.550_00036","left_context":"Je me pose \u00e9galement des questions quant \u00e0 la sagesse de l'EU et sa r\u00e9action \u00e0 la formation du gouvernement en Autriche et la mani\u00e8re dont cela ","pivot":"affectera","right_context":" l'opinion publique l\u00e0-bas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00036","left_context":"Je me ","pivot":"pose","right_context":" \u00e9galement des questions quant \u00e0 la sagesse de l'EU et sa r\u00e9action \u00e0 la formation du gouvernement en Autriche et la mani\u00e8re dont cela affectera l'opinion publique l\u00e0-bas. "}
{"sent_id":"Europar.550_00050","left_context":"Aux \u00c9tats-Unis, le trait\u00e9 de l'OMPI est d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 en vigueur au moyen du Digital Millenium Corporate Act et cette mesure l\u00e9gislative a permis de ","pivot":"sauvegarder","right_context":" l'\u00e9quilibre d\u00e9licat de l'OMPI. "}
{"sent_id":"Europar.550_00054","left_context":"Les recommandations propos\u00e9es n'","pivot":"am\u00e9lioreront","right_context":" pas la position de la culture en Europe, bien au contraire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00057","left_context":"En tant que remarque isol\u00e9e, je voudrais donc remercier Mme Cederschi\u00f6ld du fait qu'elle ait ","pivot":"clarifi\u00e9","right_context":" par exemple la notion desdites copies temporaires dans son avis. "}
{"sent_id":"Europar.550_00057","left_context":"En tant que remarque isol\u00e9e, je voudrais donc ","pivot":"remercier","right_context":" Mme Cederschi\u00f6ld du fait qu'elle ait clarifi\u00e9 par exemple la notion desdites copies temporaires dans son avis. "}
{"sent_id":"Europar.550_00062","left_context":"Le nouveau cadre d'action constitue surtout une \u00e9norme possibilit\u00e9 de cr\u00e9er et de ","pivot":"diffuser","right_context":" de la culture selon des modalit\u00e9s in\u00e9dites. "}
{"sent_id":"Europar.550_00062","left_context":"Le nouveau cadre d'action ","pivot":"constitue","right_context":" surtout une \u00e9norme possibilit\u00e9 de cr\u00e9er et de diffuser de la culture selon des modalit\u00e9s in\u00e9dites. "}
{"sent_id":"Europar.550_00063","left_context":"Il est essentiel de ","pivot":"consid\u00e9rer","right_context":" les int\u00e9r\u00eats de toutes les parties. "}
{"sent_id":"Europar.550_00065","left_context":"(EN) J'ai vot\u00e9 en faveur du rapport de Mme Stenzel sur l'initiative EQUAL car je pense qu'il est essentiel de ","pivot":"poursuivre","right_context":" le travail qui a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9 avec les pr\u00e9c\u00e9dentes composantes NOW, Horizon, Youthstart et Integra des initiatives ADAPT et Employment. "}
{"sent_id":"Europar.550_00091","left_context":"Nous ne pouvons nous ","pivot":"demander","right_context":" ce qu'il adviendra du Kosovo. "}
{"sent_id":"Europar.550_00096","left_context":"Je me demande vraiment si le Conseil ","pivot":"poss\u00e8de","right_context":" encore un minimum d'humanit\u00e9 ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00097","left_context":"Si les repr\u00e9sentants du Conseil avaient un fils, un fr\u00e8re ou un p\u00e8re dans les prisons serbes, ils r\u00e9agiraient plus vite, ","pivot":"croyez","right_context":"-moi ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00097","left_context":"Si les repr\u00e9sentants du Conseil ","pivot":"avaient","right_context":" un fils, un fr\u00e8re ou un p\u00e8re dans les prisons serbes, ils r\u00e9agiraient plus vite, croyez-moi ! "}
{"sent_id":"Europar.550_00098","left_context":"Comme vous tous, j'","pivot":"entends","right_context":" les appels \u00e0 l'aide des m\u00e8res, des \u00e9pouses et des soeurs des Kosovars albanais qui croupissent dans les ge\u00f4les serbes. "}
{"sent_id":"Europar.550_00102","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" aucun motif pour qu'ils y soient. "}
{"sent_id":"Europar.550_00106","left_context":"Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e parce qu'en tant que m\u00e9decin, elle a ","pivot":"port\u00e9","right_context":" secours \u00e0 des bless\u00e9s des deux camps. "}
{"sent_id":"Europar.550_00108","left_context":"Personne n'","pivot":"aide","right_context":" cette femme \u00e0 sortir de prison. "}
{"sent_id":"Europar.550_00118","left_context":"Nous ne pouvons pas seulement exiger que les Serbes se comportent correctement, nous devons \u00e9galement ","pivot":"obliger","right_context":" ceux \u00e0 qui nous sommes venus en aide \u00e0 ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la violence par la violence. "}
{"sent_id":"Europar.550_00126","left_context":"C'est pourquoi j'attends de tout le monde, Albanais et Serbes, qu'ils ","pivot":"laissent","right_context":" les troupes de la KFOR en paix. "}
{"sent_id":"Europar.550_00144","left_context":"Nous estimons qu'il est possible de ","pivot":"concilier","right_context":" une politique de p\u00eache bas\u00e9e sur la conservation du milieu marin et les int\u00e9r\u00eats des communaut\u00e9s de p\u00eacheurs. "}
{"sent_id":"Europar.550_00153","left_context":"Pouvez-vous ","pivot":"donner","right_context":" les m\u00eames garanties en ce qui concerne la taxe propos\u00e9e sur les carburants des avions, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au sein d'\u00c9cofin cette semaine, et en ce qui concerne l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s au sein de l'Union europ\u00e9enne ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00154","left_context":"Y a-t-il des circonstances dans lesquelles la Commission chercherait \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour l'un de ces sujets ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00154","left_context":"Y ","pivot":"a","right_context":"-t-il des circonstances dans lesquelles la Commission chercherait \u00e0 utiliser le vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e pour l'un de ces sujets ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00164","left_context":"On s'en aper\u00e7oit aux nombreuses lettres que nous ","pivot":"recevons","right_context":" des organisations environnementales mais aussi du secteur \u00e9conomique, avec \u00e0 sa t\u00eate l'industrie du ciment, bien entendu, mais \u00e9galement beaucoup d'autres secteurs, comme l'industrie de transformation du bois, l'industrie du papier, l'industrie de transformation du m\u00e9tal, etc. "}
{"sent_id":"Europar.550_00174","left_context":"J'ai par exemple introduit en commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la politique des consommateurs une proposition ","pivot":"concernant","right_context":" les \u00e9missions de NOX en cas de co\u00efncin\u00e9ration, proposition qui est bien plus ambitieuse que celles du Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00174","left_context":"J'ai par exemple ","pivot":"introduit","right_context":" en commission de l'environnement, de la sant\u00e9 publique et de la politique des consommateurs une proposition concernant les \u00e9missions de NOX en cas de co\u00efncin\u00e9ration, proposition qui est bien plus ambitieuse que celles du Conseil. "}
{"sent_id":"Europar.550_00189","left_context":"Je crois aussi qu'il faut accorder une attention particuli\u00e8re -c'est l'objet d'un amendement que nous ","pivot":"pr\u00e9senterons","right_context":" demain en pl\u00e9ni\u00e8re- au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00189","left_context":"Je crois aussi qu'il faut ","pivot":"accorder","right_context":" une attention particuli\u00e8re -c'est l'objet d'un amendement que nous pr\u00e9senterons demain en pl\u00e9ni\u00e8re- au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00192","left_context":"Enfin, je voudrais profiter de cette occasion pour rappeler aux coll\u00e8gues qu'on a r\u00e9colt\u00e9 plus de cent signatures de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens pour ","pivot":"soutenir","right_context":" la candidature au prix Nobel de la paix des M\u00e8res de la place de Mai. "}
{"sent_id":"Europar.550_00192","left_context":"Enfin, je voudrais profiter de cette occasion pour rappeler aux coll\u00e8gues qu'on a ","pivot":"r\u00e9colt\u00e9","right_context":" plus de cent signatures de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens pour soutenir la candidature au prix Nobel de la paix des M\u00e8res de la place de Mai. "}
{"sent_id":"Europar.550_00208","left_context":"En cons\u00e9quence, la Commission pense qu'elle devrait ","pivot":"donner","right_context":" des \u00e9claircissements sur deux id\u00e9es tr\u00e8s strictes et claires au Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00210","left_context":"C'est pourquoi nous consid\u00e9rons que certaines questions soulev\u00e9es par la baronne Ludford et certains probl\u00e8mes soulev\u00e9s par Mme Boumediene-Thiery -qui sont tr\u00e8s importants- doivent \u00eatre envisag\u00e9s dans le cadre du r\u00e8glement sur la protection temporaire et la protection subsidiaire que la Commission ","pivot":"pr\u00e9pare","right_context":" activement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00217","left_context":"Le Conseil a bien s\u00fbr fait preuve de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en ce sens qu'il a ","pivot":"confi\u00e9","right_context":" la gestion et le fonctionnement technique \u00e0 la Commission. "}
{"sent_id":"Europar.550_00217","left_context":"Le Conseil a bien s\u00fbr ","pivot":"fait","right_context":" preuve de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en ce sens qu'il a confi\u00e9 la gestion et le fonctionnement technique \u00e0 la Commission. "}
{"sent_id":"Europar.550_00223","left_context":"Cette solution \u00e9quilibr\u00e9e permettra peut-\u00eatre de r\u00e9pondre de mani\u00e8re plus d\u00e9tendue et confiante \u00e0 certaines r\u00e9serves et \u00e0 certains doutes politiques que certains d\u00e9put\u00e9s du Parlement ont ","pivot":"soulev\u00e9s","right_context":" lors de ce d\u00e9bat. "}
{"sent_id":"Europar.550_00224","left_context":"Je suis peut-\u00eatre t\u00eatu, mais c'est ce que je ","pivot":"crois","right_context":" sinc\u00e8rement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00226","left_context":"J'esp\u00e8re que cela incitera la Commission \u00e0 adopter une attitude plus active, ce qui, selon moi, ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00226","left_context":"J'esp\u00e8re que cela incitera la Commission \u00e0 ","pivot":"adopter","right_context":" une attitude plus active, ce qui, selon moi, fait d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00226","left_context":"J'esp\u00e8re que cela ","pivot":"incitera","right_context":" la Commission \u00e0 adopter une attitude plus active, ce qui, selon moi, fait d\u00e9faut jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. "}
{"sent_id":"Europar.550_00229","left_context":"J'invite la Commission \u00e0 prendre ce signal avec le plus grand s\u00e9rieux et \u00e0 ","pivot":"fournir","right_context":" cette aide. "}
{"sent_id":"Europar.550_00229","left_context":"J'invite la Commission \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":" ce signal avec le plus grand s\u00e9rieux et \u00e0 fournir cette aide. "}
{"sent_id":"Europar.550_00229","left_context":"J'","pivot":"invite","right_context":" la Commission \u00e0 prendre ce signal avec le plus grand s\u00e9rieux et \u00e0 fournir cette aide. "}
{"sent_id":"Europar.550_00233","left_context":"Ils se sont assur\u00e9s que l'Irak ne dispose d'aucune fus\u00e9e \u00e0 longue port\u00e9e pouvant ","pivot":"menacer","right_context":" ses voisins. "}
{"sent_id":"Europar.550_00237","left_context":"Sans fournir la moindre preuve, Washington continue d'accuser l'Irak de ","pivot":"fabriquer","right_context":" secr\u00e8tement des armes biologiques et chimiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00237","left_context":"Sans fournir la moindre preuve, Washington continue d'","pivot":"accuser","right_context":" l'Irak de fabriquer secr\u00e8tement des armes biologiques et chimiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00237","left_context":"Sans ","pivot":"fournir","right_context":" la moindre preuve, Washington continue d'accuser l'Irak de fabriquer secr\u00e8tement des armes biologiques et chimiques. "}
{"sent_id":"Europar.550_00246","left_context":"C'est pourquoi nous ne ","pivot":"soumettrons","right_context":" pas aujourd'hui cette r\u00e9solution au vote. "}
{"sent_id":"Europar.550_00272","left_context":"Je pense que ce serait tr\u00e8s bienvenu si vous-m\u00eame, en tant que Pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, vous adressiez, dans les formes qui vous conviendraient, aux autorit\u00e9s turques pour ","pivot":"demander","right_context":" la lib\u00e9ration de cet homme d'honneur. "}
{"sent_id":"Europar.550_00280","left_context":"Je le ","pivot":"r\u00e9p\u00e8te","right_context":", nous n'avons pas \u00e0 parler d'aid\u00e9es de grandeur \"\". "}
{"sent_id":"Europar.550_00288","left_context":"Nous le ","pivot":"r\u00e9p\u00e9tons","right_context":" avec insistance : l'Union europ\u00e9enne est \u00e0 la fois une union d'\u00c9tats et une union de peuples. "}
{"sent_id":"Europar.550_00314","left_context":"Ceci ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" l'avantage qu'un solde r\u00e9sultant des comptes peut \u00eatre report\u00e9 sur l'ann\u00e9e suivante. "}
{"sent_id":"Europar.550_00336","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais surtout discuter, pendant le temps qui m'est imparti, de la conf\u00e9rence sur le financement du pacte de stabilit\u00e9 qui vient de se d\u00e9rouler, car j'estime qu'il est bien plus judicieux de ","pivot":"diriger","right_context":" son attention sur celui-ci que sur le texte de mon rapport qui a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour cette conf\u00e9rence. "}
{"sent_id":"Europar.550_00337","left_context":null,"pivot":"Voici","right_context":" mon opinion sur la conf\u00e9rence dans son ensemble. "}
{"sent_id":"Europar.550_00341","left_context":"C'\u00e9tait \u00e9galement une r\u00e9ussite, et je ne le dis pas seulement pour complimenter le commissaire, parce qu'il \u00e9tait \u00e9vident que l'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne, a enfin ","pivot":"pris","right_context":" une initiative, tandis qu'elle est rest\u00e9e \u00e0 mon avis trop longtemps \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. "}
{"sent_id":"Europar.550_00341","left_context":"C'\u00e9tait \u00e9galement une r\u00e9ussite, et je ne le dis pas seulement pour ","pivot":"complimenter","right_context":" le commissaire, parce qu'il \u00e9tait \u00e9vident que l'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne, a enfin pris une initiative, tandis qu'elle est rest\u00e9e \u00e0 mon avis trop longtemps \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. "}
{"sent_id":"Europar.550_00341","left_context":"C'\u00e9tait \u00e9galement une r\u00e9ussite, et je ne le ","pivot":"dis","right_context":" pas seulement pour complimenter le commissaire, parce qu'il \u00e9tait \u00e9vident que l'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne, a enfin pris une initiative, tandis qu'elle est rest\u00e9e \u00e0 mon avis trop longtemps \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. "}
{"sent_id":"Europar.550_00364","left_context":"Quelle est l'intention de la Commission pour ","pivot":"supprimer","right_context":" \u00e0 court terme ces obstacles commerciaux ? "}
{"sent_id":"Europar.550_00386","left_context":"John Kenneth Galbraith a ","pivot":"d\u00e9nonc\u00e9","right_context":" l'illusion selon laquelle argent et intelligence seraient des facteurs li\u00e9s. "}
{"sent_id":"Europar.550_00394","left_context":"En ce qui concerne le rapport Kuckelkorn, je dois ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" son auteur pour la t\u00e9nacit\u00e9 avec laquelle il plaide pour les retraites compl\u00e9mentaires, pour que celles-ci soient effectivement un second pilier de l'assurance vieillesse. "}
{"sent_id":"Europar.550_00412","left_context":"Bref, nous ne faisons que ","pivot":"d\u00e9placer","right_context":" le probl\u00e8me. "}
{"sent_id":"Europar.550_00438","left_context":"Je ne peux donc pas ","pivot":"mettre","right_context":" cette demande aux voix. "}
{"sent_id":"Europar.550_00443","left_context":"Je d\u00e9sire \u00e9galement ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" ma coll\u00e8gue Roth-Behrendt pour son rapport. "}
{"sent_id":"Europar.550_00447","left_context":"En effet, la proposition d\u00e9coule d'un engagement qui a \u00e9t\u00e9 pris ","pivot":"concernant","right_context":" la commission de suivi. "}
{"sent_id":"Europar.550_00457","left_context":"Troisi\u00e8mement, je consid\u00e8re comme positive l'obligation impos\u00e9e aux exploitations frapp\u00e9es par la maladie de d\u00e9truire ou de ","pivot":"supprimer","right_context":" l'ensemble de leur cheptel. "}
{"sent_id":"Europar.550_00457","left_context":"Troisi\u00e8mement, je ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" comme positive l'obligation impos\u00e9e aux exploitations frapp\u00e9es par la maladie de d\u00e9truire ou de supprimer l'ensemble de leur cheptel. "}
{"sent_id":"Europar.550_00458","left_context":"Quatri\u00e8mement, il est effectivement urgent d'","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" une l\u00e9gislation compl\u00e9mentaire pour des produits tels que les cosm\u00e9tiques, les m\u00e9dicaments et les produits m\u00e9dicinaux qui en sont actuellement exclus. "}
{"sent_id":"Europar.550_00460","left_context":"Je pense que cela est important pour garantir davantage de d\u00e9mocratie, pour se d\u00e9faire de la comitologie et pour ","pivot":"renforcer","right_context":" le contr\u00f4le du Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00460","left_context":"Je pense que cela est important pour ","pivot":"garantir","right_context":" davantage de d\u00e9mocratie, pour se d\u00e9faire de la comitologie et pour renforcer le contr\u00f4le du Parlement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00475","left_context":"Si la Commission n'agit pas de la sorte, les saisies ill\u00e9gales de terres pourraient s'\u00e9tendre au reste de l'Afrique australe et ","pivot":"entra\u00eener","right_context":" une catastrophe, non seulement pour cette r\u00e9gion, mais aussi pour tout le reste de l'Afrique. "}
{"sent_id":"Europar.550_00480","left_context":"il faut que l'Union europ\u00e9enne ","pivot":"g\u00e8re","right_context":" les budgets nationaux pour la recherche spatiale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00498","left_context":"Dans les objectifs que vous avez ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9s","right_context":", vous avez parl\u00e9 de votre souhait d'entrer dans une maison commune solide, forte, unie, et je crois pouvoir dire que tel est le souhait de la majorit\u00e9 de notre Assembl\u00e9e. "}
{"sent_id":"Europar.550_00512","left_context":"Par ailleurs, la d\u00e9l\u00e9gation britannique, compos\u00e9e actuellement de 36 d\u00e9put\u00e9s, a ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" \u00e0 nouveau la r\u00e9solution dans sa forme originale. "}
{"sent_id":"Europar.550_00522","left_context":"Je voudrais souligner, comme l'a fait le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de d\u00e9velopper la coop\u00e9ration entre les polices et d'","pivot":"augmenter","right_context":" l'information dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00522","left_context":"Je voudrais souligner, comme l'a fait le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" la coop\u00e9ration entre les polices et d'augmenter l'information dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00522","left_context":"Je voudrais souligner, comme l'a ","pivot":"fait","right_context":" le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de d\u00e9velopper la coop\u00e9ration entre les polices et d'augmenter l'information dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00522","left_context":"Je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":", comme l'a fait le pr\u00e9c\u00e9dent orateur, la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 l'action, de d\u00e9velopper la coop\u00e9ration entre les polices et d'augmenter l'information dans ce domaine. "}
{"sent_id":"Europar.550_00536","left_context":"Il n'y a plus de mots pour condamner non seulement les assassins mais \u00e9galement ceux qui les ","pivot":"soutiennent","right_context":" politiquement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00536","left_context":"Il n'y a plus de mots pour ","pivot":"condamner","right_context":" non seulement les assassins mais \u00e9galement ceux qui les soutiennent politiquement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00536","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" plus de mots pour condamner non seulement les assassins mais \u00e9galement ceux qui les soutiennent politiquement. "}
{"sent_id":"Europar.550_00538","left_context":"La commission juridique recommande \u00e0 cette Assembl\u00e9e de ne pas ","pivot":"lever","right_context":" l'immunit\u00e9 dans cette affaire. "}
{"sent_id":"Europar.550_00540","left_context":"L'affaire concerne une manifestation organis\u00e9e par M. Brie et des partisans en Septembre 1998, quand lui et huit autres personnes ont ","pivot":"d\u00e9roul\u00e9","right_context":" et exhib\u00e9 une affiche de la Porte de Brandebourg \u00e0 Berlin pour protester contre le foss\u00e9 qui existe dans la soci\u00e9t\u00e9 entre les riches et les pauvres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00540","left_context":"L'affaire ","pivot":"concerne","right_context":" une manifestation organis\u00e9e par M. Brie et des partisans en Septembre 1998, quand lui et huit autres personnes ont d\u00e9roul\u00e9 et exhib\u00e9 une affiche de la Porte de Brandebourg \u00e0 Berlin pour protester contre le foss\u00e9 qui existe dans la soci\u00e9t\u00e9 entre les riches et les pauvres. "}
{"sent_id":"Europar.550_00560","left_context":"Deuxi\u00e8mement, la proposition de directive ","pivot":"propose","right_context":" une limitation des exportations. "}
{"sent_id":"annodis.er_00010","left_context":"La pose d'un panneau stop para\u00eet \u00eatre la formule la mieux adapt\u00e9e pour ","pivot":"assurer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 des usagers. "}
{"sent_id":"annodis.er_00011","left_context":"En d\u00e9lib\u00e9rant, l'assembl\u00e9e a accept\u00e9 la proposition du maire et l'a charg\u00e9 de faire ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" par les services de la DDE un dossier de demande de subvention dans le cadre de la r\u00e9partition des amendes de police 1999. "}
{"sent_id":"annodis.er_00011","left_context":"En d\u00e9lib\u00e9rant, l'assembl\u00e9e a accept\u00e9 la proposition du maire et l'a ","pivot":"charg\u00e9","right_context":" de faire \u00e9tablir par les services de la DDE un dossier de demande de subvention dans le cadre de la r\u00e9partition des amendes de police 1999. "}
{"sent_id":"annodis.er_00011","left_context":"En d\u00e9lib\u00e9rant, l'assembl\u00e9e a ","pivot":"accept\u00e9","right_context":" la proposition du maire et l'a charg\u00e9 de faire \u00e9tablir par les services de la DDE un dossier de demande de subvention dans le cadre de la r\u00e9partition des amendes de police 1999. "}
{"sent_id":"annodis.er_00013","left_context":"La remise du lavoir ","pivot":"abrite","right_context":" depuis quelques jours une exposition qui a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e par Roger Thiriot, pr\u00e9sident de l'Association d'insertion des pays de la Saulx et du Perthois, en pr\u00e9sence de nombreux \u00e9lus du canton. "}
{"sent_id":"annodis.er_00065","left_context":"Les tireurs de la Vaux-Racine ","pivot":"ont","right_context":" rendez-vous \u00e0 partir de 9h, sur les pas de tir, \u00e0 l'occasion d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00088","left_context":"Pour \u00eatre pr\u00e9cis, c'est autour de 1950 que la soci\u00e9t\u00e9 d'aviculture de Belfort a vraiment ","pivot":"pris","right_context":" sa r\u00e9elle importance, avec la pr\u00e9sidence de Claude Simon. "}
{"sent_id":"annodis.er_00103","left_context":"S'apercevant que son mari avait soudainement perdu connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de ","pivot":"garder","right_context":" le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant. "}
{"sent_id":"annodis.er_00103","left_context":"S'apercevant que son mari avait soudainement ","pivot":"perdu","right_context":" connaissance, l'\u00e9pouse, passag\u00e8re avant, a tent\u00e9 de garder le v\u00e9hicule en ligne droite en se saisissant du volant. "}
{"sent_id":"annodis.er_00110","left_context":"La voiture circulait dans le sens Mulhouse-Montb\u00e9liard lorsqu'apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9e \u00e0 hauteur du 35e RI, elle a ","pivot":"quitt\u00e9","right_context":" la chauss\u00e9e sur sa droite. "}
{"sent_id":"annodis.er_00124","left_context":"Pour pr\u00e9parer la population \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la ville ","pivot":"propose","right_context":" actuellement au centre Marie-Marvingt et jusqu'au 23 juin, une exposition r\u00e9alis\u00e9e par le CNRS intitul\u00e9e \"\"Images du ciel\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00124","left_context":"Pour ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" la population \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne, la ville propose actuellement au centre Marie-Marvingt et jusqu'au 23 juin, une exposition r\u00e9alis\u00e9e par le CNRS intitul\u00e9e \"\"Images du ciel\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00137","left_context":"\u00e0 travers cette oeuvre, les \u00e9l\u00e8ves de CM2 de la classe de Mme Galotte ont ","pivot":"abord\u00e9","right_context":" la compr\u00e9hension du texte. "}
{"sent_id":"annodis.er_00158","left_context":"Deux \u00e9toiles aussi, c'est le nouveau classement de l'Office de tourisme d'Arc-et-Senans qui ","pivot":"prend","right_context":" ainsi sa place dans la cour des grands, juste derri\u00e8re les offices de Besan\u00e7on et Montb\u00e9liard. "}
{"sent_id":"annodis.er_00168","left_context":"Elle fut tr\u00e8s affect\u00e9e par le d\u00e9c\u00e8s de son mari en avril 1993, une disparition qu'elle ","pivot":"surmonta","right_context":" avec beaucoup de courage. "}
{"sent_id":"annodis.er_00181","left_context":"Pour soutenir \"\"le chef\"\", comme l'","pivot":"explique","right_context":" un des d\u00e9missionnaires. "}
{"sent_id":"annodis.er_00181","left_context":"Pour ","pivot":"soutenir","right_context":" \"\"le chef\"\", comme l'explique un des d\u00e9missionnaires. "}
{"sent_id":"annodis.er_00209","left_context":"Une entreprise dont on reparlera et qui ","pivot":"n\u00e9cessite","right_context":" un budget important. "}
{"sent_id":"annodis.er_00234","left_context":"Lorsque les repr\u00e9sentants de l'ordre se pr\u00e9sentent sur les lieux, il n'y ","pivot":"a","right_context":" plus trace de la moindre bagarre. "}
{"sent_id":"annodis.er_00239","left_context":"Ce Belfortain de 27 ans a recouvr\u00e9 sa libert\u00e9 apr\u00e8s avoir ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" le restant de la nuit dans une cellule de d\u00e9grisement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00239","left_context":"Ce Belfortain de 27 ans a ","pivot":"recouvr\u00e9","right_context":" sa libert\u00e9 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le restant de la nuit dans une cellule de d\u00e9grisement. "}
{"sent_id":"annodis.er_00272","left_context":"Plus exactement, cet argent a servi \u00e0 ","pivot":"r\u00e9gler","right_context":" une partie (30%) des salaires de janvier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00274","left_context":"Car EFI, mise en redressement judiciaire en 1998 avec un plan de continuation de dix ans, devait d\u00e9j\u00e0 imp\u00e9rativement ","pivot":"r\u00e9gler","right_context":" une partie des sommes dues \u00e0 ses cr\u00e9anciers en juin dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00276","left_context":"Alors le tribunal lui avait accord\u00e9 un ultime d\u00e9lai : fin janvier, avec l'\u00e9chec que l'on ","pivot":"sait","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00276","left_context":"Alors le tribunal lui avait ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" un ultime d\u00e9lai : fin janvier, avec l'\u00e9chec que l'on sait. "}
{"sent_id":"annodis.er_00282","left_context":"Ce dernier vient de r\u00e9pondre aux maires de la vall\u00e9e et au d\u00e9put\u00e9 Claude Jacquot, qui lui avaient fait collectivement un courrier pour, de nouveau, ","pivot":"attirer","right_context":" son attention sur ce dossier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00282","left_context":"Ce dernier vient de r\u00e9pondre aux maires de la vall\u00e9e et au d\u00e9put\u00e9 Claude Jacquot, qui lui avaient ","pivot":"fait","right_context":" collectivement un courrier pour, de nouveau, attirer son attention sur ce dossier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00286","left_context":"Il n'en justifie pas moins le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 qui \"\"","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" bien un dispositif particulier\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00286","left_context":"Il n'en ","pivot":"justifie","right_context":" pas moins le d\u00e9cret du 13 juillet 2000 qui \"\"cr\u00e9e bien un dispositif particulier\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00313","left_context":"Plus particuli\u00e8rement, les orages et les formations nuageuses qui les ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8dent","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00316","left_context":"Le visiteur pourra aussi ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" un expos\u00e9 sur l'histoire et le fonctionnement des plan\u00e8tes, sur l'astrologie en g\u00e9n\u00e9ral. "}
{"sent_id":"annodis.er_00337","left_context":"La poursuite des investigations polici\u00e8res permettra d'apporter une r\u00e9ponse quant \u00e0 l'origine de ce sinistre qui a ","pivot":"perturb\u00e9","right_context":" la tranquillit\u00e9 de dizaines de familles de l'immeuble. "}
{"sent_id":"annodis.er_00337","left_context":"La poursuite des investigations polici\u00e8res permettra d'","pivot":"apporter","right_context":" une r\u00e9ponse quant \u00e0 l'origine de ce sinistre qui a perturb\u00e9 la tranquillit\u00e9 de dizaines de familles de l'immeuble. "}
{"sent_id":"annodis.er_00361","left_context":"Elles n'ont pas produit d'effet, notamment aupr\u00e8s des grandes formations susceptibles d'","pivot":"avoir","right_context":" des d\u00e9put\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00361","left_context":"Elles n'ont pas ","pivot":"produit","right_context":" d'effet, notamment aupr\u00e8s des grandes formations susceptibles d'avoir des d\u00e9put\u00e9s. "}
{"sent_id":"annodis.er_00371","left_context":"D'autant que le rel\u00e8vement des seuils ","pivot":"exclurait","right_context":" de nombreuses petites listes. "}
{"sent_id":"annodis.er_00376","left_context":"Importantes recherches pour ","pivot":"retrouver","right_context":" la jeune disparue "}
{"sent_id":"annodis.er_00382","left_context":"Aussit\u00f4t, les gendarmes effectuaient une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu ","pivot":"trouver","right_context":" refuge la jeune fille. "}
{"sent_id":"annodis.er_00382","left_context":"Aussit\u00f4t, les gendarmes ","pivot":"effectuaient","right_context":" une enqu\u00eate de voisinage et s'informaient aupr\u00e8s des h\u00f4pitaux ou de tout autre endroit o\u00f9 aurait pu trouver refuge la jeune fille. "}
{"sent_id":"annodis.er_00403","left_context":"En t\u00e9moignage de reconnaissance, elle avait d'ailleurs ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" la m\u00e9daille du m\u00e9rite UNC. "}
{"sent_id":"annodis.er_00405","left_context":"\u00e0 son \u00e9poux, \u00e0 ses enfants, ainsi qu'\u00e0 toute sa famille, nous ","pivot":"pr\u00e9sentons","right_context":" nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances. "}
{"sent_id":"annodis.er_00408","left_context":"Les passionn\u00e9s de jardinage se r\u00e9unissaient samedi, rue de la Justice, lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'association des Jardiniers de France de Max\u00e9ville, afin de revenir sur les actions men\u00e9es en 2002, et l'occasion \u00e9galement pour J.-P. Bruneau, son pr\u00e9sident, de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" ses voeux \u00e0 la dizaine d'adh\u00e9rents pr\u00e9sents. "}
{"sent_id":"annodis.er_00416","left_context":"La visite du jardin de J.-P. Bruneau est \u00e9galement un moment attendu, lors des portes ouvertes organis\u00e9es en juin dans ses 1.100 m2 de verger et potager : \"\"Cela permet d'\u00e9changer, transmettre un savoir et ","pivot":"partager","right_context":" une passion\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00416","left_context":"La visite du jardin de J.-P. Bruneau est \u00e9galement un moment attendu, lors des portes ouvertes organis\u00e9es en juin dans ses 1.100 m2 de verger et potager : \"\"Cela permet d'\u00e9changer, ","pivot":"transmettre","right_context":" un savoir et partager une passion\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00455","left_context":"La commune ","pivot":"compte","right_context":" 50 de ces avaloirs et ils seront nettoy\u00e9s deux fois par an. "}
{"sent_id":"annodis.er_00475","left_context":"Jacques Rousselot qui tenait \u00e0 conserver Correa repassa \u00e0 l'offensive et apr\u00e8s une premi\u00e8re proposition d'un an, il se rangea au souhait du joueur qui en ","pivot":"souhaitait","right_context":" deux : \"\"Notre objectif reste le maintien. "}
{"sent_id":"annodis.er_00475","left_context":"Jacques Rousselot qui tenait \u00e0 ","pivot":"conserver","right_context":" Correa repassa \u00e0 l'offensive et apr\u00e8s une premi\u00e8re proposition d'un an, il se rangea au souhait du joueur qui en souhaitait deux : \"\"Notre objectif reste le maintien. "}
{"sent_id":"annodis.er_00480","left_context":"M. Rousselot a insist\u00e9 pour me garder et je l'en ","pivot":"remercie","right_context":". "}
{"sent_id":"annodis.er_00480","left_context":"M. Rousselot a insist\u00e9 pour me ","pivot":"garder","right_context":" et je l'en remercie. "}
{"sent_id":"annodis.er_00481","left_context":"Bien s\u00fbr, je ne n\u00e9glige pas l'aspect financier, mais il n'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment que j'ai ","pivot":"pris","right_context":" en compte \"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00481","left_context":"Bien s\u00fbr, je ne ","pivot":"n\u00e9glige","right_context":" pas l'aspect financier, mais il n'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment que j'ai pris en compte \"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00483","left_context":"Tout \u00e0 sa joie, l'Uruguayen s'en tirait par une pirouette : \"\"Dans deux ans, j'","pivot":"aurai","right_context":" peut-\u00eatre encore envie de jouer\"\". "}
{"sent_id":"annodis.er_00487","left_context":"L'automobile a perdu sa roue gauche, et a d\u00e9coll\u00e9 pour se retourner et ","pivot":"terminer","right_context":" sa course sur le toit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00487","left_context":"L'automobile a ","pivot":"perdu","right_context":" sa roue gauche, et a d\u00e9coll\u00e9 pour se retourner et terminer sa course sur le toit. "}
{"sent_id":"annodis.er_00490","left_context":"L'\u00e9tat de ces derni\u00e8res a fait ","pivot":"d\u00e9p\u00eacher","right_context":" sur place des ambulances des pompiers de Montreux-Ch\u00e2teau, d'Alkirch et de Dannemarie ainsi que les Samu du Haut-Rhin et du Territoire de Belfort. "}
{"sent_id":"annodis.er_00499","left_context":"Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 ","pivot":"impressionner","right_context":" ce dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00499","left_context":"Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 ","pivot":"jouer","right_context":" le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00499","left_context":"Le trio n'a pas eu recours \u00e0 la violence physique pour ","pivot":"contraindre","right_context":" le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier. "}
{"sent_id":"annodis.er_00499","left_context":"Le trio n'a pas ","pivot":"eu","right_context":" recours \u00e0 la violence physique pour contraindre le chauffeur \u00e0 jouer le r\u00f4le de taxi mais a cherch\u00e9 \u00e0 impressionner ce dernier. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00014","left_context":"Angiox est utilis\u00e9 pour ","pivot":"traiter","right_context":" les patients adultes souffrant de \"\"syndrome coronaire aigu\"\" (SCA, r\u00e9duction du flux sanguin vers le coeur), comme un angor instable (douleurs thoraciques de gravit\u00e9 variable) ou un infarctus du myocarde (crise cardiaque) sans \"\"sus-d\u00e9calage du segment ST\"\" (relev\u00e9 anormal \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme ou ECG). "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00015","left_context":"Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, ","pivot":"subissant","right_context":" une angioplastie ou un pontage coronarien. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00015","left_context":"Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 pr\u00e9venir les caillots sanguins) chez les patients sur le point de ","pivot":"subir","right_context":" un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00015","left_context":"Il est utilis\u00e9 en conjonction avec de l'aspirine et du clopidogel (m\u00e9dicaments contribuant \u00e0 ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" les caillots sanguins) chez les patients sur le point de subir un traitement pour leur SCA, comme un traitement m\u00e9dicamenteux, subissant une angioplastie ou un pontage coronarien. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00034","left_context":"Elle ","pivot":"bloque","right_context":" sp\u00e9cifiquement l'une des substances impliqu\u00e9es dans le processus de coagulation, la thrombine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00037","left_context":"Ceci peut contribuer \u00e0 maintenir le flux sanguin vers le coeur chez les patients atteints d'angor ou d'une crise cardiaque et \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" l'efficacit\u00e9 de leur ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00037","left_context":"Ceci peut contribuer \u00e0 ","pivot":"maintenir","right_context":" le flux sanguin vers le coeur chez les patients atteints d'angor ou d'une crise cardiaque et \u00e0 am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 de leur ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00041","left_context":"Tous les patients ont \u00e9galement ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de l'aspirine, avec ou sans clopidogrel. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00054","left_context":"Pour avoir le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation de Angiox, ","pivot":"voir","right_context":" la notice. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00054","left_context":"Pour ","pivot":"avoir","right_context":" le d\u00e9tail de tous les effets ind\u00e9sirables observ\u00e9s lors de l'utilisation de Angiox, voir la notice. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00059","left_context":"Le comit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 usage humain (CHMP) a estim\u00e9 que Angiox ","pivot":"constitue","right_context":" un substitut acceptable pour l'h\u00e9parine dans le cadre du traitement du SCA et pendant l'ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00088","left_context":"Apr\u00e8s reconstitution, 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 50 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00089","left_context":"Apr\u00e8s dilution, 1 ml ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg de bivalirudine. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00105","left_context":"Les patients faisant l'objet d'un traitement conservateur m\u00e9dical peuvent ","pivot":"continuer","right_context":" la perfusion de 0,25 mg\/kg\/h pendant 72 heures. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00105","left_context":"Les patients ","pivot":"faisant","right_context":" l'objet d'un traitement conservateur m\u00e9dical peuvent continuer la perfusion de 0,25 mg\/kg\/h pendant 72 heures. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00150","left_context":null,"pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une hypertension s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e et\/ou une endocardite bact\u00e9rienne subaigu\u00eb. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00293","left_context":"Angiox contient de la bivalirudine, un inhibiteur direct et sp\u00e9cifique de la thrombine, qui se ","pivot":"lie","right_context":" \u00e0 la fois au site catalytique et \u00e0 l'exosite de liaison des anions de la thrombine en phase liquide et li\u00e9e aux caillots. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00293","left_context":"Angiox ","pivot":"contient","right_context":" de la bivalirudine, un inhibiteur direct et sp\u00e9cifique de la thrombine, qui se lie \u00e0 la fois au site catalytique et \u00e0 l'exosite de liaison des anions de la thrombine en phase liquide et li\u00e9e aux caillots. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00307","left_context":"Des \u00e9tudes cliniques ont montr\u00e9 que la bivalirudine ","pivot":"procure","right_context":" une anticoagulation ad\u00e9quate pendant les proc\u00e9dures d'ICP. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00394","left_context":"Les solutions ","pivot":"contenant","right_context":" des particules ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9es. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00435","left_context":"PRECAUTIONS PARTICULIERES D'ELIMINATION DES MEDICAMENTS NON UTILISES OU DES DECHETS PROVENANT DE CES MEDICAMENTS S'IL Y ","pivot":"A","right_context":" LIEU "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00451","left_context":"La justification pour ne pas ","pivot":"inclure","right_context":" du braille a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00464","left_context":"- Si vous avez d'autres questions, si vous avez un doute, ","pivot":"demandez","right_context":" plus d'informations \u00e0 votre pharmacien "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00464","left_context":"- Si vous avez d'autres questions, si vous ","pivot":"avez","right_context":" un doute, demandez plus d'informations \u00e0 votre pharmacien "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00464","left_context":"- Si vous ","pivot":"avez","right_context":" d'autres questions, si vous avez un doute, demandez plus d'informations \u00e0 votre pharmacien "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00478","left_context":"QUELLES SONT LES INFORMATIONS \u00c0 CONNAITRE AVANT D'","pivot":"UTILISER","right_context":" ANGIOX "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00484","left_context":"- si vous avez ou avez ","pivot":"eu","right_context":" une infection du tissu cardiaque. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00491","left_context":"Vous devez ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" votre m\u00e9decin : "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00519","left_context":"La dose d'Angiox sera r\u00e9duite si vous ","pivot":"avez","right_context":" des probl\u00e8mes r\u00e9naux mod\u00e9r\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00524","left_context":"Le m\u00e9decin ","pivot":"administrant","right_context":" et surveillant le traitement, une omission est tr\u00e8s peu probable. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00525","left_context":"Pour toutes questions suppl\u00e9mentaires quant \u00e0 l'utilisation de ce produit, ","pivot":"contacter","right_context":" votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-dev_00527","left_context":"Comme tous les m\u00e9dicaments, Angiox est susceptible d'","pivot":"avoir","right_context":" des effets ind\u00e9sirables. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00008","left_context":"Aclasta est utilis\u00e9 pour le traitement des maladies suivantes : l'ost\u00e9oporose (maladie qui ","pivot":"fragilise","right_context":" les os) tant chez les femmes m\u00e9nopaus\u00e9es que chez les hommes. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00040","left_context":"Chez les patients souffrant d'ost\u00e9oporose, Aclasta a permis de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" plus efficacement le nombre de fractures par rapport au placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00048","left_context":"La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ont tendance \u00e0 se produire dans les trois jours ","pivot":"suivant","right_context":" la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00048","left_context":"La plupart des effets ind\u00e9sirables associ\u00e9s \u00e0 Aclasta ","pivot":"ont","right_context":" tendance \u00e0 se produire dans les trois jours suivant la perfusion et ils deviennent moins fr\u00e9quents lors des perfusions r\u00e9it\u00e9r\u00e9es. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00083","left_context":"Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (","pivot":"voir","right_context":" rubrique 5.1). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00083","left_context":"Chez les patients ayant eu une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":" l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (voir rubrique 5.1). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00083","left_context":"Chez les patients ayant ","pivot":"eu","right_context":" une fracture de hanche r\u00e9cente secondaire \u00e0 un traumatisme mod\u00e9r\u00e9, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'administration d'Aclasta 2 semaines ou plus apr\u00e8s l'intervention sur la fracture (voir rubrique 5.1). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00134","left_context":"L'appr\u00e9ciation clinique du m\u00e9decin traitant devrait ","pivot":"orienter","right_context":" la prise en charge de chaque patient en se basant sur l'\u00e9valuation individuelle du rapport b\u00e9n\u00e9fice\/risque. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00155","left_context":"Le taux de fibrillations auriculaires class\u00e9 comme \u00e9v\u00e8nements ind\u00e9sirables graves \u00e9tait de 1,3% (51 sur 3 862) chez les patientes trait\u00e9es par Aclasta compar\u00e9 \u00e0 0,6% (22 sur 3 852) chez les patientes ","pivot":"recevant","right_context":" le placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00166","left_context":"Il n'est pas possible d'estimer leur fr\u00e9quence ou d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" une relation avec l'exposition au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00166","left_context":"Il n'est pas possible d'","pivot":"estimer","right_context":" leur fr\u00e9quence ou d'\u00e9tablir une relation avec l'exposition au m\u00e9dicament. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00170","left_context":"Une insuffisance r\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e apr\u00e8s l'administration d'acide zol\u00e9dronique, en particulier chez les patients ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" une alt\u00e9ration r\u00e9nale pr\u00e9existante ou des facteurs de risque suppl\u00e9mentaires (par exemple, chimioth\u00e9rapie anticanc\u00e9reuse, m\u00e9dicaments n\u00e9phrotoxiques concomitants, d\u00e9shydratation s\u00e9v\u00e8re, etc.). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00194","left_context":"Les patients ayant ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" une dose sup\u00e9rieure \u00e0 la dose recommand\u00e9e doivent \u00eatre surveill\u00e9s attentivement. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00202","left_context":"Le traitement par Aclasta ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" rapidement la vitesse de renouvellement osseux, \u00e0 partir de taux post-m\u00e9nopausiques \u00e9lev\u00e9s. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00207","left_context":"L'efficacit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi d'Aclasta 5 mg une fois par an pendant 3 ann\u00e9es cons\u00e9cutives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9es chez des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es (7 736 femmes \u00e2g\u00e9es de 65 \u00e0 89 ans) ","pivot":"ayant","right_context":" : soit une densit\u00e9 min\u00e9rale osseuse (DMO) \u00e9quivalente \u00e0 un T-score du col du f\u00e9mur-1,5 et au moins deux fractures vert\u00e9brales l\u00e9g\u00e8res ou une mod\u00e9r\u00e9e pr\u00e9valentes ; soit un T-score du col du f\u00e9mur- 2,5, avec ou sans fracture vert\u00e9brale pr\u00e9valente. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00208","left_context":"85% des patients n'avaient jamais ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de bisphosphonates. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00251","left_context":"Aclasta a ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" significativement le nombre moyen de jours d'activit\u00e9 limit\u00e9e et de jours d'alitement du fait de douleurs rachidiennes de 17,9 jours par rapport \u00e0 11,3 jours dans le groupe placebo. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00252","left_context":"Aclasta a \u00e9galement r\u00e9duit significativement le nombre moyen de jours d'activit\u00e9 limit\u00e9e et de jours d'alitement du fait de fractures de 2,9 jours par rapport \u00e0 0,5 jours dans le groupe placebo (p ","pivot":"<","right_context":" 0,01 pour toutes les valeurs). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00252","left_context":"Aclasta a \u00e9galement ","pivot":"r\u00e9duit","right_context":" significativement le nombre moyen de jours d'activit\u00e9 limit\u00e9e et de jours d'alitement du fait de fractures de 2,9 jours par rapport \u00e0 0,5 jours dans le groupe placebo (p < 0,01 pour toutes les valeurs). "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00268","left_context":"Cette \u00e9tude n'\u00e9tait pas con\u00e7ue pour ","pivot":"montrer","right_context":" une diff\u00e9rence significative sur les fractures de hanche mais une r\u00e9duction sur les nouvelles fractures de hanche a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00273","left_context":"Dans l'\u00e9tude HORIZON-RFT, le traitement par Aclasta a significativement ","pivot":"augment\u00e9","right_context":" la DMO au f\u00e9mur total et au col f\u00e9moral compar\u00e9 au placebo, \u00e0 toutes les mesures. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00278","left_context":"L'\u00e9tude n'\u00e9tait pas con\u00e7ue pour ","pivot":"montrer","right_context":" une r\u00e9duction sur les fractures cliniques chez les hommes ; "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00292","left_context":"Des perfusions uniques et multiples de 5 et 15 minutes avec 2, 4, 8 et 16 mg d'acide zol\u00e9dronique chez 64 patients ont ","pivot":"g\u00e9n\u00e9r\u00e9","right_context":" les donn\u00e9es pharmacocin\u00e9tiques suivantes, qui se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es ind\u00e9pendantes de la dose. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00293","left_context":"Apr\u00e8s l'instauration de la perfusion d'acide zol\u00e9dronique, les concentrations plasmatiques de la substance active ont augment\u00e9 rapidement, atteignant leur pic \u00e0 la fin de la p\u00e9riode de perfusion, suivi d'une diminution rapide inf\u00e9rieure \u00e0 10% du pic apr\u00e8s 4 heures et inf\u00e9rieure \u00e0 1% du pic apr\u00e8s 24 heures, suivi d'une p\u00e9riode prolong\u00e9e de concentrations tr\u00e8s faibles ne ","pivot":"d\u00e9passant","right_context":" pas 0,1% des concentrations maximales. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00293","left_context":"Apr\u00e8s l'instauration de la perfusion d'acide zol\u00e9dronique, les concentrations plasmatiques de la substance active ont augment\u00e9 rapidement, ","pivot":"atteignant","right_context":" leur pic \u00e0 la fin de la p\u00e9riode de perfusion, suivi d'une diminution rapide inf\u00e9rieure \u00e0 10% du pic apr\u00e8s 4 heures et inf\u00e9rieure \u00e0 1% du pic apr\u00e8s 24 heures, suivi d'une p\u00e9riode prolong\u00e9e de concentrations tr\u00e8s faibles ne d\u00e9passant pas 0,1% des concentrations maximales. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00296","left_context":"Les phases de distribution pr\u00e9coce (et, avec les demi-vies t\u00bd pr\u00e9cis\u00e9es ci-dessus) ","pivot":"refl\u00e8tent","right_context":" vraisemblablement une absorption rapide dans l'os et une excr\u00e9tion par voie r\u00e9nale. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00401","left_context":"Comment ","pivot":"conserver","right_context":" Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00427","left_context":null,"pivot":"Faites","right_context":" attention avec Aclasta "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00446","left_context":"Vous ne devez pas ","pivot":"recevoir","right_context":" Aclasta si vous \u00eates enceinte ou si vous pr\u00e9voyez de le devenir. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00454","left_context":"Dans le cas o\u00f9 vous avez ","pivot":"eu","right_context":" r\u00e9cemment une fracture de hanche, il est recommand\u00e9 qu'Aclasta soit administr\u00e9 2 semaines ou plus apr\u00e8s r\u00e9paration de votre fracture. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00457","left_context":"Pour l'ost\u00e9oporose, Aclasta agit pendant un an et vous ne devrez ","pivot":"prendre","right_context":" la dose suivante qu'apr\u00e8s un an. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00468","left_context":"Votre m\u00e9decin vous ","pivot":"conseillera","right_context":" et d\u00e9cidera pendant combien de temps vous devez \u00eatre trait\u00e9(e) par Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00478","left_context":"Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta entra\u00eene ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir re\u00e7u Aclasta vous devez en ","pivot":"faire","right_context":" part \u00e0 votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00478","left_context":"Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta entra\u00eene ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" Aclasta vous devez en faire part \u00e0 votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00478","left_context":"Il n'est pas clairement \u00e9tabli \u00e0 ce jour qu'Aclasta ","pivot":"entra\u00eene","right_context":" ces irr\u00e9gularit\u00e9s du rythme cardiaque mais en cas de survenue des ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s avoir re\u00e7u Aclasta vous devez en faire part \u00e0 votre m\u00e9decin. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00506","left_context":"Chaque flacon de 100 ml de solution ","pivot":"contient","right_context":" 5 mg d'acide zol\u00e9dronique anhydre, ce qui \u00e9quivaut \u00e0 5,330 mg d'acide zol\u00e9dronique monohydrat\u00e9. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00517","left_context":"Avant de leur administrer Aclasta, il faut ","pivot":"mesurer","right_context":" les taux s\u00e9riques de cr\u00e9atinine des patients. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00517","left_context":"Avant de leur ","pivot":"administrer","right_context":" Aclasta, il faut mesurer les taux s\u00e9riques de cr\u00e9atinine des patients. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00525","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et atteindre g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours ","pivot":"suivant","right_context":" l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"emea-fr-test_00525","left_context":"En raison du d\u00e9lai d'action rapide de l'acide zol\u00e9dronique sur le remodelage osseux, une hypocalc\u00e9mie transitoire, parfois symptomatique, peut se produire et ","pivot":"atteindre","right_context":" g\u00e9n\u00e9ralement une valeur maximale dans les 10 premiers jours suivant l'administration d'Aclasta. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00010","left_context":"Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises fera l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de pilonner les positions fran\u00e7aise pour ","pivot":"obliger","right_context":" les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00010","left_context":"Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises fera l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de ","pivot":"pilonner","right_context":" les positions fran\u00e7aise pour obliger les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00010","left_context":"Plus tard, le bombardement des tranch\u00e9es fran\u00e7aises ","pivot":"fera","right_context":" l'objet d'une pol\u00e9mique, \u00e0 la suite d'un t\u00e9moignage : Le g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9veilhac, ordonnateur de l'attaque, aurait demand\u00e9 \u00e0 l'artillerie de pilonner les positions fran\u00e7aise pour obliger les soldats \u00e0 sortir de leurs tranch\u00e9es. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00013","left_context":"Le 15 mars, le g\u00e9n\u00e9ral ","pivot":"donne","right_context":" l'ordre de mise de jugement directe des 24 hommes d\u00e9sign\u00e9s. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00022","left_context":"Maupas, mari\u00e9, ","pivot":"avait","right_context":" 2 enfants ; "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00036","left_context":"Il y eut de nombreuses signatures de motions, des protestations devant la chambre des d\u00e9put\u00e9s, toutes ","pivot":"demandant","right_context":" la r\u00e9habilitation des caporaux de Souain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00036","left_context":"Il y ","pivot":"eut","right_context":" de nombreuses signatures de motions, des protestations devant la chambre des d\u00e9put\u00e9s, toutes demandant la r\u00e9habilitation des caporaux de Souain. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00039","left_context":"Les \u00e9pouses des fusill\u00e9s re\u00e7urent le franc symbolique au titre de dommages et int\u00e9r\u00eats, mais l'essentiel \u00e9tait que ces 4 hommes soient r\u00e9habilit\u00e9s dans la m\u00e9moire des Fran\u00e7ais et que leurs veuves puissent enfin faire ","pivot":"valoir","right_context":" leurs droits \u00e0 pension. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00039","left_context":"Les \u00e9pouses des fusill\u00e9s ","pivot":"re\u00e7urent","right_context":" le franc symbolique au titre de dommages et int\u00e9r\u00eats, mais l'essentiel \u00e9tait que ces 4 hommes soient r\u00e9habilit\u00e9s dans la m\u00e9moire des Fran\u00e7ais et que leurs veuves puissent enfin faire valoir leurs droits \u00e0 pension. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00043","left_context":"L'\u00e9cole de Percy ","pivot":"porte","right_context":" le nom de \"\"Blanche et Th\u00e9ophile Maupas\"\" depuis 1998. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00045","left_context":"Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, \u00e9crit par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui prit la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, ","pivot":"raconte","right_context":" \u00e9galement cette histoire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00045","left_context":"Un livre, Pour l'honneur de Th\u00e9o et des caporaux de Souain, \u00e9crit par Jacqueline Laisn\u00e9, l'institutrice qui ","pivot":"prit","right_context":" la suite de Blanche Maupas dans son \u00e9cole, raconte \u00e9galement cette histoire. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00091","left_context":"Ils ont vid\u00e9 les supermarch\u00e9s de nourriture, les pharmacies de m\u00e9dicaments, les usines de mat\u00e9riel m\u00e9dical, ils ont cambriol\u00e9 les maisons et ","pivot":"tortur\u00e9","right_context":" des voisins et des amis. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00091","left_context":"Ils ont vid\u00e9 les supermarch\u00e9s de nourriture, les pharmacies de m\u00e9dicaments, les usines de mat\u00e9riel m\u00e9dical, ils ont ","pivot":"cambriol\u00e9","right_context":" les maisons et tortur\u00e9 des voisins et des amis. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00091","left_context":"Ils ont ","pivot":"vid\u00e9","right_context":" les supermarch\u00e9s de nourriture, les pharmacies de m\u00e9dicaments, les usines de mat\u00e9riel m\u00e9dical, ils ont cambriol\u00e9 les maisons et tortur\u00e9 des voisins et des amis. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00156","left_context":"Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) a lieu par la \"\"travers\u00e9e du Beach\"\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et ","pivot":"comprend","right_context":" environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00156","left_context":"Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) a lieu par la \"\"travers\u00e9e du Beach\"\" (navette fluviale qui ","pivot":"effectue","right_context":" les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00156","left_context":"Le premier retour de familles (adultes, femmes, enfants) ","pivot":"a","right_context":" lieu par la \"\"travers\u00e9e du Beach\"\" (navette fluviale qui effectue les liaisons Brazzaville-Kinshasa), et comprend environ 1500 personnes, sous le contr\u00f4le du HCR. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00181","left_context":"Ce dernier avait ","pivot":"publi\u00e9","right_context":" un pamphlet violent contre Richelieu et s'opposait fermement \u00e0 la destruction des murailles de la ville. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00200","left_context":"L'affaire des emplois fictifs de la Mairie de Paris, ou \"\"affaire des emplois fictifs du RPR\"\", instruite par le juge Patrick Desmure, ","pivot":"concerne","right_context":" sept employ\u00e9s permanents du RPR, dont le salaire a \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par la mairie de Paris. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00203","left_context":"Les poursuites ne ","pivot":"font","right_context":" pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son r\u00f4le comme instigateur ou organisateur. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00276","left_context":"Le 25 octobre 2006, le parquet de Paris a ","pivot":"requis","right_context":" contre Jacques Dominati une peine de douze mois de prison avec sursis, 2 000 euros d'amende et cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00293","left_context":"Dans la pratique, la direction du G.O. (le Conseil de l'Ordre) fait passer une circulaire aux v\u00e9n\u00e9rables ma\u00eetres (pr\u00e9sidents) de chaque loge de cette ob\u00e9dience pour leur demander de ","pivot":"rassembler","right_context":" \u00e0 leur niveau le plus d'informations possibles sur les officiers des garnisons de leurs villes ou d\u00e9partements. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00293","left_context":"Dans la pratique, la direction du G.O. (le Conseil de l'Ordre) fait ","pivot":"passer","right_context":" une circulaire aux v\u00e9n\u00e9rables ma\u00eetres (pr\u00e9sidents) de chaque loge de cette ob\u00e9dience pour leur demander de rassembler \u00e0 leur niveau le plus d'informations possibles sur les officiers des garnisons de leurs villes ou d\u00e9partements. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire ","pivot":"surveiller","right_context":" ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 ","pivot":"avait","right_context":" paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'","pivot":"exprimer","right_context":" publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'","pivot":"ont","right_context":" pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'ayant pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ","pivot":"ayant","right_context":" un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00305","left_context":"Les fonctionnaires n'","pivot":"ayant","right_context":" pas \u00e0 l'\u00e9poque de statut protecteur et \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9s comme des agents du gouvernement d'une part, les militaires ayant un r\u00f4le et un statut tr\u00e8s particulier sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique d'autre part (ils ne votent pas et n'ont pas le droit d'exprimer publiquement des opinions politiques -du moins pas au sens de factions- durant leur service actif), le g\u00e9n\u00e9ral Andr\u00e9 avait paradoxalement le droit -du moins dans l'id\u00e9e des pr\u00e9rogatives politiques de l'\u00e9poque- du gouvernement sur ses agents, bien qu'il soit ici tout de m\u00eame aux limites de la l\u00e9galit\u00e9 de faire surveiller ses officiers, y compris dans leur vie priv\u00e9e, au nom de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00308","left_context":"Par contre, l'affaire ","pivot":"provoque","right_context":" la chute de Combes et sa fin politique, avec en prime l'ironie de certains radicaux comme Cl\u00e9menceau, et la col\u00e8re des r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s du bloc des gauches, comme les futurs pr\u00e9sidents Raymond Poincar\u00e9, Paul Deschanel ou Paul Doumer, qui d\u00e9missionnera m\u00eame quelque temps du Grand Orient. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00378","left_context":"Mis en place (...) par mesure d'assurance\"\" et \"\"dans des conditions non rigoureuses\"\", \u00e9crivait Jean-Fran\u00e7ois Briand, l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de Thomson-CSF, ce r\u00e9seau ","pivot":"suscitait","right_context":" plus de doutes que de certitudes chez les dirigeants d'Elf. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00384","left_context":"Depuis le 4 juillet 1991, Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour avaient mis en place un dispositif bancaire destin\u00e9 \u00e0 ","pivot":"accueillir","right_context":" la commission esp\u00e9r\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00384","left_context":"Depuis le 4 juillet 1991, Alfred Sirven et Christine Deviers-Joncour avaient ","pivot":"mis","right_context":" en place un dispositif bancaire destin\u00e9 \u00e0 accueillir la commission esp\u00e9r\u00e9e. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00404","left_context":"- Ex-directeur adjoint chez Thomson-CSF, Alain Fribourg a assur\u00e9 aux juges avoir \"\"toujours consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque que c'\u00e9tait le parti au pouvoir \u00e0 Ta\u00efwan qui b\u00e9n\u00e9ficiait pour une bonne partie de ce que l'on ","pivot":"versait","right_context":" \u00e0 M. Wang\"\". "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00421","left_context":"Il est probable que ce blocage a ","pivot":"eu","right_context":" lieu avant la dispersion des commissions occultes. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00426","left_context":"- Jo\u00ebl Bucher, ancien directeur adjoint de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Ta\u00efwan (Sogenal) entre 1987 et 1990, a ","pivot":"soulign\u00e9","right_context":" l'implication de plusieurs banques fran\u00e7aise dans le syst\u00e8me de commissions install\u00e9s autour des ventes d'armes du d\u00e9but 1990 (fr\u00e9gates La Fayette, Mirages 2000 Dassault, missiles MICA Matra). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00452","left_context":"Le 4 octobre 2006 et pour la quatri\u00e8me fois depuis 2001, le ministre de l'Economie Thierry Breton a une nouvelle fois refus\u00e9 de ","pivot":"d\u00e9classifier","right_context":" les documents des douanes dans l'affaire des fr\u00e9gates de Ta\u00efwan. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00458","left_context":"- Le 16 juin 2006, les juges Renaud van Ruymbeke et Xavi\u00e8re Simeoni (qui remplace Dominique de Talanc\u00e9) ont adress\u00e9 une nouvelle demande de lev\u00e9e du secret d\u00e9fense au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances, seul habilit\u00e9 \u00e0 ","pivot":"saisir","right_context":" la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00458","left_context":"- Le 16 juin 2006, les juges Renaud van Ruymbeke et Xavi\u00e8re Simeoni (qui remplace Dominique de Talanc\u00e9) ont ","pivot":"adress\u00e9","right_context":" une nouvelle demande de lev\u00e9e du secret d\u00e9fense au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances, seul habilit\u00e9 \u00e0 saisir la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00458","left_context":"- Le 16 juin 2006, les juges Renaud van Ruymbeke et Xavi\u00e8re Simeoni (qui ","pivot":"remplace","right_context":" Dominique de Talanc\u00e9) ont adress\u00e9 une nouvelle demande de lev\u00e9e du secret d\u00e9fense au minist\u00e8re de l'\u00c9conomie et des Finances, seul habilit\u00e9 \u00e0 saisir la commission consultative du secret de la d\u00e9fense nationale (CCSDN). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00472","left_context":"- En 2001, le juge genevois Paul Perraudin a ","pivot":"bloqu\u00e9","right_context":" \u00e0 Zurich 1,2 milliard de francs suisses appartenant sur les comptes suisses de l'interm\u00e9diaire taiwanais, Andrew Wang, 73 ans. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00514","left_context":"Il ","pivot":"con\u00e7ut","right_context":" le montage financier de l'op\u00e9ration Bravo. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00566","left_context":"Il s'\u00e9tonne \u00e9galement des tarifs -100 000 francs la page (15 000)- demand\u00e9s aux entreprises qui ","pivot":"passent","right_context":" des publicit\u00e9s dans Le Clichois, modeste journal \u00e9lectoral de Didier Schuller. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00576","left_context":"Les enqu\u00eateurs ","pivot":"placent","right_context":" sous scell\u00e9s 170 cartons de documents, essentiellement relatifs \u00e0 la passation des march\u00e9s publics et aux appels d'offre de l'organisme. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00610","left_context":"- \u00c9t\u00e9 1994 : une information judiciaire est ouverte : le juge \u00c9ric Halphen ","pivot":"acquiert","right_context":" vite la conviction que Jean-Claude M\u00e9ry est l'un des hommes clefs du syst\u00e8me. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00616","left_context":"Ses confidences, d\u00fbment enregistr\u00e9es sur proc\u00e8s-verbal, vont ","pivot":"donner","right_context":" \u00e0 l'affaire une dimension politique. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00619","left_context":"En ce qui concerne Robert Pandraud, qui avait d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" \u00e0 plusieurs reprises Francis Poullain, les fonds lui auraient \u00e9t\u00e9 transmis par R\u00e9my Halbwax, ancien policier r\u00e9voqu\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00638","left_context":"Selon Le Monde du 25 janvier 2006, on lui reproche d'avoir ","pivot":"per\u00e7u","right_context":" pr\u00e8s de 40 millions de francs en trois ans, en \u00e9change d'informations livr\u00e9es aux entreprises sur les march\u00e9s de l'OPAC. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00649","left_context":"Le Dr Mar\u00e9chal lui aurait propos\u00e9 le 11 octobre 1994, de faire pression sur son gendre pour qu'il ","pivot":"freine","right_context":" son instruction en direction des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00649","left_context":"Le Dr Mar\u00e9chal lui aurait propos\u00e9 le 11 octobre 1994, de ","pivot":"faire","right_context":" pression sur son gendre pour qu'il freine son instruction en direction des Hauts-de-Seine. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00658","left_context":"Son correspondant lui indique qu'une transaction doit se d\u00e9rouler \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner \u00e0 l'h\u00f4tel Mercure de Nogent-sur-Marne : une femme doit ","pivot":"remettre","right_context":" 50 000 francs \u00e0 un homme aux cheveux bruns qui arrivera en 4X4. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00673","left_context":"Le ministre de la justice Jacques Toubon envoie un h\u00e9licopt\u00e8re dans l'Himalaya pour ramener en urgence le procureur de la R\u00e9publique de l'Essonne charg\u00e9 d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" des ennuis \u00e0 Xavi\u00e8re Tiberi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00673","left_context":"Le ministre de la justice Jacques Toubon envoie un h\u00e9licopt\u00e8re dans l'Himalaya pour ","pivot":"ramener","right_context":" en urgence le procureur de la R\u00e9publique de l'Essonne charg\u00e9 d'\u00e9viter des ennuis \u00e0 Xavi\u00e8re Tiberi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00673","left_context":"Le ministre de la justice Jacques Toubon ","pivot":"envoie","right_context":" un h\u00e9licopt\u00e8re dans l'Himalaya pour ramener en urgence le procureur de la R\u00e9publique de l'Essonne charg\u00e9 d'\u00e9viter des ennuis \u00e0 Xavi\u00e8re Tiberi. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00694","left_context":"Selon l'accusation : \"\"L'instruction n'est pas parvenue \u00e0 ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" formellement l'implication personnelle des responsables au sein de l'appareil politique du RPR.\"\" "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00695","left_context":"- En l'absence de tout responsable politique, c'est l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office public HLM de Paris et \u00e9lu corr\u00e9zien, Georges P\u00e9rol, qui ","pivot":"fait","right_context":" figure de cl\u00e9 de vo\u00fbte de ce vaste syst\u00e8me de versements de commissions par les entreprises et de d\u00e9tournement de proc\u00e9dures dans l'attribution de march\u00e9s publics. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00730","left_context":"Charg\u00e9 des lyc\u00e9es depuis les premi\u00e8res lois de d\u00e9centralisation, le conseil r\u00e9gional dirig\u00e9 par le RPR et dont le pr\u00e9sident \u00e9tait Michel Giraud a engag\u00e9, entre 1988 et 1997, 24 milliards de francs de travaux de r\u00e9novation, extension et construction dans 471 \u00e9tablissements, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 2% de \"\"commissions occultes\"\" que se sont ","pivot":"partag\u00e9s","right_context":" ces grands partis, au prorata de leur repr\u00e9sentation \u00e0 l'assembl\u00e9e r\u00e9gionale (0,8% pour la gauche et 1,2% pour la droite). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00730","left_context":"Charg\u00e9 des lyc\u00e9es depuis les premi\u00e8res lois de d\u00e9centralisation, le conseil r\u00e9gional dirig\u00e9 par le RPR et dont le pr\u00e9sident \u00e9tait Michel Giraud a engag\u00e9, entre 1988 et 1997, 24 milliards de francs de travaux de r\u00e9novation, extension et construction dans 471 \u00e9tablissements, il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"pr\u00e9lev\u00e9","right_context":" 2% de \"\"commissions occultes\"\" que se sont partag\u00e9s ces grands partis, au prorata de leur repr\u00e9sentation \u00e0 l'assembl\u00e9e r\u00e9gionale (0,8% pour la gauche et 1,2% pour la droite). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00730","left_context":"Charg\u00e9 des lyc\u00e9es depuis les premi\u00e8res lois de d\u00e9centralisation, le conseil r\u00e9gional dirig\u00e9 par le RPR et dont le pr\u00e9sident \u00e9tait Michel Giraud a ","pivot":"engag\u00e9","right_context":", entre 1988 et 1997, 24 milliards de francs de travaux de r\u00e9novation, extension et construction dans 471 \u00e9tablissements, il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 2% de \"\"commissions occultes\"\" que se sont partag\u00e9s ces grands partis, au prorata de leur repr\u00e9sentation \u00e0 l'assembl\u00e9e r\u00e9gionale (0,8% pour la gauche et 1,2% pour la droite). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00740","left_context":"Il y racontait notamment avoir ","pivot":"remis","right_context":" peronnellement des fonds en esp\u00e8ces en 1986 \u00e0 Jacques Chirac en pr\u00e9sence de Michel Roussin. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00751","left_context":"Cependant, par un jugement de la Cour de cassation, les tribunaux ne peuvent examiner les investigations men\u00e9es sur les voyages pay\u00e9s en esp\u00e8ces par Jacques Chirac pour plusieurs millions de francs, qui avaient ","pivot":"motiv\u00e9","right_context":" en 2001 l'interrogatoire par les juges d'instruction de plusieurs proches du chef de l'\u00c9tat, dont sa fille Claude Chirac. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00751","left_context":"Cependant, par un jugement de la Cour de cassation, les tribunaux ne peuvent ","pivot":"examiner","right_context":" les investigations men\u00e9es sur les voyages pay\u00e9s en esp\u00e8ces par Jacques Chirac pour plusieurs millions de francs, qui avaient motiv\u00e9 en 2001 l'interrogatoire par les juges d'instruction de plusieurs proches du chef de l'\u00c9tat, dont sa fille Claude Chirac. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00795","left_context":"Plusieurs clubs sont accus\u00e9s d'avoir ","pivot":"influenc\u00e9","right_context":" la d\u00e9signation des arbitres pour leurs matches. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00799","left_context":"Lors de ces \u00e9changes, Moggi ","pivot":"donnait","right_context":" ses instructions pour la d\u00e9signation des arbitres dans le matches de son \u00e9quipe. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00806","left_context":"Les douze membres du Conseil d'administration de la Juve, dont ","pivot":"faisait","right_context":" partie Moggi, d\u00e9missionnent le 11 mai 2006 [2]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00810","left_context":"Elle est r\u00e9trograd\u00e9e en s\u00e9rie B (2e division) avec 30 points de p\u00e9nalit\u00e9 o\u00f9 elle ","pivot":"retrouvera","right_context":" la Fiorentina et la Lazio Rome rel\u00e9gu\u00e9es avec respectivement 12, et 7 points de p\u00e9nalit\u00e9. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00874","left_context":"Le 19 avril 1999 un incendie ","pivot":"ravage","right_context":" la paillote Chez Francis construite dans l'ill\u00e9galit\u00e9 en bord de mer, sur le domaine public maritime, plage de Cala d'Orzo au sud du golfe d'Ajaccio en Corse (France). "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00906","left_context":"D'apr\u00e8s les commentaires les accompagnant dans leur publication par Reuters, il y a notamment deux clich\u00e9s du m\u00eame immeuble, dat\u00e9s respectivement du 24 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, qui sont cens\u00e9s ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" chacun un \"\"immeuble de Beyrouth d\u00e9truit la nuit pr\u00e9c\u00e9dente par un raid isra\u00e9lien\"\" [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00906","left_context":"D'apr\u00e8s les commentaires les accompagnant dans leur publication par Reuters, il y ","pivot":"a","right_context":" notamment deux clich\u00e9s du m\u00eame immeuble, dat\u00e9s respectivement du 24 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, qui sont cens\u00e9s repr\u00e9senter chacun un \"\"immeuble de Beyrouth d\u00e9truit la nuit pr\u00e9c\u00e9dente par un raid isra\u00e9lien\"\" [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00906","left_context":"D'apr\u00e8s les commentaires les ","pivot":"accompagnant","right_context":" dans leur publication par Reuters, il y a notamment deux clich\u00e9s du m\u00eame immeuble, dat\u00e9s respectivement du 24 juillet et du 5 ao\u00fbt 2006, qui sont cens\u00e9s repr\u00e9senter chacun un \"\"immeuble de Beyrouth d\u00e9truit la nuit pr\u00e9c\u00e9dente par un raid isra\u00e9lien\"\" [3]. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00910","left_context":"Sur la premi\u00e8re, des fum\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es par ordinateur sur une photo repr\u00e9sentant un quartier de Beyrouth ayant ","pivot":"subi","right_context":" une attaque a\u00e9rienne. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00910","left_context":"Sur la premi\u00e8re, des fum\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es par ordinateur sur une photo ","pivot":"repr\u00e9sentant","right_context":" un quartier de Beyrouth ayant subi une attaque a\u00e9rienne. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00952","left_context":"Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 diminuer le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'","pivot":"eut","right_context":" pas de suites judiciaires en France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00952","left_context":"Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 ","pivot":"diminuer","right_context":" le soutien \u00e0 la guerre, il tourna court avec la perte de l'Indochine et le climat politique et social qui s'ensuivit, peu propice aux d\u00e9bats sur la p\u00e9riode coloniale ; il n'eut pas de suites judiciaires en France. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00955","left_context":"Son cours \u00e9tait administrativement li\u00e9 au franc, \u00e0 la fa\u00e7on du franc CFP ou du franc CFA, afin, th\u00e9oriquement, de d\u00e9courager la sp\u00e9culation mon\u00e9taire et d'","pivot":"affirmer","right_context":" la domination fran\u00e7aise dans la r\u00e9gion. "}
{"sent_id":"frwiki_50.1000_00955","left_context":"Son cours \u00e9tait administrativement li\u00e9 au franc, \u00e0 la fa\u00e7on du franc CFP ou du franc CFA, afin, th\u00e9oriquement, de ","pivot":"d\u00e9courager","right_context":" la sp\u00e9culation mon\u00e9taire et d'affirmer la domination fran\u00e7aise dans la r\u00e9gion. "}
