[{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_2","left_context":"cette ann\u00e9e-l\u00e0, je passais mon bac, et je devais me ","pivot":"qualifier","right_context":" pour les championnats. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_2","left_context":"cette ann\u00e9e-l\u00e0, je ","pivot":"passais","right_context":" mon bac, et je devais me qualifier pour les championnats. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_4","left_context":"donc en fait euh, je ","pivot":"passais","right_context":" les trois quarts de mon temps au cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_6","left_context":"et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 je ","pivot":"faisais","right_context":" les cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_8","left_context":"je les ai ","pivot":"faits","right_context":" en juillet. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_12","left_context":"c'\u00e9tait la premi\u00e8re ann\u00e9e que je me ","pivot":"mettais","right_context":" au dressage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_13","left_context":"avant, je ","pivot":"faisais","right_context":" que de l'obstacle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_14","left_context":"je ","pivot":"connaissais","right_context":" pas forc\u00e9ment ce domaine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_17","left_context":"j'ai j'ai ","pivot":"red\u00e9couvert","right_context":" mon cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_19","left_context":"et en fait, il y a deux \u00e9preuves quand tu ","pivot":"fais","right_context":" du dressage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_19","left_context":"et en fait, il y ","pivot":"a","right_context":" deux \u00e9preuves quand tu fais du dressage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_20","left_context":"tu ","pivot":"as","right_context":" une reprise impos\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_21","left_context":"donc, tu fais une reprise que tu as ","pivot":"fait","right_context":" tout au long de l'ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_21","left_context":"donc, tu ","pivot":"fais","right_context":" une reprise que tu as fait tout au long de l'ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_23","left_context":"et tu ","pivot":"as","right_context":" une reprise libre, en musique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_24","left_context":"donc, fallait que je ","pivot":"choisisse","right_context":" un th\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_26","left_context":"et euh, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"faire","right_context":" Pirates des Cara\u00efbes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_32","left_context":"il a fallu que je ","pivot":"fasse","right_context":" les montages musicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_33","left_context":"parce qu'on a pas le droit d'avoir, euh, de prendre une musique et de la laisser, euh, pendant que tu ","pivot":"fais","right_context":" ta truc, ta, ta reprise, c'est interdit ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_33","left_context":"parce qu'on a pas le droit d'avoir, euh, de prendre une musique et de la ","pivot":"laisser","right_context":", euh, pendant que tu fais ta truc, ta, ta reprise, c'est interdit ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_33","left_context":"parce qu'on a pas le droit d'avoir, euh, de ","pivot":"prendre","right_context":" une musique et de la laisser, euh, pendant que tu fais ta truc, ta, ta reprise, c'est interdit ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_35","left_context":"et il faut que tu sois d\u00e9guis\u00e9 toi, et il faut que tu sois ","pivot":"d\u00e9guis\u00e9","right_context":" le cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_36","left_context":"donc du coup, il a fa~, et il faut ","pivot":"trouver","right_context":" le costume adapt\u00e9 au cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu ","pivot":"mettes","right_context":" ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te ","pivot":"d\u00e9guiser","right_context":" en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je crois ce que j'avais fait, j'avait achet\u00e9 un, il y avait un genre de, c'est un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a ","pivot":"coll\u00e9","right_context":" sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je crois ce que j'avais fait, j'avait achet\u00e9 un, il y ","pivot":"avait","right_context":" un genre de, c'est un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a coll\u00e9 sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je crois ce que j'avais fait, j'avait ","pivot":"achet\u00e9","right_context":" un, il y avait un genre de, c'est un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a coll\u00e9 sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je crois ce que j'avais ","pivot":"fait","right_context":", j'avait achet\u00e9 un, il y avait un genre de, c'est un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a coll\u00e9 sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je ","pivot":"crois","right_context":" ce que j'avais fait, j'avait achet\u00e9 un, il y avait un genre de, c'est un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a coll\u00e9 sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_39","left_context":"on lui avait ","pivot":"fait","right_context":" plein, plein, plein, plein, plein de petites nattes avec des perles au bout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_40","left_context":"j'avais ","pivot":"mis","right_context":" un collier de chasse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_41","left_context":"donc, c'est un truc qui ","pivot":"relie","right_context":" ta selle et qui passe sur son enc\u00f4lure. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_42","left_context":"on l'avait, euh, re~, ","pivot":"recouvert","right_context":" de tissu dor\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_43","left_context":"on avait ","pivot":"coll\u00e9","right_context":" des petites perles pour que \u00e7a fasse un peu, euh, coffre pr\u00e9cieux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_44","left_context":"dans sa queue, il ","pivot":"avait","right_context":" des fausses pi\u00e8ces de monnaie accroch\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_45","left_context":"moi, j'avais une immense ju~ jupe sur moi, qui lui ","pivot":"couvrait","right_context":" toutes les fesses. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_45","left_context":"moi, j'","pivot":"avais","right_context":" une immense ju~ jupe sur moi, qui lui couvrait toutes les fesses. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_46","left_context":"pareil, qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" pleins de petits ornements de pi\u00e8ces, euh, des pi\u00e8ces, des trucs qui brillent, des petits brillants. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_48","left_context":"j'avais ","pivot":"achet\u00e9","right_context":" un costume de pirate pour le haut. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_49","left_context":"donc, j'","pivot":"avais","right_context":" un haut, euh, dentel\u00e9 qui faisait assez pirate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_51","left_context":"et j'","pivot":"avais","right_context":" un chapeau que j'avais d\u00fb greffer sur, euh, ma bombe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_1","left_context":"bon bah euh, bon tout d'abord je voudrais pr\u00e9ciser que j'","pivot":"ai","right_context":" un super gros rhume, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_2","left_context":"d'o\u00f9 le fait que j'","pivot":"ai","right_context":" une magnifique voix de canard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_6","left_context":"en fait je m'","pivot":"attendais","right_context":" pas \u00e0 \u00e7a, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_8","left_context":"je sais pas si vous voyez par exemple euh quand le matin aux heures de pointe vous voulez ","pivot":"prendre","right_context":" le m\u00e9tro ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_9","left_context":"bah souvent il y ","pivot":"a","right_context":" plusieurs trains qui arrivent en m\u00eame temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_10","left_context":"et du coup euh il y ","pivot":"a","right_context":" plein de monde qui court vers le m\u00e9tro euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_12","left_context":"les gens crient, euh se poussent m\u00eame parfois s'","pivot":"insultent","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_12","left_context":"les gens crient, euh se ","pivot":"poussent","right_context":" m\u00eame parfois s'insultent. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_14","left_context":"euh j'avais l'impression que il y ","pivot":"avait","right_context":" d'\u00e9normes b\u00e2timents avec des gens mais partout, mais vraiment partout ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_22","left_context":"ils se ","pivot":"racontent","right_context":" leurs vacances. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_23","left_context":"ils sont contents de ","pivot":"retrouver","right_context":" leurs leurs amis enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_25","left_context":"euh peut y ","pivot":"avoir","right_context":" des amphis \u00e9normes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_26","left_context":"et d'un autre c\u00f4t\u00e9 il peut y ","pivot":"avoir","right_context":" des salles toutes petites o\u00f9 on va \u00eatre compl\u00e8tement serr\u00e9s dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_29","left_context":"mais euh bon apr\u00e8s le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif c'est que du coup faut faut r\u00e9ussir \u00e0 se ","pivot":"mettre","right_context":" un peu au boulot. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_31","left_context":"et je me ","pivot":"retrouve","right_context":" un peu d\u00e9bord\u00e9e \u00e0 la fin du semestre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_34","left_context":"maintenant on ","pivot":"croise","right_context":" les doigts aussi pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_36","left_context":"euh apr\u00e8s non je pense que la fac c'est quand m\u00eame une bonne exp\u00e9rience, parce que euh bah d\u00e9j\u00e0 j'ai ","pivot":"fait","right_context":" des super rencontres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_37","left_context":"j'ai des copines euh actuellement euh, je m'","pivot":"entends","right_context":" super bien avec. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_37","left_context":"j'","pivot":"ai","right_context":" des copines euh actuellement euh, je m'entends super bien avec. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_39","left_context":"puis il y ","pivot":"a","right_context":" pas mal de trucs d'organis\u00e9s comme les afterworks le jeudi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_40","left_context":"bon euh pour \u00eatre honn\u00eate j'en ai ","pivot":"fait","right_context":" qu'un seul l'ann\u00e9e derni\u00e8re, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_42","left_context":"euh il y ","pivot":"avait","right_context":" un quizz, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_48","left_context":"apr\u00e8s il y ","pivot":"a","right_context":" pas mal de trucs d'organis\u00e9s, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_49","left_context":"je sais que voil\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re il y ","pivot":"avait","right_context":" euh les tote bags euh avec Asos. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_51","left_context":"euh il y ","pivot":"avait","right_context":" le bal, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_52","left_context":"bon j'y suis pas all\u00e9e, euh je ","pivot":"sais","right_context":" plus pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_54","left_context":"ou alors j'","pivot":"avais","right_context":" peut-\u00eatre la flemme. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_58","left_context":"j'ai ","pivot":"vu","right_context":" pas mal de photos, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_63","left_context":"on apprend \u00e0 \u00e0 ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" d'autres personnes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_66","left_context":"j'ai bon souvent ","pivot":"fr\u00e9quent\u00e9","right_context":" les m\u00eames personnes, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_67","left_context":"et l\u00e0 en fait en arrivant \u00e0 la fac bah j'ai ","pivot":"d\u00e9couvert","right_context":" un peu d'autres d'autres mondes, des gens qui venaient de partout ailleurs. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_69","left_context":"j'ai ","pivot":"d\u00e9couvert","right_context":" de nouvelles cultures, de nouvelles m\u00e9thodes d'apprentissage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_70","left_context":"et c'est quelque chose de bah que j'ai eu plaisir \u00e0 ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_70","left_context":"et c'est quelque chose de bah que j'ai ","pivot":"eu","right_context":" plaisir \u00e0 d\u00e9couvrir. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_71","left_context":"apr\u00e8s je dis pas non plus que j'","pivot":"aime","right_context":" tous les cours hein ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_74","left_context":"il y a des cours que j'aime, d'autres que j'","pivot":"aime","right_context":" moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_74","left_context":"il y a des cours que j'","pivot":"aime","right_context":", d'autres que j'aime moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_74","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" des cours que j'aime, d'autres que j'aime moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je pense que c'est comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se sp\u00e9cialise et qu'on choisit ce qu'on veut ","pivot":"faire","right_context":" plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je pense que c'est comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se sp\u00e9cialise et qu'on ","pivot":"choisit","right_context":" ce qu'on veut faire plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je pense que c'est comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se ","pivot":"sp\u00e9cialise","right_context":" et qu'on choisit ce qu'on veut faire plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_76","left_context":"on peut pas tous ","pivot":"aimer","right_context":" les m\u00eames choses, euh enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_79","left_context":"m\u00eame si euh bon bah voil\u00e0, c'est pas dr\u00f4le faut travailler, il y ","pivot":"a","right_context":" les devoirs, tout \u00e7a c'est quand m\u00eame quelque chose euh ouais d'hu~ d'humain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_82","left_context":"et euh et j'","pivot":"aime","right_context":" beaucoup la notion de de partage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_84","left_context":"et euh ouais j'ai ","pivot":"fait","right_context":" des belles rencontres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_86","left_context":"euh il y en a avec qui on ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" euh des liens vraiment, avec qui on s'entend bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_86","left_context":"euh il y en ","pivot":"a","right_context":" avec qui on cr\u00e9e euh des liens vraiment, avec qui on s'entend bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_87","left_context":"et euh j'ai remarqu\u00e9 souvent les cours d'ailleurs euh en petit groupe \u00e7a permet de de plus discuter et parfois euh \u00e7a ","pivot":"rend","right_context":" le cours encore plus int\u00e9ressant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_88","left_context":"enfin voil\u00e0, voil\u00e0 l'exp\u00e9rience que j'","pivot":"ai","right_context":" de la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_88","left_context":"enfin voil\u00e0, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" l'exp\u00e9rience que j'ai de la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_6","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" une maison, et une cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_7","left_context":"et dans cette cour il y ","pivot":"a","right_context":" quatre studios. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_9","left_context":"et il y ","pivot":"a","right_context":" un gar\u00e7on, qui habite dans un de ces quatre studios dans la cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_11","left_context":"un jour, euh enfin un mardi, tu sais que je rentre tard le mardi puisque j'ai, j'","pivot":"ai","right_context":" cours jusqu'\u00e0 dix-neuf heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_16","left_context":"\u00e0 ce jour-l\u00e0 dans la petite rue que je passe normalement pour euh pour rentrer chez moi, il n'y ","pivot":"a","right_context":" personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_16","left_context":"\u00e0 ce jour-l\u00e0 dans la petite rue que je ","pivot":"passe","right_context":" normalement pour euh pour rentrer chez moi, il n'y a personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y ","pivot":"a","right_context":" quelques hommes, qui euh hum, qui \u00e9taient euh, qui restaient ici et euh qui qui \u00e9taient en train de boire, enfin qui euh, qui avaient l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_18","left_context":"et du coup j'ai pens\u00e9 de ne pas passer par euh cette rue-l\u00e0, mais plut\u00f4t faire un bout de d\u00e9tour, parce que il y ","pivot":"a","right_context":" une autre rue plus grande vers chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_18","left_context":"et du coup j'ai pens\u00e9 de ne pas passer par euh cette rue-l\u00e0, mais plut\u00f4t ","pivot":"faire","right_context":" un bout de d\u00e9tour, parce que il y a une autre rue plus grande vers chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_21","left_context":"mais \u00e0 ce moment-l\u00e0, j'ai vu qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" un euh gar\u00e7on. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_22","left_context":"enfin il y avait un euh, un \u00e9tudiant, qui euh, qui po~ port, qui ","pivot":"portait","right_context":" un, un sac \u00e0 dos et euh, avec des choses \u00e0 manger \u00e0 la main. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_22","left_context":"enfin il y ","pivot":"avait","right_context":" un euh, un \u00e9tudiant, qui euh, qui po~ port, qui portait un, un sac \u00e0 dos et euh, avec des choses \u00e0 manger \u00e0 la main. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_24","left_context":"donc j'ai euh, je l'ai ","pivot":"suivi","right_context":" et j'ai pass\u00e9 par euh, j'ai pass\u00e9 par l\u00e0 aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_25","left_context":"et donc je l'ai ","pivot":"suivi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_26","left_context":"et euh au milieu de la rue il y ","pivot":"a","right_context":" un euh fourch\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_1","left_context":"et euh, quelques semaines apr\u00e8s ils m'ont ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" un mail pour me dire que, euh, j'\u00e9tais prise pour, euh, une journ\u00e9e de tournage, euh, sur la Promenade des Anglais pendant toute la journ\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_2","left_context":"euh, donc, euh, enfin franchement c'\u00e9tait, c'\u00e9tait vraiment vraiment cool parce que enfin, \u00e7a, \u00e7a m'a permis de d\u00e9couvrir euh le monde du cin\u00e9ma, comment \u00e7a se passait, euh, comment on ","pivot":"tournait","right_context":" un film. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_2","left_context":"euh, donc, euh, enfin franchement c'\u00e9tait, c'\u00e9tait vraiment vraiment cool parce que enfin, \u00e7a, \u00e7a m'a permis de ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" euh le monde du cin\u00e9ma, comment \u00e7a se passait, euh, comment on tournait un film. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait aller, euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour ","pivot":"voir","right_context":", euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait aller, euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils ","pivot":"regardent","right_context":", euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait aller, euh, dans le studio pour, euh, ","pivot":"essayer","right_context":" le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_5","left_context":"et pour les gar\u00e7ons ils se faisaient un peu raser sur les c\u00f4t\u00e9s pour, euh, pour ","pivot":"avoir","right_context":" la coupe, euh, un peu des ann\u00e9es quarante, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_6","left_context":"et euh, donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait pay\u00e9 quarante euros, juste pour aller essayer, \u00e7a a ","pivot":"dur\u00e9","right_context":", euh, trente minutes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_6","left_context":"et euh, donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait ","pivot":"pay\u00e9","right_context":" quarante euros, juste pour aller essayer, \u00e7a a dur\u00e9, euh, trente minutes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_7","left_context":"euh ensuite euh, le jour du tournage fallait \u00eatre euh \u00e0 six heures du matin au studio donc pour ","pivot":"mettre","right_context":", euh, notre tenue, euh, se faire maquiller, se faire coiffer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_10","left_context":"et euh, ils avaient vraiment mis, euh, du mobilier des ann\u00e9es quarante, euh, ils ","pivot":"avaient","right_context":", euh, enfin des parasols, des fauteuils tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_12","left_context":"et donc pendant toute la matin\u00e9e, euh, j'ai euh je devais ","pivot":"traverser","right_context":" la route. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_13","left_context":"Euh, en fait c'\u00e9tait une sc\u00e8ne o\u00f9 les les deux petits ","pivot":"traversaient","right_context":" la route et, euh, allaient vers la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_14","left_context":"Et donc, euh, moi, j'\u00e9tais une des passantes avec euh, j'\u00e9tais avec deux autres figurants, on avait ","pivot":"fait","right_context":" connaissance, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_15","left_context":"Et euh, et euh, du coup c'\u00e9tait marrant, pendant vraiment toute la matin\u00e9e on a retourn\u00e9 cette sc\u00e8ne, euh, je ","pivot":"sais","right_context":" pas combien de fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_15","left_context":"Et euh, et euh, du coup c'\u00e9tait marrant, pendant vraiment toute la matin\u00e9e on a ","pivot":"retourn\u00e9","right_context":" cette sc\u00e8ne, euh, je sais pas combien de fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_16","left_context":"Et euh, finalement dans le film \u00e7a doit ","pivot":"durer","right_context":", euh, trois secondes, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_17","left_context":"Je savais pas que, euh, qu'on prenait autant de temps, euh, pour ","pivot":"tourner","right_context":" une sc\u00e8ne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_17","left_context":"Je savais pas que, euh, qu'on ","pivot":"prenait","right_context":" autant de temps, euh, pour tourner une sc\u00e8ne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_19","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" un un petit buffet. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_24","left_context":"et pendant que eux tournaient sur la plage, donc, un petit peu plus bas, nous on \u00e9tait oblig\u00e9 de rester derri\u00e8re pour que, pour montrer qu'il y ","pivot":"a","right_context":" de la vie derri\u00e8re, pour que ce soit naturel, quoi, derri\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_28","left_context":"je ","pivot":"voyais","right_context":" toutes les cam\u00e9ras, tous les ing\u00e9nieurs sons, euh, les assistantes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les ","pivot":"remaquiller","right_context":", tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les ","pivot":"recoiffer","right_context":", les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils ","pivot":"attendaient","right_context":" leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, ","pivot":"faire","right_context":" des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui ","pivot":"avaient","right_context":" chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y ","pivot":"avait","right_context":" deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_1","left_context":"ouais alors en fait euh Rafi il a, il a ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" une, une fille, euh \u00e0 l'\u00cele Maurice. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_4","left_context":"c'est un parc o\u00f9 il y a pf o\u00f9 il y ","pivot":"a","right_context":" plein de, plein d'activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_5","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" des animaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_7","left_context":"enfin il y ","pivot":"a","right_context":" plein d'activit\u00e9s qui existent. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_8","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" les tyroliennes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_9","left_context":"il y a, il y ","pivot":"a","right_context":" le quad, le buggy. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_10","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" la marche avec les lions, marche avec les pumas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_12","left_context":"et donc en fait cet \u00e9t\u00e9 elle nous a propos\u00e9 de nous y emmener sur un de ses jours, sur un de ses jours de repos, pour euh bah pour qu'on puisse ","pivot":"d\u00e9couvrir","right_context":" en fait son son univers avec elle euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_12","left_context":"et donc en fait cet \u00e9t\u00e9 elle nous a propos\u00e9 de nous y ","pivot":"emmener","right_context":" sur un de ses jours, sur un de ses jours de repos, pour euh bah pour qu'on puisse d\u00e9couvrir en fait son son univers avec elle euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_13","left_context":"donc on avait choisi ","pivot":"choisi","right_context":" un jour tous ensemble etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_17","left_context":"donc on pouvait pas euh tout ","pivot":"faire","right_context":" dans la m\u00eame journ\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_18","left_context":"du coup fallait vraiment qu'on ","pivot":"choisisse","right_context":" vraiment deux activit\u00e9s qu'on voulait faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_20","left_context":"donc on a tous choisi euh de ","pivot":"faire","right_context":" le quad tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_21","left_context":"comme \u00e7a on pouvait vraiment ","pivot":"faire","right_context":" une activit\u00e9 vraiment tous ensemble etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_22","left_context":"donc on a ","pivot":"pris","right_context":" le quad. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_23","left_context":"on ","pivot":"avait","right_context":" tous des quads doubles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_24","left_context":"et et papi et mamie avaient ","pivot":"pris","right_context":" un buggy pour \u00eatre avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_27","left_context":"tu ","pivot":"as","right_context":" plein d'animaux en libert\u00e9 euh notamment les z\u00e8bres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_29","left_context":"et euh tu peux les ","pivot":"toucher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_30","left_context":"euh il y ","pivot":"avait","right_context":" des autruches aussi c'\u00e9tait trop marrant euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_31","left_context":"et euh tu ","pivot":"as","right_context":" plein de paysages magnifiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_33","left_context":"on ","pivot":"a","right_context":" une vue sur la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_35","left_context":"donc on a ","pivot":"fini","right_context":" cette activit\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_37","left_context":"euh on a \u00e9t\u00e9 ah oui aussi on a ","pivot":"nourri","right_context":" les girafes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_38","left_context":"c'est une activit\u00e9 que tu ","pivot":"peux","right_context":" faire, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_39","left_context":"tu ","pivot":"ach\u00e8tes","right_context":" des petits trucs et tu leur donnes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_42","left_context":"et ensuite on est parti euh euh bah tous ensemble aussi mais il y a que la moiti\u00e9 qui ont ","pivot":"fait","right_context":" euh euh la deuxi\u00e8me activit\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_42","left_context":"et ensuite on est parti euh euh bah tous ensemble aussi mais il y ","pivot":"a","right_context":" que la moiti\u00e9 qui ont fait euh euh la deuxi\u00e8me activit\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_44","left_context":"donc il y a la moiti\u00e9 qui ","pivot":"ont","right_context":" le vertige. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_44","left_context":"donc il y ","pivot":"a","right_context":" la moiti\u00e9 qui ont le vertige. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_45","left_context":"donc du coup bah on \u00e9tait pas tr\u00e8s on \u00e9tait plus tr\u00e8s nombreux \u00e0 rester pour ","pivot":"faire","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_46","left_context":"euh il y ","pivot":"avait","right_context":" euh l'oncle d'Alex. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_47","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" les les deux cousines d'Alex. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_48","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" Bastien et Matthieu, les copains de des cousines. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_49","left_context":"et je crois qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_51","left_context":"ah non il y ","pivot":"avait","right_context":" le p\u00e8re d'Alex aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_52","left_context":"parce que lui il a le vertige, mais il s'est ","pivot":"lanc\u00e9","right_context":" un d\u00e9fi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_52","left_context":"parce que lui il a le vertige, mais il s'est ","pivot":"lanc\u00e9","right_context":" un d\u00e9fi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_52","left_context":"parce que lui il ","pivot":"a","right_context":" le vertige, mais il s'est lanc\u00e9 un d\u00e9fi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_54","left_context":"et euh du coup tu dois ","pivot":"prendre","right_context":" des bus pour aller d'un endroit \u00e0 un autre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_55","left_context":"enfin tu ","pivot":"as","right_context":" des horaires pr\u00e9cis de bus, des horaires pr\u00e9cis d'activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_2","left_context":"j'ai ","pivot":"rejoint","right_context":" Mathilde vers euh dix-neuf heures, truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_5","left_context":"et euh, de le coup euh, on s'est balad\u00e9, m'a ","pivot":"emmen\u00e9","right_context":", euh, vers les quais de Seine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_6","left_context":"elle voulait ","pivot":"chercher","right_context":" la, euh, Statue de la Libert\u00e9, euh, mais elle s'est un peu tromp\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_7","left_context":"hein, euh, comme d'habitude, tu la ","pivot":"connais","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_8","left_context":"euh, on a ","pivot":"fait","right_context":" un petit d\u00e9tour, machin etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_9","left_context":"puis apr\u00e8s on a ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":", euh, un sur les quais de Seine, un esp\u00e8ce de, euh, de, de passage flottant euh hyper long, euh, de un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_11","left_context":"entre temps il y avait Adrien qui nous avait ","pivot":"appel\u00e9s","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_11","left_context":"entre temps il y ","pivot":"avait","right_context":" Adrien qui nous avait appel\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_13","left_context":"et que de le coup, euh, on irait sans lui et il nous ","pivot":"rejoindrait","right_context":" apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_14","left_context":"sur ce j'ai ","pivot":"annonc\u00e9","right_context":" l'ouverture de le score, euh, de le PSG rapide. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_17","left_context":"on a, on, euh, a commenc\u00e9 \u00e0, \u00e0 vouloir se ","pivot":"poser","right_context":" pour manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_18","left_context":"mais \u00e9videmment, quand tu cherches une place pour, pour te poser, il y ","pivot":"a","right_context":" plus de banc de libre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_18","left_context":"mais \u00e9videmment, quand tu cherches une place pour, pour te ","pivot":"poser","right_context":", il y a plus de banc de libre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_18","left_context":"mais \u00e9videmment, quand tu ","pivot":"cherches","right_context":" une place pour, pour te poser, il y a plus de banc de libre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_19","left_context":"alors qu'on en avait ","pivot":"eu","right_context":" pendant une demie-heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_20","left_context":"finalement on s'est ","pivot":"pos\u00e9","right_context":", euh, pr\u00e8s de, euh, d'une station de m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_24","left_context":"donc on a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":", euh, une petite salade etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_25","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" des mari\u00e9s chinois que qui se, euh, qui arr\u00eataient pas de se faire prendre en photo. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc voil\u00e0, apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait all\u00e9e voir un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle essaierait de ","pivot":"mettre","right_context":" \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 venir, dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc voil\u00e0, apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait all\u00e9e ","pivot":"voir","right_context":" un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle essaierait de mettre \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 venir, dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_30","left_context":"donc apparement elle a pu le ","pivot":"faire","right_context":", elle est contente. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_32","left_context":"d\u00e9j\u00e0, on est arriv\u00e9, il y ","pivot":"avait","right_context":" un drapeau de le PSG, euh, devant, donc \u00e7a change de le caf\u00e9 OZ, o\u00f9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_35","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" une bonne ambiance. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_37","left_context":"bon, un peu seul, de le coup toute la soir\u00e9e, il a d\u00fb, euh, tout ","pivot":"servir","right_context":" tout seul etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_39","left_context":"on a vu aussi qu'ils ","pivot":"avaient","right_context":" des, euh, des planches ap\u00e9ritives hyper sympas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_40","left_context":"on s'est dit que, euh, \u00e7a serait cool d'y retourner quand m\u00eame, parce que c'\u00e9tait pas tr\u00e8s tr\u00e8s cher et en plus, euh, bah, il y ","pivot":"a","right_context":" moyen de se faire plaisir quoi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_41","left_context":"de le coup, euh, elle a ","pivot":"command\u00e9","right_context":" un Monaco. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_42","left_context":"c'est une petite frappe hein, tu sais, euh, elle ","pivot":"a","right_context":" un peu de mal, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_47","left_context":"le barman il fait ","pivot":"sonner","right_context":" la cloche, euh, euh, les, les gens debout etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_49","left_context":"euh, apr\u00e8s, Adrien, il nous a ","pivot":"rejoints","right_context":", euh, dans dans la foul\u00e9e, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_51","left_context":"Paris Saint Germain a pas \u00e9t\u00e9, euh, pas \u00e9t\u00e9 dingue, mais, euh, il y a ","pivot":"eu","right_context":" victoire trois z\u00e9ro quand m\u00eame, donc, euh, donc on \u00e9tait content. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_52","left_context":"on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", euh, globalement une, euh, une bonne soir\u00e9e ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_1","left_context":"alors hier j'ai fini les cours \u00e0 dix-neuf heures, et comme d'habitude, j'ai ","pivot":"pris","right_context":" le bus pour pouvoir rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_1","left_context":"alors hier j'ai ","pivot":"fini","right_context":" les cours \u00e0 dix-neuf heures, et comme d'habitude, j'ai pris le bus pour pouvoir rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_2","left_context":"alors le bus me d\u00e9pose, et en marchant vers chez moi, dans la rue il y ","pivot":"avait","right_context":" une tr\u00e8s bonne odeur une odeur de pizza, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_2","left_context":"alors le bus me ","pivot":"d\u00e9pose","right_context":", et en marchant vers chez moi, dans la rue il y avait une tr\u00e8s bonne odeur une odeur de pizza, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_3","left_context":"en fait je s~ je je ","pivot":"sais","right_context":" pas ce que c'\u00e9tait exactement comme odeur, mais \u00e7a sentait vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_4","left_context":"et ce qui m'a intrigu\u00e9e, c'est que sur la fa\u00e7ade de le restaurant d'o\u00f9 provenait l'odeur, c'\u00e9tait ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" p\u00e2tisserie fine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_4","left_context":"et ce qui m'a ","pivot":"intrigu\u00e9e","right_context":", c'est que sur la fa\u00e7ade de le restaurant d'o\u00f9 provenait l'odeur, c'\u00e9tait \u00e9crit p\u00e2tisserie fine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_5","left_context":"or, \u00e7a ","pivot":"sentait","right_context":" tout sauf la p\u00e2tisserie en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'allais me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour voir euh vraiment ce qu'ils ","pivot":"proposaient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'allais me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour ","pivot":"voir","right_context":" euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'allais me ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour voir euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"pr\u00e9vu","right_context":" ce que j'allais me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour voir euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_7","left_context":"alors je rentre, et directement le serveur m'accoste en me ","pivot":"demandant","right_context":" ce qui me ferait plaisir, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_7","left_context":"alors je rentre, et directement le serveur m'","pivot":"accoste","right_context":" en me demandant ce qui me ferait plaisir, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_9","left_context":"l\u00e0 il me r\u00e9pond qu'effectivement ils sont euh sp\u00e9cialis\u00e9s dans la p\u00e2tisserie fine libanaise mais qu'ils proposent aussi de quoi ","pivot":"manger","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_10","left_context":"et il ","pivot":"avait","right_context":" un plateau de frites \u00e0 la main, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_11","left_context":"et il m'a propos\u00e9 de ","pivot":"go\u00fbter","right_context":" une frite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_13","left_context":"et j'ai ","pivot":"go\u00fbt\u00e9","right_context":" les frites, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_16","left_context":"et il m'a orient\u00e9e vers la caisse pour pouvoir ","pivot":"passer","right_context":" commande. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_16","left_context":"et il m'a ","pivot":"orient\u00e9e","right_context":" vers la caisse pour pouvoir passer commande. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_18","left_context":"et euh le serveur qui r\u00e9ceptionne ma commande, me demande ce que je voudrais, ce que je voudrais ","pivot":"manger","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_18","left_context":"et euh le serveur qui r\u00e9ceptionne ma commande, me demande ce que je ","pivot":"voudrais","right_context":", ce que je voudrais manger, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_18","left_context":"et euh le serveur qui r\u00e9ceptionne ma commande, me ","pivot":"demande","right_context":" ce que je voudrais, ce que je voudrais manger, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_18","left_context":"et euh le serveur qui ","pivot":"r\u00e9ceptionne","right_context":" ma commande, me demande ce que je voudrais, ce que je voudrais manger, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_19","left_context":"l\u00e0 je lui ai demand\u00e9 de me ","pivot":"faire","right_context":" une suggestion, parce que je connaissais pas de le tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_20","left_context":"et l\u00e0 euh il me montre le plateau d'une dame en me demandant euh si \u00e7a me tente ce qu'elle ","pivot":"a","right_context":" dans son plateau la dame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_20","left_context":"et l\u00e0 euh il me montre le plateau d'une dame en me demandant euh si \u00e7a me ","pivot":"tente","right_context":" ce qu'elle a dans son plateau la dame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_20","left_context":"et l\u00e0 euh il me ","pivot":"montre","right_context":" le plateau d'une dame en me demandant euh si \u00e7a me tente ce qu'elle a dans son plateau la dame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_21","left_context":"je lui ","pivot":"dis","right_context":" oui je veux bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_23","left_context":"et je lui ","pivot":"demande","right_context":" ce qu'il y a \u00e0 l'int\u00e9rieur, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_25","left_context":"donc j'ai ","pivot":"choisi","right_context":" poulet. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_26","left_context":"l\u00e0 il a balanc\u00e9 ma commande en cuisine et il m'invite \u00e0 aller m'","pivot":"installer","right_context":" en attendant que ma commande soit pr\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_26","left_context":"l\u00e0 il a balanc\u00e9 ma commande en cuisine et il m'","pivot":"invite","right_context":" \u00e0 aller m'installer en attendant que ma commande soit pr\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_26","left_context":"l\u00e0 il a ","pivot":"balanc\u00e9","right_context":" ma commande en cuisine et il m'invite \u00e0 aller m'installer en attendant que ma commande soit pr\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_27","left_context":"alors je m'","pivot":"installe","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_29","left_context":"il me ","pivot":"fait","right_context":" un compliment en me disant que je suis jolie et de quelle origine je suis. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_35","left_context":"et l\u00e0 je lui r\u00e9ponds monsieur euh les antillais ils sont pas forc\u00e9ment fonc\u00e9s de peau, il y ","pivot":"a","right_context":" des antillais qui sont plus clairs que vous et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_37","left_context":"je lui dis oui pour preuve, j'","pivot":"ai","right_context":" ma s\u0153ur qui euh qui est plus claire que qui est plus claire que moi qui est claire de peau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_37","left_context":"je lui ","pivot":"dis","right_context":" oui pour preuve, j'ai ma s\u0153ur qui euh qui est plus claire que qui est plus claire que moi qui est claire de peau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_38","left_context":"et l\u00e0 euh limite il voulait pas me ","pivot":"croire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_2","left_context":"la nouriture \u00e9tait bonne, j'ai ","pivot":"pris","right_context":" une pizza encore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_5","left_context":"aujourd'hui, euh, le but c'\u00e9tait d'aller \u00e0 le CROUS de Jussieu, parce que Thomas n'","pivot":"ayant","right_context":" pas de carte Navigo on peut pas aller plus loin pour l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_6","left_context":"mais euh prochainement on va ","pivot":"faire","right_context":" tous ceux de Paris euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_10","left_context":"bon alors d\u00e9j\u00e0 Jussieu c'est un \u00e9norme b\u00e2timent, donc d\u00e9j\u00e0 fallait ","pivot":"trouver","right_context":" l'entr\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je crois qu'on a perdu genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 faire le tour de le b\u00e2timent pour avoir une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y ","pivot":"a","right_context":" plus que une entr\u00e9e d'ouverte comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je crois qu'on a perdu genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 faire le tour de le b\u00e2timent pour ","pivot":"avoir","right_context":" une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y a plus que une entr\u00e9e d'ouverte comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je crois qu'on a perdu genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" le tour de le b\u00e2timent pour avoir une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y a plus que une entr\u00e9e d'ouverte comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je crois qu'on a ","pivot":"perdu","right_context":" genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 faire le tour de le b\u00e2timent pour avoir une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y a plus que une entr\u00e9e d'ouverte comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_13","left_context":"de le coup on a ","pivot":"fait","right_context":" tout le tour de le b\u00e2timent pour arriver \u00e0 l'entr\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_14","left_context":"ils ont ","pivot":"fouill\u00e9","right_context":" nos sacs, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_15","left_context":"et apr\u00e8s il a fallu qu'on cherche des panneaux ","pivot":"indiquant","right_context":" le CROUS, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_15","left_context":"et apr\u00e8s il a fallu qu'on ","pivot":"cherche","right_context":" des panneaux indiquant le CROUS, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_16","left_context":"et il y avait pas de panneaux ","pivot":"indiquant","right_context":" le CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_16","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" pas de panneaux indiquant le CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_19","left_context":"et, et puis, \u00e0 le bout d'un moment j'ai vu quand m\u00eame qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" un panneau c'\u00e9tait Cuvier, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_21","left_context":"et tu avais quand m\u00eame un couteau et une fourchette de dessin\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9, euh, ce qui du coup ","pivot":"indiquait","right_context":" un CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_21","left_context":"et tu ","pivot":"avais","right_context":" quand m\u00eame un couteau et une fourchette de dessin\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9, euh, ce qui du coup indiquait un CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_23","left_context":"ils disent Cuvier faut prendre le, faut ","pivot":"prendre","right_context":" le rond quarante-sept, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_26","left_context":"et donc l\u00e0 on ","pivot":"trouve","right_context":" le rond quarante-sept. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_34","left_context":"et l\u00e0 en fait \u00e0 le bout de le couloir tu as juste une porte qui te ","pivot":"ram\u00e8ne","right_context":" dehors. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_34","left_context":"et l\u00e0 en fait \u00e0 le bout de le couloir tu ","pivot":"as","right_context":" juste une porte qui te ram\u00e8ne dehors. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_35","left_context":"euh de le coup on \u00e9tait un peu perdu, mais vu qu'il y avait un gars on a juste ","pivot":"suivi","right_context":" le gars, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_35","left_context":"euh de le coup on \u00e9tait un peu perdu, mais vu qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" un gars on a juste suivi le gars, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_36","left_context":"et, euh, l\u00e0 on a ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" le CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_38","left_context":"de le coup, qui euh qui ","pivot":"faisait","right_context":" gr\u00e8ve aujourd'hui ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_40","left_context":"de le coup, on a perdu \u00e0 le moins un quart d'heure \u00e0 faire le tour de la fac, \u00e0 se promener dans la fac, pour ","pivot":"trouver","right_context":" le CROUS, pour que le CROUS soit ferm\u00e9, ce qui \u00e9tait assez d\u00e9cevant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_40","left_context":"de le coup, on a perdu \u00e0 le moins un quart d'heure \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" le tour de la fac, \u00e0 se promener dans la fac, pour trouver le CROUS, pour que le CROUS soit ferm\u00e9, ce qui \u00e9tait assez d\u00e9cevant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_40","left_context":"de le coup, on a ","pivot":"perdu","right_context":" \u00e0 le moins un quart d'heure \u00e0 faire le tour de la fac, \u00e0 se promener dans la fac, pour trouver le CROUS, pour que le CROUS soit ferm\u00e9, ce qui \u00e9tait assez d\u00e9cevant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_41","left_context":"moi, j'\u00e9tais contente parce qu'il y avait un il y avait un escalator dans la fac, alors moi j'ai ","pivot":"pris","right_context":" l'escalator dans la fac, parce que c'\u00e9tait un petit kiffe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_41","left_context":"moi, j'\u00e9tais contente parce qu'il y avait un il y ","pivot":"avait","right_context":" un escalator dans la fac, alors moi j'ai pris l'escalator dans la fac, parce que c'\u00e9tait un petit kiffe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_46","left_context":"bon, c'\u00e9tait une demi-gr\u00e8ve, donc il y ","pivot":"avait","right_context":" un \u00e9tage de ferm\u00e9 mais l'autre \u00e9tait ouvert. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_47","left_context":"donc l\u00e0, on arrive, on ","pivot":"fait","right_context":" la queue, et l\u00e0, les gens qui se plaignent, tout \u00e7a, bon bref, la France. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_48","left_context":"puis, l\u00e0, on se s\u00e9pare tous les deux, parce que moi je voulais de le couscous et lui il ","pivot":"voulait","right_context":" des frites, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_48","left_context":"puis, l\u00e0, on se s\u00e9pare tous les deux, parce que moi je ","pivot":"voulais","right_context":" de le couscous et lui il voulait des frites, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_48","left_context":"puis, l\u00e0, on se ","pivot":"s\u00e9pare","right_context":" tous les deux, parce que moi je voulais de le couscous et lui il voulait des frites, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_1","left_context":"donc j'ai ","pivot":"fait","right_context":" tous les niveaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_3","left_context":"alors euh tout d'abord j'ai commenc\u00e9 euh \u00e0 le CP, comme \u00e7a j'ai ","pivot":"suivi","right_context":" un ordre chronologique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_4","left_context":"donc j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le CP, et euh ce que j'ai ","pivot":"ador\u00e9","right_context":", c'est que les~ pour euh pour les petits, on est euh, on est un peu euh leur point de rep\u00e8re euh, tout se base par rapport \u00e0 la ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_6","left_context":"c'est vraiment leur rep\u00e8re, euh parce que par exemple euh lorsque la ma\u00eetresse avait \u00e9t\u00e9 absente, une matin\u00e9e, ils m'ont ","pivot":"confi\u00e9","right_context":" la classe pendant deux heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_7","left_context":"bon il y avait une heure de musique, donc j'ai ","pivot":"eu","right_context":" la classe pendant une heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_8","left_context":"et j'ai d\u00fb leur faire ","pivot":"faire","right_context":" des exercices et je ne travaillais pas forc\u00e9ment euh comme leur ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_15","left_context":"et euh c'est vraiment ce que j'ai j'ai vraiment ","pivot":"ador\u00e9","right_context":" ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_16","left_context":"ce c\u00f4t\u00e9 un peu protecteur, et euh coocooning qu'on peut ","pivot":"avoir","right_context":" aupr\u00e8s d'une classe d'enfant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_17","left_context":"ce qui serait diff\u00e9rent \u00e0 le coll\u00e8ge lyc\u00e9e, o\u00f9 on est plut\u00f4t bah on a plusieurs classes, diff\u00e9rents niveaux, on voit plusieurs \u00e9l\u00e8ves, et on on les ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_17","left_context":"ce qui serait diff\u00e9rent \u00e0 le coll\u00e8ge lyc\u00e9e, o\u00f9 on est plut\u00f4t bah on a plusieurs classes, diff\u00e9rents niveaux, on ","pivot":"voit","right_context":" plusieurs \u00e9l\u00e8ves, et on on les conna\u00eet pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_17","left_context":"ce qui serait diff\u00e9rent \u00e0 le coll\u00e8ge lyc\u00e9e, o\u00f9 on est plut\u00f4t bah on ","pivot":"a","right_context":" plusieurs classes, diff\u00e9rents niveaux, on voit plusieurs \u00e9l\u00e8ves, et on on les conna\u00eet pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_18","left_context":"on les conna\u00eet si, mais on les ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas intimement on va dire, contrairement euh \u00e0 le primaire et \u00e0 le CP. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_18","left_context":"on les ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" si, mais on les conna\u00eet pas intimement on va dire, contrairement euh \u00e0 le primaire et \u00e0 le CP. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_19","left_context":"euh apr\u00e8s, j'ai ","pivot":"fait","right_context":" euh CE1 CE2. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_20","left_context":"ce qui est difficile, c'est que vu que c'est un petit \u00e9tablissement, bah euh il y ","pivot":"a","right_context":" souvent des classes de double niveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_23","left_context":"et ensuite bah euh, je suis retourn\u00e9e euh voir mon professeur, enfin mon ma\u00eetre d'\u00e9cole euh de CME, celui qui m'a euh ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" le go\u00fbt de l'histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_23","left_context":"et ensuite bah euh, je suis retourn\u00e9e euh ","pivot":"voir","right_context":" mon professeur, enfin mon ma\u00eetre d'\u00e9cole euh de CME, celui qui m'a euh donn\u00e9 le go\u00fbt de l'histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_24","left_context":"et euh \u00e7a m'a vraiment choqu\u00e9e parce que enfait euh un ma\u00eetre de passion \u00e9tait devenu un ma\u00eetre euh d\u00e9gout\u00e9 de~ de ce qu'il ","pivot":"faisait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_24","left_context":"et euh \u00e7a m'a vraiment choqu\u00e9e parce que enfait euh un ma\u00eetre de passion \u00e9tait ","pivot":"devenu","right_context":" un ma\u00eetre euh d\u00e9gout\u00e9 de~ de ce qu'il faisait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_24","left_context":"et euh \u00e7a m'a vraiment ","pivot":"choqu\u00e9e","right_context":" parce que enfait euh un ma\u00eetre de passion \u00e9tait devenu un ma\u00eetre euh d\u00e9gout\u00e9 de~ de ce qu'il faisait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_25","left_context":"d\u00e9gout\u00e9, pas d\u00e9gout\u00e9 de son m\u00e9tier parce qu'il aime ce qu'il ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_25","left_context":"d\u00e9gout\u00e9, pas d\u00e9gout\u00e9 de son m\u00e9tier parce qu'il ","pivot":"aime","right_context":" ce qu'il fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_26","left_context":"mais euh plus avec autant euh comment dire plus avec autant de passion qu'il ","pivot":"avait","right_context":" auparavant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_27","left_context":"c'est \u00e0 dire que, euh maintenant, bah euh les parents, ils ","pivot":"c\u00e8dent","right_context":" tout \u00e0 leurs petites t\u00eates blondes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_28","left_context":"pour eux c'est l'enseignant qui ","pivot":"a","right_context":" tort. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_29","left_context":"ils ont plus le soutien qu'ils ","pivot":"pouvaient","right_context":" avoir auparavant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_29","left_context":"ils ","pivot":"ont","right_context":" plus le soutien qu'ils pouvaient avoir auparavant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_31","left_context":"et je l'ai ","pivot":"vu","right_context":" dans sa classe, o\u00f9 euh o\u00f9 euh en CM2, ils sont plus grands, ils sont plus ind\u00e9pendants. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_1","left_context":"c'est vrai que quand je le ","pivot":"dis","right_context":" \u00e0 les gens, ils sont un peu euh, un peu choqu\u00e9s je pense, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_3","left_context":"mais mais je pense que c'","pivot":"est","right_context":" plut\u00f4t par rapport \u00e0 les a prioris qu'il y a sur l'Ecosse en elle-m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_5","left_context":"et moi j'y ai \u00e9t\u00e9, et c'est vraiment pas de le tout le sentiment que j'ai ","pivot":"eu","right_context":" en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_6","left_context":"donc euh c'\u00e9tait en terminale, et ma prof d'anglais ","pivot":"organisait","right_context":" un voyage, euh un voyage scolaire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_7","left_context":"et en fait on avait pas d'informations, parce qu'elle nous avait pas ","pivot":"pr\u00e9venus","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_7","left_context":"et en fait on ","pivot":"avait","right_context":" pas d'informations, parce qu'elle nous avait pas pr\u00e9venus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_8","left_context":"on avait plut\u00f4t ","pivot":"entendu","right_context":" des rumeurs, donc on savait pas trop o\u00f9 c'\u00e9tait encore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_10","left_context":"et c'est vrai que quand j'ai ","pivot":"appris","right_context":" \u00e7a j'\u00e9tais vraiment euh, vraiment contente, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_12","left_context":"et de le coup avec mes amis on a d\u00e9cid\u00e9 de de s'","pivot":"inscrire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_16","left_context":"mais bon on \u00e9tait tous assez excit\u00e9s, donc euh je pense qu'on a moins ","pivot":"ressenti","right_context":" la fatigue quand m\u00eame, que que si c'\u00e9tait un voyage normal en car. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_18","left_context":"et en fait, ce que j'ai ador\u00e9 dans ce voyage, c'est que il y avait la moiti\u00e9 de le temps o\u00f9 c'\u00e9tait du temps libre, et l'autre moiti\u00e9 o\u00f9 on ","pivot":"faisait","right_context":" des activit\u00e9s donc par rapport \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_18","left_context":"et en fait, ce que j'ai ador\u00e9 dans ce voyage, c'est que il y ","pivot":"avait","right_context":" la moiti\u00e9 de le temps o\u00f9 c'\u00e9tait du temps libre, et l'autre moiti\u00e9 o\u00f9 on faisait des activit\u00e9s donc par rapport \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_18","left_context":"et en fait, ce que j'ai ","pivot":"ador\u00e9","right_context":" dans ce voyage, c'est que il y avait la moiti\u00e9 de le temps o\u00f9 c'\u00e9tait du temps libre, et l'autre moiti\u00e9 o\u00f9 on faisait des activit\u00e9s donc par rapport \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_21","left_context":"et c'est vraiment ce qui ce qui ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" un lien avec la culture l\u00e0-bas je trouve. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_22","left_context":"donc quand on prenait le m\u00e9tro, quand on allait dans les magasins, c'est quelque chose qui nous lie plus \u00e0 la ville, que si on ","pivot":"faisait","right_context":" que des activit\u00e9s euh touristiques, donc un peu sur l'histoire de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_22","left_context":"donc quand on prenait le m\u00e9tro, quand on allait dans les magasins, c'est quelque chose qui nous ","pivot":"lie","right_context":" plus \u00e0 la ville, que si on faisait que des activit\u00e9s euh touristiques, donc un peu sur l'histoire de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_22","left_context":"donc quand on ","pivot":"prenait","right_context":" le m\u00e9tro, quand on allait dans les magasins, c'est quelque chose qui nous lie plus \u00e0 la ville, que si on faisait que des activit\u00e9s euh touristiques, donc un peu sur l'histoire de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_23","left_context":"et donc euh j'ai vraiment ","pivot":"d\u00e9couvert","right_context":" une ville euh festive et et magique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_24","left_context":"donc c'est vrai que quand on marche dans la rue, il y ","pivot":"a","right_context":" plein de maisons euh magnifiques et de b\u00e2timents euh en pierre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_25","left_context":"et c'est vrai q~ quand on habite \u00e0 Paris, qu'on ","pivot":"voit","right_context":" beaucoup de b\u00e2timents modernes, \u00e7a \u00e7a choque un peu, mais dans le sens positif. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_26","left_context":"donc c'est vraiment euh la beaut\u00e9 de l'Ecosse qui m'a ","pivot":"attir\u00e9","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_28","left_context":"par exemple euh, devant chaque vitrine, donc quand on allait dans dans des rues un peu commer\u00e7antes, devant chaque vitrine, il y ","pivot":"avait","right_context":" quelqu'un qui chantait, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_29","left_context":"et \u00e7a mettait vraiment une bonne ambiance, et c'est vrai que c'est quelque chose que j'ai ","pivot":"ador\u00e9","right_context":" l\u00e0-bas, c'est que les gens sont vraiment ouverts. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_29","left_context":"et \u00e7a ","pivot":"mettait","right_context":" vraiment une bonne ambiance, et c'est vrai que c'est quelque chose que j'ai ador\u00e9 l\u00e0-bas, c'est que les gens sont vraiment ouverts. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_31","left_context":"de le coup euh et \u00e7a a permis de ","pivot":"voir","right_context":" la vraie vie quotidienne de les \u00e9cossais, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_32","left_context":"mais je pense aussi que \u00e7a m'a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" une vision euh id\u00e9ale un peu de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_34","left_context":"donc avec des petites maisons mitoyennes, qui se ","pivot":"ressemblent","right_context":" toutes, avec euh des paysages euh incroyables. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_35","left_context":"et c'est vrai que de le coup j'","pivot":"ai","right_context":" cette vision un peu parfaite de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_37","left_context":"et de le coup le reste du temps on ","pivot":"avait","right_context":" des activit\u00e9s donc par rapport \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_38","left_context":"euh donc par exemple, le premier jour on avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"visiter","right_context":" le ch\u00e2teau d'Edimbourg, et c'\u00e9tait juste magnifique. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_6","left_context":"du coup, euh, pendant cette, cette construction, entre guillemets, on, euh, on a ","pivot":"retap\u00e9","right_context":" les murs. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_7","left_context":"c'est-\u00e0-dire qu'on a ","pivot":"bouch\u00e9","right_context":" les trous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_8","left_context":"on a, euh, ","pivot":"repeint","right_context":" les murs. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_9","left_context":"on a essay\u00e9 de ","pivot":"rendre","right_context":" les classes un petit peu plus jolies que ce qu'elles n'\u00e9taient. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_10","left_context":"et euh, et en plus de cela, nous avons, dans cette premi\u00e8re partie du voyage, nous avons, euh, fait plusieurs activit\u00e9s, comme par exemple, ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" du savon. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_10","left_context":"et euh, et en plus de cela, nous avons, dans cette premi\u00e8re partie du voyage, nous avons, euh, ","pivot":"fait","right_context":" plusieurs activit\u00e9s, comme par exemple, cr\u00e9er du savon. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_11","left_context":"parce que la plupart du temps ils ","pivot":"cr\u00e9ent","right_context":" eux-m\u00eames leur savon, et euh, et le dentifrice, \u00e0 base d'argile. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_13","left_context":"j'ai bien aim\u00e9 ","pivot":"faire","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_14","left_context":"apr\u00e8s en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":", euh, la nourriture, euh, en fait, on, c'est tr\u00e8s restreint. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_17","left_context":"euh, on a mang\u00e9 aussi, euh, beaucoup de riz, parce qu'il y ","pivot":"a","right_context":" \u00e9norm\u00e9ment de rizi\u00e8res \u00e0 Madagascar. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_17","left_context":"euh, on a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":" aussi, euh, beaucoup de riz, parce qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment de rizi\u00e8res \u00e0 Madagascar. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_18","left_context":"et euh, et ils ","pivot":"aiment","right_context":" beaucoup les bananes. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_19","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" beaucoup de bananes aussi, et de noix de coco. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_21","left_context":"mais du coup, pour la nourriture, est-ce que, est-ce que, il faut que tu surveilles ce que tu manges, parce que tu peux ","pivot":"rattraper","right_context":" des maladies, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_21","left_context":"mais du coup, pour la nourriture, est-ce que, est-ce que, il faut que tu surveilles ce que tu ","pivot":"manges","right_context":", parce que tu peux rattraper des maladies, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_21","left_context":"mais du coup, pour la nourriture, est-ce que, est-ce que, il faut que tu ","pivot":"surveilles","right_context":" ce que tu manges, parce que tu peux rattraper des maladies, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_22","left_context":"oui, on peut, euh, on peut attraper des maladies, mais en g\u00e9n\u00e9ral, euh, il ne faut pas ","pivot":"boire","right_context":" de l'eau du robinet. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_22","left_context":"oui, on peut, euh, on peut ","pivot":"attraper","right_context":" des maladies, mais en g\u00e9n\u00e9ral, euh, il ne faut pas boire de l'eau du robinet. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_24","left_context":"mais euh, euh, qu'est-ce que je ","pivot":"voulais","right_context":" dire ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_26","left_context":"il peut y ","pivot":"avoir","right_context":" des choses \u00e0 l'int\u00e9rieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_3","left_context":"il s'en ","pivot":"va","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_4","left_context":"et l\u00e0, j'entends, j'entends, \u00e0 la voix, euh, de l'haut-parleur qui dit, hum, oui du~, oui, euh, un train est maintenu \u00e0 quai, euh, pour cause de euh, qu'on a ","pivot":"tir\u00e9","right_context":" le signal d'alarme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_5","left_context":"et du coup, l\u00e0, moi, je ","pivot":"vois","right_context":" une, une m\u00e8re, enfin, une femme pardon avec son fils et certainement la m\u00e8re de la femme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_6","left_context":"je m'approche et je dis oui, euh, parce que je vois, euh, je vois qu'il y ","pivot":"a","right_context":" un attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_7","left_context":"je vois XXX qui ","pivot":"a","right_context":" le signal d'alarme qui a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_7","left_context":"je ","pivot":"vois","right_context":" XXX qui a le signal d'alarme qui a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_9","left_context":"et elle me ","pivot":"dit","right_context":" non. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_10","left_context":"et l\u00e0, en fait, je regarde et, en fait, je ","pivot":"vois","right_context":" que cet attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_11","left_context":"en fait, il y ","pivot":"a","right_context":" trois femmes avec un autre homme et une femme qui sont eux deux ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_12","left_context":"et l\u00e0, en fait, je vois qu'il y a un policier, parce que je vois qu'il a le brassard orange avec, avec ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" police au-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_12","left_context":"et l\u00e0, en fait, je vois qu'il y a un policier, parce que je vois qu'il ","pivot":"a","right_context":" le brassard orange avec, avec \u00e9crit police au-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_12","left_context":"et l\u00e0, en fait, je vois qu'il y ","pivot":"a","right_context":" un policier, parce que je vois qu'il a le brassard orange avec, avec \u00e9crit police au-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_16","left_context":"voil\u00e0, tu, tu me rattrapes avant que je ","pivot":"dise","right_context":" ma phrase. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_16","left_context":"voil\u00e0, tu, tu me ","pivot":"rattrapes","right_context":" avant que je dise ma phrase. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_17","left_context":"en gros, hum, j'entends, euh, \u00e0 la voix de l'haut-parleur qu'ils ","pivot":"disent","right_context":" oui, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_17bis","left_context":"en fait, nous sur place, on savait m\u00eame pas alors qu'on \u00e9tait l\u00e0, c'est l'haut-parleur qui nous l'a ","pivot":"dit","right_context":", enfin, qu'on a su gr\u00e2ce \u00e0 l'haut-parleur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_19","left_context":"j'ai ","pivot":"fait","right_context":", ah. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_23","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" un message. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_3","left_context":"ben, je me suis ","pivot":"fait","right_context":" mal \u00e0 la cheville, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_9","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" toujours des soucis, euh, avec les transports de toute fa\u00e7on. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_10","left_context":"ouais, mais j'ai h\u00e9sit\u00e9, donc je me suis dit, oh, vas-y, j'","pivot":"ai","right_context":" la flemme aujourd'hui, je vais aller, euh, au bus, euh, avec le bus jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_10","left_context":"ouais, mais j'ai h\u00e9sit\u00e9, donc je me suis dit, oh, ","pivot":"vas","right_context":"-y, j'ai la flemme aujourd'hui, je vais aller, euh, au bus, euh, avec le bus jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_11","left_context":"donc le bus j'arrive j'arrive pile poil pour le ","pivot":"prendre","right_context":", et tout, super contente et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je ","pivot":"vois","right_context":" quoi, je vois qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_17","left_context":"on a fait deux stations, il y ","pivot":"avait","right_context":" des gens qui montaient etc, enfin, c'\u00e9tait beaucoup blind\u00e9 pour un samedi matin quand m\u00eame ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_17","left_context":"on a ","pivot":"fait","right_context":" deux stations, il y avait des gens qui montaient etc, enfin, c'\u00e9tait beaucoup blind\u00e9 pour un samedi matin quand m\u00eame ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_20","left_context":"et en fait, euh, ce qui s'est pass\u00e9, c'est que genre, euh, il y ","pivot":"a","right_context":" des gens, en fait, ils \u00e9taient press\u00e9s de descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_21","left_context":"donc il y a ","pivot":"eu","right_context":" un mouvement de foule. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_25","left_context":"et j'","pivot":"avais","right_context":" mon sac \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi genre, euh, enfin, \u00e0 la main gauche. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_26","left_context":"hein, tu dois l'","pivot":"enlever","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_28","left_context":"et, euh, genre en fait, ben, il s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_36","left_context":"et un monsieur qui me ","pivot":"tient","right_context":" un petit papier, et tout \u00e7a, qui \u00e9tait, qui disait non mais vous \u00eates s\u00fbre mademoiselle vous allez bien? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_3","left_context":"on l'avait ","pivot":"emmen\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_4","left_context":"et, on avait d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"faire","right_context":" cette journ\u00e9e l\u00e0, la descente de l'Ard\u00e8che. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_5","left_context":"et, du coup, euh, la veille, on avait ","pivot":"r\u00e9serv\u00e9","right_context":" des cano\u00ebs. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_6","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" soit les horaires, du coup, euh, deux heures, quatre heures ou huit heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_7","left_context":"et mon p\u00e8re, il voulait absolument ","pivot":"faire","right_context":" huit heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_9","left_context":"on voulait pas du tout le ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_10","left_context":"on \u00e9tait l\u00e0, non mais c'est pas possible, \u00e7a va pas le ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_11","left_context":"et au final, bon bah on s'est ","pivot":"lanc\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_15","left_context":"on ","pivot":"avait","right_context":" nos cano\u00ebs, on est rentr\u00e9 dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_18","left_context":"et, euh, il y ","pivot":"a","right_context":" un moment o\u00f9 avec mon amie, on s'est \u00e9chou\u00e9 sur, euh, sur, euh, le rivage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_20","left_context":"et, bah, je savais qu'il y en avait une de nous deux qui devait s'y coller, en fait, pour le ","pivot":"pousser","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_20","left_context":"et, bah, je savais qu'il y en ","pivot":"avait","right_context":" une de nous deux qui devait s'y coller, en fait, pour le pousser. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait mort, je voulais pas le ","pivot":"faire","right_context":", parce que je savais qu'il allait partir sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_22","left_context":"et, du coup, euh, bah Juliette l'a ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_23","left_context":"elle est sortie, elle a ","pivot":"pouss\u00e9","right_context":" le cano\u00eb. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_28","left_context":"et au final, il y ","pivot":"avait","right_context":" une cascade, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_29","left_context":"et, elle a ","pivot":"pris","right_context":" la rapide. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_31","left_context":"elle a ","pivot":"fait","right_context":" la cascade toute seule, donc bon, voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_32","left_context":"ensuite, euh apr\u00e8s, il s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" quoi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_34","left_context":"et, euh, en fait, tu vois, il y ","pivot":"avait","right_context":" plein de rapides. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_35","left_context":"et il y en ","pivot":"avait","right_context":" une, particuli\u00e8rement, qui \u00e9tait mais vraiment, euh, terrible terrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_39","left_context":"et \u00e0 chaque fois, pour essayer de ","pivot":"rejoindre","right_context":" ma m\u00e8re, il devait, euh, entre guillemets, euh, marcher sur les cailloux, "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_40","left_context":"sauf que \u00e7a glissait \u00e9norm\u00e9ment parce qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" de la mousse dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_42","left_context":"ensuite, euh, qu'est-ce qu'il y ","pivot":"avait","right_context":", euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_43","left_context":"on a \u00e9chang\u00e9 de de bin\u00f4me, je me suis ","pivot":"retrouv\u00e9e","right_context":" avec ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_2","left_context":"non surtout Eleanor, en fait, qui m'a dit de ","pivot":"regarder","right_context":" une \u00e9mission de RuPaul. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_11","left_context":"et, elle pouvait pas du tout ","pivot":"changer","right_context":" son s\u00e9jour, sa date de s\u00e9jour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_12","left_context":"donc, en fait, ils m'ont propos\u00e9, euh, bah, que je ","pivot":"r\u00e9cup\u00e8re","right_context":" la place de Maude. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_13","left_context":"ce que j'ai ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_18","left_context":"et, donc, on y est all\u00e9, bah, je l'ai ","pivot":"retrouv\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_19","left_context":"euh, on s'est ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" directement l\u00e0-bas, \u00e0, \u00e0, Etoile. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_21","left_context":"et, donc, ensuite on est arriv\u00e9 l\u00e0-bas, mais il y ","pivot":"avait","right_context":" une queue \u00e9norme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_27","left_context":"en fait, euh, il devait y ","pivot":"avoir","right_context":" certaines drag queens \u00e0 la base, qui \u00e9taient annonc\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_29","left_context":"il y en avait, il devait y en avoir genre, euh, cinq et finalement il y en a eu six, dont deux qu'on ","pivot":"savait","right_context":" pas du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_29","left_context":"il y en avait, il devait y en avoir genre, euh, cinq et finalement il y en a ","pivot":"eu","right_context":" six, dont deux qu'on savait pas du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_29","left_context":"il y en avait, il devait y en ","pivot":"avoir","right_context":" genre, euh, cinq et finalement il y en a eu six, dont deux qu'on savait pas du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_29","left_context":"il y en ","pivot":"avait","right_context":", il devait y en avoir genre, euh, cinq et finalement il y en a eu six, dont deux qu'on savait pas du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_31","left_context":"un peu en hauteur pour bien voir la sc\u00e8ne, m\u00eame si il y ","pivot":"avait","right_context":" un bon gros, une bonne grosse sono au milieu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_31","left_context":"un peu en hauteur pour bien ","pivot":"voir","right_context":" la sc\u00e8ne, m\u00eame si il y avait un bon gros, une bonne grosse sono au milieu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_35","left_context":"et il y avait tout le monde, beaucoup trop de monde donc on aurait rien ","pivot":"vu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_35","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" tout le monde, beaucoup trop de monde donc on aurait rien vu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_2","left_context":"on y allait pour ","pivot":"passer","right_context":" le concours d'orthophonie. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_5","left_context":"et euh on d\u00e9cide de partir quelques jours avant le concours pour voir des amis qu'on ","pivot":"a","right_context":" l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_5","left_context":"et euh on d\u00e9cide de partir quelques jours avant le concours pour ","pivot":"voir","right_context":" des amis qu'on a l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_12","left_context":"on, on ","pivot":"fait","right_context":" notre petite vie \u00e0 Nice tout tranquillement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_14","left_context":"c'est bizarre, parce que c'est vrai que qu'il nous ","pivot":"arrive","right_context":" toujours des gal\u00e8res quand on est en voyage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_16","left_context":"mais il ne faut jamais ","pivot":"dire","right_context":" \u00e7a avant d'\u00eatre rentr\u00e9 chez soi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_17","left_context":"et, je vais vous ","pivot":"dire","right_context":" pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_19","left_context":"on passe le concours qui ","pivot":"dure","right_context":" toute l'apr\u00e8s-midi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_19","left_context":"on ","pivot":"passe","right_context":" le concours qui dure toute l'apr\u00e8s-midi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_22","left_context":"euh, du coup on se dit : bon bah tranquille tranquille on ","pivot":"a","right_context":" le temps euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on va aller prendre un petit euh prendre \u00e0 manger, et ","pivot":"faire","right_context":" les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on va aller ","pivot":"prendre","right_context":" un petit euh prendre \u00e0 manger, et faire les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_28","left_context":"on ","pivot":"fait","right_context":" les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_29","left_context":"on on ","pivot":"ach\u00e8te","right_context":" notre petit go\u00fbter, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_30","left_context":"et vers je ","pivot":"sais","right_context":" plus trop quelle heure, on se dit : faudrait quand m\u00eame, euh, aller vers l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_31","left_context":"donc on va prendre le bus qui est cens\u00e9 nous ","pivot":"emmener","right_context":" \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_31","left_context":"donc on va ","pivot":"prendre","right_context":" le bus qui est cens\u00e9 nous emmener \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_32","left_context":"euh, on le ","pivot":"prend","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_33","left_context":"on le ","pivot":"trouve","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_38","left_context":"l\u00e0 il n'y ","pivot":"a","right_context":" qu'une seule route pour y aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_43","left_context":"on ","pivot":"voit","right_context":" pas le bout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_46","left_context":"enfin, donc, l\u00e0, on ","pivot":"prend","right_context":" notre mal en patience. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_2","left_context":"je, je, je fais, je ","pivot":"disais","right_context":" rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a pouvait ","pivot":"rendre","right_context":" l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le ","pivot":"rendre","right_context":", \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_7","left_context":"et, euh, j'en ","pivot":"avais","right_context":" tellement marre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_10","left_context":"j'ai ","pivot":"ouvert","right_context":" le zip de la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_12","left_context":"j'ai ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" mon coussin, mon, mon sac de couchage sur, sur l'animal en croyant que c'\u00e9tait vraiment un, un ours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_13","left_context":"et, en fait, apr\u00e8s, je me suis rendu compte que c'\u00e9tait un d\u00e9guisement puisque l'animateur, il avait ","pivot":"enlev\u00e9","right_context":" la t\u00eate de son d\u00e9guisement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_15","left_context":"donc, sur le coup, c'est vrai que je me suis ","pivot":"sentie","right_context":" tellement b\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_15","left_context":"donc, sur le coup, c'est vrai que je me suis ","pivot":"sentie","right_context":" tellement b\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_17","left_context":"et, euh, donc, apr\u00e8s, on est, ils \u00e9taient tous, euh, genre, vraiment, euh, ils \u00e9taient, ils \u00e9taient tous en train de rigoler parce qu'ils nous avaient ","pivot":"fait","right_context":" une mauvaise blague. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_18","left_context":"donc, c'est vrai que, sur le coup, on l'avait tellement mal ","pivot":"pris","right_context":", quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_20","left_context":"donc, apr\u00e8s, on, on est partie, s~, se, euh, ","pivot":"recoucher","right_context":", en esp\u00e9rant que il se passe rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_23","left_context":"donc, euh, voil\u00e0, ils en ","pivot":"pouvaient","right_context":" plus, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_25","left_context":"et, en fait, on s'est rendu compte, quand m\u00eame, que il y ","pivot":"avait","right_context":" des, des casseroles et des, des popotes, donc, nos gammelles, dans lesquelles on mangeait, qui avaient, quand m\u00eame, disparu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on voyait, quand m\u00eame, qu'il y avait des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y avait un animal qui avait voulu manger quelque chose, qui avait ","pivot":"senti","right_context":" quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on voyait, quand m\u00eame, qu'il y avait des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y avait un animal qui avait voulu ","pivot":"manger","right_context":" quelque chose, qui avait senti quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on voyait, quand m\u00eame, qu'il y avait des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y ","pivot":"avait","right_context":" un animal qui avait voulu manger quelque chose, qui avait senti quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on voyait, quand m\u00eame, qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y avait un animal qui avait voulu manger quelque chose, qui avait senti quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_28","left_context":"il y avait, vraiment, peut-\u00eatre, ","pivot":"eu","right_context":" un animal qui est venu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_5","left_context":"on allait ","pivot":"chercher","right_context":" des bonbons au village. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_6","left_context":"et un jour, il y a, euh, une copine, euh, de ma meilleure amie qui elle habitait l\u00e0-bas qui, euh, qui nous a ","pivot":"amen\u00e9es","right_context":" dans un endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_6","left_context":"et un jour, il y ","pivot":"a","right_context":", euh, une copine, euh, de ma meilleure amie qui elle habitait l\u00e0-bas qui, euh, qui nous a amen\u00e9es dans un endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_10","left_context":"et donc, il y ","pivot":"avait","right_context":" vraiment, euh, des vieux meubles. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_13","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" un escalier. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_16","left_context":"et arriv\u00e9 l\u00e0-haut, il y ","pivot":"avait","right_context":" un vieux lit en fer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_17","left_context":"et par terre sur le sol, il y ","pivot":"avait","right_context":" une vieille valise. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_18","left_context":"et dans cette valise, il y ","pivot":"avait","right_context":" des lettres, euh, des enveloppes. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_19","left_context":"on pouvait pas lire ce qu'il y avait ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" parce que c'\u00e9tait effac\u00e9, enfin, c'\u00e9tait tr\u00e8s vieux, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_19","left_context":"on pouvait pas ","pivot":"lire","right_context":" ce qu'il y avait \u00e9crit parce que c'\u00e9tait effac\u00e9, enfin, c'\u00e9tait tr\u00e8s vieux, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_20","left_context":"on avait ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" des vieilles pi\u00e8ces. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_21","left_context":"euh, on en avait pris m\u00eame pour, euh, les ","pivot":"montrer","right_context":" \u00e0 nos parents, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_21","left_context":"euh, on en avait ","pivot":"pris","right_context":" m\u00eame pour, euh, les montrer \u00e0 nos parents, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_1","left_context":"il y a un truc qui m'a ","pivot":"marqu\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_1","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" un truc qui m'a marqu\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_3","left_context":"et \u00e0 la radio on a ","pivot":"entendu","right_context":" un, un \u00e9v\u00e9nement avec un requin euh, un \u00e9v\u00e9nement grave. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_6","left_context":"et euh, il y a ","pivot":"eu","right_context":" le drapeau rouge euh, comme quoi c'\u00e9tait un moment dangereux euh, euh, pour surfer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_9","left_context":"et euh, tous les surfers sont partis \u00e0 part, enfin ce que ","pivot":"disaient","right_context":" euh, les personnes, les les personnes \u00e0 la radio, sauf lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_13","left_context":"du coup \u00e7a nous a un peu choqu\u00e9s d'","pivot":"entendre","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_13","left_context":"du coup \u00e7a nous a un peu ","pivot":"choqu\u00e9s","right_context":" d'entendre \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_14","left_context":"et euh le volcan euh, tu as pu euh, ","pivot":"approcher","right_context":" le volcan ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_21","left_context":"on a ","pivot":"vu","right_context":" le crat\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_25","left_context":"je me suis ","pivot":"tordu","right_context":" la cheville. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_27","left_context":"mon p\u00e8re il me port~ enfin il me tenait s~ enfin je me ","pivot":"tenais","right_context":" \u00e0 l~ \u00e0 son \u00e9paule. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_27","left_context":"mon p\u00e8re il me ","pivot":"port~","right_context":" enfin il me tenait s~ enfin je me tenais \u00e0 l~ \u00e0 son \u00e9paule. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_30","left_context":"parce qu'il y ","pivot":"a","right_context":" des belles choses \u00e0 voir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_31","left_context":"bah justement euh, l'ann\u00e9e o\u00f9 on est parti euh, \u00e0 la R\u00e9union, c'e~ je venais de ","pivot":"passer","right_context":" mon niveau un de plong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_1","left_context":"alors, euh, je vais vous parler aujourd'hui de, euh, du jour o\u00f9 quand j'","pivot":"avais","right_context":" quatorze ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_2","left_context":"mon avion a ","pivot":"fait","right_context":" demi-tour pour cause de probl\u00e8me technique, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_4","left_context":"alors, en fait, donc, c'\u00e9tait, du coup, quand j'","pivot":"avais","right_context":" quatorze ans, j'\u00e9tais chez mes grands-parents pr\u00e8s d'Agen. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je prenais l'avion pour rentrer \u00e0 Paris puisque, euh, ils pensaient, euh, ma famille pensait que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je voyageais toute seule, de ","pivot":"prendre","right_context":" l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je ","pivot":"prenais","right_context":" l'avion pour rentrer \u00e0 Paris puisque, euh, ils pensaient, euh, ma famille pensait que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je voyageais toute seule, de prendre l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_9","left_context":"et, euh, moi \u00e7a ne m'a jamais pos\u00e9 de soucis puisque je suis, euh, fan d'aviation, et que j'adore l'avion et que d\u00e8s que je ","pivot":"prends","right_context":" l'avion je suis heureuse et que j'ai jamais eu peur en avion. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_9","left_context":"et, euh, moi \u00e7a ne m'a jamais pos\u00e9 de soucis puisque je suis, euh, fan d'aviation, et que j'","pivot":"adore","right_context":" l'avion et que d\u00e8s que je prends l'avion je suis heureuse et que j'ai jamais eu peur en avion. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_16","left_context":"je ","pivot":"lis","right_context":" un livre et je me souviens m\u00eame du livre en question. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_19","left_context":"je ","pivot":"lis","right_context":" tranquillement mon livre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_22","left_context":"les, des, des avions \u00e0 h\u00e9lices, euh, c'est des avions qui, euh, qui ","pivot":"font","right_context":" juste le transport en France. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_23","left_context":"en fait, des petits avions o\u00f9 il y a que, bah, du coup, dans celui-l\u00e0 il y ","pivot":"avait","right_context":" que quarante-deux places. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, voil\u00e0 en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on allait devoir faire demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y ","pivot":"avait","right_context":" une alarme qui sonnait dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, voil\u00e0 en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on allait devoir ","pivot":"faire","right_context":" demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y avait une alarme qui sonnait dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils arrivaient pas \u00e0 trouver d'o\u00f9 venait ce probl\u00e8me, euh, il fallait rentrer \u00e0 Agen plut\u00f4t que de ","pivot":"finir","right_context":" la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils arrivaient pas \u00e0 trouver d'o\u00f9 ","pivot":"venait","right_context":" ce probl\u00e8me, euh, il fallait rentrer \u00e0 Agen plut\u00f4t que de finir la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_33","left_context":"\u00e7a va \u00eatre horrible parce que en plus l\u00e0-bas, euh, euh, une fois que tu es parti de l'a\u00e9roport, euh, il fallait ","pivot":"faire","right_context":" une heure de deux heures de route pour aller jusqu'\u00e0 chez mes grands-parents en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_34","left_context":"et je me suis dit mon dieu, pour les joindre apr\u00e8s pour qu'ils ","pivot":"fassent","right_context":" demi-tour, \u00e7a va \u00eatre un cauchemar. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_34","left_context":"et je me suis dit mon dieu, pour les ","pivot":"joindre","right_context":" apr\u00e8s pour qu'ils fassent demi-tour, \u00e7a va \u00eatre un cauchemar. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_35","left_context":"vous voyez tr\u00e8s bien, euh, ","pivot":"visualisez","right_context":" l'esprit de, euh, d'une ado de quatorze ans qui se fait tout un sang d'encre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_36","left_context":"XXX c'est-\u00e0-dire que moi je n'avais rien \u00e0 faire que l'avion ","pivot":"fasse","right_context":" demi-tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_36","left_context":"XXX c'est-\u00e0-dire que moi je n'","pivot":"avais","right_context":" rien \u00e0 faire que l'avion fasse demi-tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_37","left_context":"et enfin tr\u00e8s clairement \u00e7a ne me faisait pas peur qu'une alarme sonne dans le cockpit, parce que j'","pivot":"ai","right_context":" totalement confiance, euh, en l'aviation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'avais plus peur du coup de, de, euh, d'atterrir, euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont partis je ne les ","pivot":"reverrai","right_context":" jamais, et je vais jamais rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_39","left_context":"et, donc du coup on arrive \u00e0 l'a\u00e9roport, et je n'arrive pas \u00e0 joindre mes grands-parents puisqu'il n'y ","pivot":"a","right_context":" aucun r\u00e9seau r\u00e9seau dans le Sud-Ouest, mais rien du tout rien, rien, rien c'est infernal ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_39","left_context":"et, donc du coup on arrive \u00e0 l'a\u00e9roport, et je n'arrive pas \u00e0 ","pivot":"joindre","right_context":" mes grands-parents puisqu'il n'y a aucun r\u00e9seau r\u00e9seau dans le Sud-Ouest, mais rien du tout rien, rien, rien c'est infernal ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_40","left_context":"j'arrive pas \u00e0 les joindre, je les appelle six fois sept fois, impossible de les ","pivot":"joindre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_40","left_context":"j'arrive pas \u00e0 les joindre, je les ","pivot":"appelle","right_context":" six fois sept fois, impossible de les joindre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_40","left_context":"j'arrive pas \u00e0 les ","pivot":"joindre","right_context":", je les appelle six fois sept fois, impossible de les joindre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_41","left_context":"donc je ","pivot":"fais","right_context":" litt\u00e9ralement une crise de panique dans l'a\u00e9roport \u00e0 moiti\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_42","left_context":"l'a\u00e9roport d'Agen ","pivot":"fait","right_context":", euh, je ne sais pas, la taille d'une petite maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_44","left_context":"un agent vient me ","pivot":"voir","right_context":" et me dit, et tout, il ne faut pas paniquer t'inqui\u00e8te pas, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_45","left_context":"ils vont venir te ","pivot":"chercher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_47","left_context":"j'arrive enfin \u00e0 ","pivot":"avoir","right_context":" mes grands-parents, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_48","left_context":"ils viennent me chercher, euh, du coup une heure et demie plus tard, parce que le temps de ","pivot":"faire","right_context":" le retour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_48","left_context":"ils viennent me ","pivot":"chercher","right_context":", euh, du coup une heure et demie plus tard, parce que le temps de faire le retour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_50","left_context":"et, euh, du coup tout s'est un peu enrag\u00e9, euh, puisqu'ils nous ont mis dans le vol du lendemain, le temps de ","pivot":"r\u00e9parer","right_context":" l'avion et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_50","left_context":"et, euh, du coup tout s'est un peu enrag\u00e9, euh, puisqu'ils nous ont ","pivot":"mis","right_context":" dans le vol du lendemain, le temps de r\u00e9parer l'avion et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_52","left_context":"et puis aussi, autre chose la r\u00e9action de ma m\u00e8re en ","pivot":"sachant","right_context":" \u00e7a, en sachant que \u00e0 l'heure que j'arrivais \u00e0 Paris, je n'arrivais pas \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_54","left_context":"et que l'avion a ","pivot":"fait","right_context":" demi-tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_58","left_context":"l'avion a ","pivot":"fait","right_context":" demi-tour quoi, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_59","left_context":"il a ","pivot":"fait","right_context":" trois quarts du chemin, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_60","left_context":"en fait, il a ","pivot":"fait","right_context":" demi-tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_66","left_context":"j'avais un peu peur de ne jamais ","pivot":"revoir","right_context":" mes grands-parents, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_67","left_context":"mais connaissant la situation de l'avion lui-m\u00eame qui faisait demi-tour \u00e7a ne me faisait pas peur mais c'\u00e9tait plut\u00f4t de, de ","pivot":"rester","right_context":" seule \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_67","left_context":"mais connaissant la situation de l'avion lui-m\u00eame qui ","pivot":"faisait","right_context":" demi-tour \u00e7a ne me faisait pas peur mais c'\u00e9tait plut\u00f4t de, de rester seule \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_67","left_context":"mais ","pivot":"connaissant","right_context":" la situation de l'avion lui-m\u00eame qui faisait demi-tour \u00e7a ne me faisait pas peur mais c'\u00e9tait plut\u00f4t de, de rester seule \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_68","left_context":"j'avais l'impression que j'allais me faire bouffer par des hy\u00e8nes ou des sangliers plut\u00f4t parce que c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" le coin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_69","left_context":"il n'y a tellement rien autour que je, je me voyais d\u00e9j\u00e0 rentrer en taxi toute seule juste dans le village pomm\u00e9 de mes grands-parents et que mes grands-parents doivent ","pivot":"payer","right_context":" cent soixante euros de taxi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_72","left_context":"et au final, aujourd'hui, j'en ","pivot":"garde","right_context":" un bon souvenir. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_1","left_context":"alors, en fait, en deux mille seize, quand j'ai eu mon bac, je savais pas trop ce que je voulais ","pivot":"faire","right_context":" comme \u00e9tudes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_1","left_context":"alors, en fait, en deux mille seize, quand j'ai eu mon bac, je ","pivot":"savais","right_context":" pas trop ce que je voulais faire comme \u00e9tudes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_1","left_context":"alors, en fait, en deux mille seize, quand j'ai ","pivot":"eu","right_context":" mon bac, je savais pas trop ce que je voulais faire comme \u00e9tudes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je savais que je voulais faire professeur des \u00e9coles, mais, euh, je savais pas trop ce que je voulais ","pivot":"faire","right_context":" avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je savais que je voulais faire professeur des \u00e9coles, mais, euh, je ","pivot":"savais","right_context":" pas trop ce que je voulais faire avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je savais que je voulais ","pivot":"faire","right_context":" professeur des \u00e9coles, mais, euh, je savais pas trop ce que je voulais faire avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_3","left_context":"et du coup, histoire de faire quelque chose, euh, je me suis ","pivot":"inscrit","right_context":" en licence d'espagnol, donc, \u00e0 Paris 3. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_3","left_context":"et du coup, histoire de ","pivot":"faire","right_context":" quelque chose, euh, je me suis inscrit en licence d'espagnol, donc, \u00e0 Paris 3. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_4","left_context":"donc, c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment, enfin, j'","pivot":"avais","right_context":" pas forc\u00e9ment une attirance sp\u00e9ciale pour l'espagnol. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_5","left_context":"mais fallait bien que, que je ","pivot":"fasse","right_context":" une licence. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_6","left_context":"du coup, euh, je me suis ","pivot":"inscrit","right_context":" en espagnol. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_9","left_context":"j'avais ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" quasiment toute ma vie \u00e0 la campagne. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_10","left_context":"donc \u00e7a a ","pivot":"fait","right_context":" pas mal de changements d'un coup, donc, passer du lyc\u00e9e \u00e0 la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_12","left_context":"et du coup, en premi\u00e8re ann\u00e9e de licence, il y ","pivot":"avait","right_context":" pas mal de, de travail, pas mal de cours, surtout que je venais d'un bac S. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_13","left_context":"donc j'","pivot":"avais","right_context":" \u00e9norm\u00e9ment de, de lacunes, dans pas mal de mati\u00e8res litt\u00e9raires. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_14","left_context":"donc, j'","pivot":"avais","right_context":" pas mal de difficult\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_15","left_context":"mais j'avais r\u00e9ussi, en fait, \u00e0 ","pivot":"organiser","right_context":" mon emploi du temps, pour pouvoir aller \u00e0 la salle de sport tous les aprems. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_16","left_context":"et donc, les deux premi\u00e8res semaines, je commence \u00e0 aller \u00e0 la salle de sport, donc, \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":" mes marques etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_17","left_context":"je fais mes s\u00e9ances de sport, et en sortant de la salle, je me rends compte que, devant la salle, je me rends compte qu'il y ","pivot":"a","right_context":" un sans-abri qui est l\u00e0, tous les jours, \u00e0 la m\u00eame heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_17","left_context":"je ","pivot":"fais","right_context":" mes s\u00e9ances de sport, et en sortant de la salle, je me rends compte que, devant la salle, je me rends compte qu'il y a un sans-abri qui est l\u00e0, tous les jours, \u00e0 la m\u00eame heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_19","left_context":"et je me rends compte qu'en fait tout le monde l'","pivot":"ignore","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_20","left_context":"personne le ","pivot":"regarde","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_21","left_context":"personne lui dit quoi que ce ","pivot":"soit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_21","left_context":"personne lui ","pivot":"dit","right_context":" quoi que ce soit. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_22","left_context":"de temps en temps, il y a quelqu'un qui s'arr\u00eate pour lui donner une pi\u00e8ce, mais sans le ","pivot":"regarder","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_22","left_context":"de temps en temps, il y a quelqu'un qui s'arr\u00eate pour lui ","pivot":"donner","right_context":" une pi\u00e8ce, mais sans le regarder. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_22","left_context":"de temps en temps, il y a quelqu'un qui s'","pivot":"arr\u00eate","right_context":" pour lui donner une pi\u00e8ce, mais sans le regarder. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_22","left_context":"de temps en temps, il y ","pivot":"a","right_context":" quelqu'un qui s'arr\u00eate pour lui donner une pi\u00e8ce, mais sans le regarder. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_23","left_context":"enfin c'est vraiment, euh, histoire de ","pivot":"donner","right_context":" quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_24","left_context":"et m\u00eame lui, je vois que, pour le coup, il ose m\u00eame pas ","pivot":"regarder","right_context":" les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_25","left_context":"il les ","pivot":"regarde","right_context":" pas dans les yeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'aller le voir un jour pour aller lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal ","pivot":"surpris","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'aller le voir un jour pour aller lui ","pivot":"donner","right_context":" une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'aller le ","pivot":"voir","right_context":" un jour pour aller lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_28","left_context":"et puis j'","pivot":"avais","right_context":" pas forc\u00e9ment l'habitude, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_29","left_context":"enfin \u00e0 la campagne en Seine-et-Marne, il y ","pivot":"a","right_context":" pas forc\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment de euh, de SDF enfin pas, enfin en tout cas pas dans mon coin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_31","left_context":"donc, euh, il me dit que, euh, bah, il a perdu son travail, puisqu'il ","pivot":"avait","right_context":" des probl\u00e8mes avec l'alcool. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_31","left_context":"donc, euh, il me dit que, euh, bah, il a ","pivot":"perdu","right_context":" son travail, puisqu'il avait des probl\u00e8mes avec l'alcool. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_32","left_context":"euh, ensuite, il a ","pivot":"perdu","right_context":", bah, du coup, sa femme qui a divorc\u00e9, qui est partie avec les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_33","left_context":"il s'est ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" sans rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_33","left_context":"il s'est ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" sans rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_34","left_context":"il a fini par ","pivot":"perdre","right_context":" son, son logement avec les huissiers qui sont venus etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_35","left_context":"et il s'est ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" \u00e0 la rue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_36","left_context":"je me souviens qu'il s'","pivot":"appelait","right_context":" XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_37","left_context":"il ","pivot":"avait","right_context":" cinquante ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_2","left_context":"et euh, je ","pivot":"regardais","right_context":" cette petite main qui d\u00e9passait du du berceau. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_3","left_context":"et j'en ","pivot":"voyais","right_context":" juste une de main. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_3","left_context":"et j'en ","pivot":"voyais","right_context":" juste une de main. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_4","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" des longs doigts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_5","left_context":"et j'ai dit tiens, elle ","pivot":"a","right_context":" des grandes mains. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_7","left_context":"et je me suis pench\u00e9e au dessus pour ","pivot":"voir","right_context":" le reste de cette petite main. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_8","left_context":"et quand j'ai vu ton visage, tu ","pivot":"avais","right_context":" des grands yeux noirs. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_8","left_context":"et quand j'ai ","pivot":"vu","right_context":" ton visage, tu avais des grands yeux noirs. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_9","left_context":"c'\u00e9tait tr\u00e8s impressionnant parce que tu \u00e9tais silencieuse et tu me ","pivot":"fixais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_10","left_context":"et euh tu me fixais en mode tiens, on me regarde, on m'","pivot":"observe","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_10","left_context":"et euh tu me fixais en mode tiens, on me ","pivot":"regarde","right_context":", on m'observe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_10","left_context":"et euh tu me ","pivot":"fixais","right_context":" en mode tiens, on me regarde, on m'observe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_11bis","left_context":"je disais tiens, elle m'","pivot":"observe","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_14","left_context":"et je t'ai ","pivot":"sortie","right_context":" du berceau. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_15","left_context":"je t'ai ","pivot":"pris","right_context":" dans mes bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_16","left_context":"et je t'ai bien ","pivot":"mis","right_context":" en face de moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_17","left_context":"et j'ai dit tiens, on va se ","pivot":"regarder","right_context":" toutes les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_18","left_context":"et au moment o\u00f9 mon regard, euh, a ","pivot":"travers\u00e9","right_context":" le tien, c'\u00e9tait quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s particulier: de l'\u00e9tonnement, de la fascination, ouais, c'est vraiment le mot qui convient, de la fascination. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_21","left_context":"et en fait j'ai tout ","pivot":"compris","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_23","left_context":"et \u00e7a m'a profond\u00e9ment, mais profond\u00e9ment ","pivot":"rassur\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_24","left_context":"et \u00e7a a effac\u00e9 en fait, euh, ces cinq mois d'angoisses et de, euh, et de doutes que je m'\u00e9tais ","pivot":"inflig\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_24","left_context":"et \u00e7a a ","pivot":"effac\u00e9","right_context":" en fait, euh, ces cinq mois d'angoisses et de, euh, et de doutes que je m'\u00e9tais inflig\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_26","left_context":"et l\u00e0 je me suis ","pivot":"dit","right_context":" g\u00e9nial! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_27","left_context":"je vais pouvoir ","pivot":"vivre","right_context":" une vie euh fantastique, avec cette grande main, euh, et ces grands yeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_28","left_context":"oui, tu ","pivot":"avais","right_context":" des doigts de pianiste. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_1","left_context":"donc du coup, euh, le th\u00e8me d'aujourd'hui c'est le jour o\u00f9 je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_3bis","left_context":"du coup, euh, bah avec Maud on s'est ","pivot":"rencontr\u00e9es","right_context":" en deux mille dix, parce que, moi, du coup, je suis arriv\u00e9e dans ma maison en f\u00e9vrier deux mille dix. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_4","left_context":"euh, j'ai rencontr\u00e9 Maud euh, mai deux mille dix du coup, o\u00f9 elle ","pivot":"faisait","right_context":" euh, une visite de sa maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_4","left_context":"euh, j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" Maud euh, mai deux mille dix du coup, o\u00f9 elle faisait euh, une visite de sa maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_5","left_context":"et nous, comme on habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une carri\u00e8re de, euh, de saut d'obstacles de cheval heu, bah, nous, on \u00e9tait l\u00e0-bas, parce que il y avait un concours avec mon autre voisine qui s'","pivot":"appelle","right_context":" Laurine. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_5","left_context":"et nous, comme on habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une carri\u00e8re de, euh, de saut d'obstacles de cheval heu, bah, nous, on \u00e9tait l\u00e0-bas, parce que il y ","pivot":"avait","right_context":" un concours avec mon autre voisine qui s'appelle Laurine. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_6","left_context":"et heu, et du coup, bah, on \u00e9tait en train de regarder les concours, et euh, on a ","pivot":"vu","right_context":" une petite t\u00eate se ramener. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_6","left_context":"et heu, et du coup, bah, on \u00e9tait en train de ","pivot":"regarder","right_context":" les concours, et euh, on a vu une petite t\u00eate se ramener. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_7","left_context":"parce que je ","pivot":"cherchais","right_context":" de la compagnie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_9","left_context":"et elle nous a demand\u00e9 de rester avec nous, euh, de ","pivot":"passer","right_context":" l'apr\u00e8s-midi avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_10","left_context":"donc on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" l'apr\u00e8s-midi toutes les trois. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_13","left_context":"et, du coup, on ","pivot":"passait","right_context":" notre temps ensemble! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_14","left_context":"nos parents en ","pivot":"avaient","right_context":" marre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_16","left_context":"j'\u00e9tais toutes les apr\u00e8s-midi chez elle avec mon fr\u00e8re, o\u00f9 on, on go\u00fbtait, o\u00f9 on ","pivot":"vidait","right_context":" son frigo, ses placards. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_18","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" des shootings photos. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_19","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" des shootings photos, euh, voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_20","left_context":"on s'entendait tr\u00e8s bien, jusqu'\u00e0 un moment o\u00f9 euh, on s'est ","pivot":"pris","right_context":" la t\u00eate, et on se rappelle plus, euh, ni pourquoi, ni comment on s'est reparl\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_22","left_context":"on ","pivot":"avait","right_context":" douze ans donc euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_23","left_context":"ouais voil\u00e0, \u00e7a doit faire euh, \u00e7a fait neuf ans qu'on se ","pivot":"conna\u00eet","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_23","left_context":"ouais voil\u00e0, \u00e7a doit faire euh, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" neuf ans qu'on se conna\u00eet. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_25","left_context":"on ","pivot":"a","right_context":", euh, bient\u00f4t vingt, et, euh, bient\u00f4t vingt-et-un. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_29","left_context":"et on s'est ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" au club du O'Takey, euh, apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_1","left_context":"et, euh, il faut savoir que c'est un lyc\u00e9e qui ","pivot":"faisait","right_context":" aussi coll\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_2","left_context":"donc la plupart des \u00e9l\u00e8ves \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, les ann\u00e9es pass\u00e9es, et se ","pivot":"connaissait","right_context":" relativement bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_4","left_context":"et dans ce groupe, donc, euh, il y ","pivot":"avait","right_context":" S\u00e9lim, deux gar\u00e7ons et une fille. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_5","left_context":"et puis euh, souvent, bah voil\u00e0 les nouveaux on ","pivot":"reste","right_context":" un peu euh, isol\u00e9s entre nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_6","left_context":"et puis, bah, on apprend \u00e0 se ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_7","left_context":"donc on se ","pivot":"pose","right_context":" des questions un peu basiques: euh comment tu t'appelles? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_9","left_context":"et S\u00e9lim est venu vers moi, donc, du coup, pour me poser ces questions, auxquelles j'ai ","pivot":"r\u00e9pondu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_9","left_context":"et S\u00e9lim est venu vers moi, donc, du coup, pour me ","pivot":"poser","right_context":" ces questions, auxquelles j'ai r\u00e9pondu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_10","left_context":"et, je lui ai ","pivot":"retourn\u00e9","right_context":" la question. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_12","left_context":"donc, du coup, euh, bah, par curiosit\u00e9, voil\u00e0, je commence \u00e0 lui ","pivot":"poser","right_context":" des questions. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_13","left_context":"donc, euh, je lui ","pivot":"demande","right_context":" la ville exacte o\u00f9 il \u00e9tait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_14","left_context":"et, euh, de l\u00e0, il me dit non, mais de toute fa\u00e7on, \u00e7a sert \u00e0 rien que, que je te ","pivot":"donne","right_context":" le nom de la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_19","left_context":"donc je lui ","pivot":"dis","right_context":" oui peut-\u00eatre, mais, bon, euh, c'est pas grave, euh, c'est juste comme \u00e7a, juste pour savoir. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_22","left_context":"donc, du coup, euh, je ","pivot":"fais","right_context":" un sourire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_26","left_context":"et, donc, du coup, euh, je ","pivot":"vois","right_context":" un peu son expression faciale, euh, du style, euh, interloqu\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_27","left_context":"et je lui dis mais, euh, je pense que, si vraiment je, je te dis, pourquoi je connais cette ville, tu vas jamais me ","pivot":"croire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_27","left_context":"et je lui dis mais, euh, je pense que, si vraiment je, je te dis, pourquoi je ","pivot":"connais","right_context":" cette ville, tu vas jamais me croire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_1","left_context":"alors, XXX, raconte -moi, euh, le jour o\u00f9 tu as ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" Wendy pour la premi\u00e8re fois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_1","left_context":"alors, XXX, ","pivot":"raconte","right_context":" -moi, euh, le jour o\u00f9 tu as rencontr\u00e9 Wendy pour la premi\u00e8re fois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_2","left_context":"alors, euh, bah, le jour, o\u00f9 j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" Wendy. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_4","left_context":"et, euh, je l'ai rencontr\u00e9e, \u00e7a ","pivot":"faisait","right_context":" deux mois que je travaillais au cin\u00e9ma. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_4","left_context":"et, euh, je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", \u00e7a faisait deux mois que je travaillais au cin\u00e9ma. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_5","left_context":"et on m'avait dit que il, il y allait ","pivot":"avoir","right_context":" une nouvelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_6","left_context":"et moi, j'\u00e9tais pas contente, parce que j'ai cru qu'elle allait prendre mon poste et qu'elle allait ","pivot":"prendre","right_context":" mes heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_6","left_context":"et moi, j'\u00e9tais pas contente, parce que j'ai cru qu'elle allait ","pivot":"prendre","right_context":" mon poste et qu'elle allait prendre mes heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_7","left_context":"et du coup, euh, bah, j'\u00e9tais pas tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e que il y ait quelqu'un de nouveau, parce que, comme c'est un petit cin\u00e9ma, bah, on travaille, euh, \u00e0, toujours tout seul, donc, euh, je me suis dit, elle va ","pivot":"piquer","right_context":" mon travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_7","left_context":"et du coup, euh, bah, j'\u00e9tais pas tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e que il y ait quelqu'un de nouveau, parce que, comme c'est un petit cin\u00e9ma, bah, on ","pivot":"travaille","right_context":", euh, \u00e0, toujours tout seul, donc, euh, je me suis dit, elle va piquer mon travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_7","left_context":"et du coup, euh, bah, j'\u00e9tais pas tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e que il y ","pivot":"ait","right_context":" quelqu'un de nouveau, parce que, comme c'est un petit cin\u00e9ma, bah, on travaille, euh, \u00e0, toujours tout seul, donc, euh, je me suis dit, elle va piquer mon travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_10","left_context":"parce qu'on ","pivot":"a","right_context":" le m\u00eame \u00e2ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_12","left_context":"mais je l'avais jamais ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":" avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_14","left_context":"et, bah, du coup, maintenant, \u00e7a fait deux ans que je la ","pivot":"connais","right_context":", et euh en plus d'\u00eatre ma coll\u00e8gue, c'est plus mon amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_15","left_context":"et, on a vraiment ","pivot":"forg\u00e9","right_context":", euh, une relation d'amiti\u00e9, avec le temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_18","left_context":"donc je ","pivot":"sais","right_context":" pas vraiment ce que c'est le monde du travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_21","left_context":"m\u00eame quand c'est que moi qui travaille, bah, elle vient et, quand il n'y ","pivot":"a","right_context":" qu'elle qui travaille, je viens aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_30","left_context":"et d'ailleurs, \u00e7a, c'est un truc qui ","pivot":"\u00e9pate","right_context":", euh, nos coll\u00e8gues. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_33","left_context":"et aucuns de nos autres coll\u00e8gues, ils y ","pivot":"arrivent","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_35","left_context":"et, euh, c'est, bah, c'est pratique, quand on a des foules, parce que du coup on n'","pivot":"a","right_context":" qu'une seule caisse d'ouverte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_35","left_context":"et, euh, c'est, bah, c'est pratique, quand on ","pivot":"a","right_context":" des foules, parce que du coup on n'a qu'une seule caisse d'ouverte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_36","left_context":"donc une personne qui g\u00e8re la confiserie et l'autre qui ","pivot":"g\u00e8re","right_context":" la la billeterie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_36","left_context":"donc une personne qui ","pivot":"g\u00e8re","right_context":" la confiserie et l'autre qui g\u00e8re la la billeterie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_1","left_context":"mais euh, quand tu l'as ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" XXX, c'\u00e9tait comment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_7","left_context":"en gros, euh, \u00e7a faisait des, des semaines et des semaines qu'on tannait ma m\u00e8re pour pas le ","pivot":"rencontrer","right_context":" parce que, euh, aucune envie qu'il vienne vivre chez nous et tout, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_7","left_context":"en gros, euh, \u00e7a faisait des, des semaines et des semaines qu'on ","pivot":"tannait","right_context":" ma m\u00e8re pour pas le rencontrer parce que, euh, aucune envie qu'il vienne vivre chez nous et tout, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_7","left_context":"en gros, euh, \u00e7a ","pivot":"faisait","right_context":" des, des semaines et des semaines qu'on tannait ma m\u00e8re pour pas le rencontrer parce que, euh, aucune envie qu'il vienne vivre chez nous et tout, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_11","left_context":"ouais, puis tu ","pivot":"avais","right_context":" pas trop le choix. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_12","left_context":"bah non, il y ","pivot":"avait","right_context":" pas trop le choix, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_14","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" pas le choix, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_15","left_context":"donc, ils ont ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" une soir\u00e9e un samedi soir, mais le pire samedi soir de toute ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_16","left_context":"en gros, ils se sont dit trop cool, on va aller ","pivot":"faire","right_context":" une activit\u00e9 tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_17","left_context":"donc, on est parti ","pivot":"faire","right_context":" du bowling. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_21","left_context":"du coup, je l'ai rencontr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, genre, il est venu nous ","pivot":"chercher","right_context":" en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_21","left_context":"du coup, je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" pour la premi\u00e8re fois, genre, il est venu nous chercher en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_22","left_context":"la, la premi\u00e8re discussion qu'on a eue, c'est il ","pivot":"critiquait","right_context":" les notes scolaires de mon fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_22","left_context":"la, la premi\u00e8re discussion qu'on a ","pivot":"eue","right_context":", c'est il critiquait les notes scolaires de mon fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_23","left_context":"donc, je me suis ","pivot":"dit","right_context":" ok. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_33","left_context":"sachant que j'avais jamais ","pivot":"vu","right_context":" ma m\u00e8re avec quelqu'un d'autre que mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_41","left_context":"le, le supplice s'est ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":" l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_42","left_context":"et ensuite, il a, ma m\u00e8re l'a ","pivot":"invit\u00e9","right_context":" \u00e0 manger, euh, chez nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_48","left_context":"ce qui fait qu'il a ","pivot":"d\u00e9barqu\u00e9","right_context":" dans la maison, dans la maison familiale, o\u00f9 j'ai v\u00e9cu avec mes deux parents ensemble et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_51","left_context":"il, euh, ","pivot":"pr\u00e9parait","right_context":" la bouffe, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_53","left_context":"il allait ","pivot":"chercher","right_context":", euh, l'eau au frig~, enfin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_1","left_context":"donc, euh, le premier jour o\u00f9 j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" XXX, c'\u00e9tait un jeudi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_2","left_context":"et, euh j'avais ","pivot":"mis","right_context":", euh mille ans \u00e0 me pr\u00e9parer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_3","left_context":"euh, j'avais ","pivot":"mis","right_context":", euh, plus du , plus de deux heures je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_4","left_context":"et en fait je lui avais ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" rendez-vous \u00e0 une euh, \u00e0 quinze heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_6","left_context":"et je l'ai fait ","pivot":"patienter","right_context":", il me semble \u00e0 peu pr\u00e8s quarante cinq minutes, tout seul, en bas dans la pluie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_7","left_context":"et euh, une fois pr\u00eate, euh, du coup, bah, je descends, avec Mamie, parce que Mamie allait autre part et, moi, j'allais, euh, du coup ","pivot":"rejoindre","right_context":" XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_8","left_context":"et, euh, du coup, bah, le, le, le, la, la premi\u00e8re fois que je l'ai ","pivot":"vu","right_context":", du coup, j'\u00e9tais avec toi, Mamie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_9","left_context":"et euh, et il ouais, tu sais, et il avait, ouais, il ","pivot":"avait","right_context":" les cheveux courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_11","left_context":"tu te rappelles pas, il ","pivot":"avait","right_context":" un peu les cheveux courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_11","left_context":"tu te ","pivot":"rappelles","right_context":" pas, il avait un peu les cheveux courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_12","left_context":"il ","pivot":"avait","right_context":" les cheveux courts, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_13","left_context":"non, non, non, non, il ","pivot":"avait","right_context":" les cheveux plus courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_14","left_context":"et euh, il ","pivot":"avait","right_context":" la barbe etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_15","left_context":"il, il \u00e9tait tout rouge l\u00e0 tu te ","pivot":"rappelles","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_16","left_context":"m\u00eame c'est ce que tu m'as dit qu'il ","pivot":"avait","right_context":" plein de, bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_16","left_context":"m\u00eame c'est ce que tu m'as ","pivot":"dit","right_context":" qu'il avait plein de, bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_17","left_context":"donc, la premi\u00e8re fois que je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" du coup, bah c'\u00e9tait quand il \u00e9tait, il \u00e9tait habill\u00e9 avec une doudoune, euh, un jogging. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_18","left_context":"il avait des bagues, il ","pivot":"avait","right_context":" encore des bagues effectivement. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_18","left_context":"il ","pivot":"avait","right_context":" des bagues, il avait encore des bagues effectivement. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_19","left_context":"et euh, du coup, euh, donc je le ","pivot":"vois","right_context":", et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_20","left_context":"je lui ","pivot":"dis","right_context":" bonjour. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_21","left_context":"je lui ","pivot":"fais","right_context":" la bise. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_22","left_context":"Mamie, tu lui ","pivot":"dis","right_context":" bonjour. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_27","left_context":"du coup euh, on ","pivot":"attend","right_context":" le bus, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_29","left_context":"on se ","pivot":"raconte","right_context":" euh des choses, euh, des choses euh, de notre vie, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_1","left_context":"donc, euh, ce que je voulais te raconter c'est, le, euh, la fois o\u00f9, o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma meilleure copine actuelle, qui s'","pivot":"appelle","right_context":" Cynthia. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_1","left_context":"donc, euh, ce que je voulais te raconter c'est, le, euh, la fois o\u00f9, o\u00f9 j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" ma meilleure copine actuelle, qui s'appelle Cynthia. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_1","left_context":"donc, euh, ce que je voulais te ","pivot":"raconter","right_context":" c'est, le, euh, la fois o\u00f9, o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma meilleure copine actuelle, qui s'appelle Cynthia. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_3","left_context":"et j'\u00e9tais avec ma maman, on \u00e9tait dans la salle d'attente, euh, du secr\u00e9tariat, on attendait de, notre tour, pour, euh, pour s'inscrire, pour, euh, ","pivot":"rendre","right_context":" les papiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_3","left_context":"et j'\u00e9tais avec ma maman, on \u00e9tait dans la salle d'attente, euh, du secr\u00e9tariat, on attendait de, notre tour, pour, euh, pour s'","pivot":"inscrire","right_context":", pour, euh, rendre les papiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_3","left_context":"et j'\u00e9tais avec ma maman, on \u00e9tait dans la salle d'attente, euh, du secr\u00e9tariat, on ","pivot":"attendait","right_context":" de, notre tour, pour, euh, pour s'inscrire, pour, euh, rendre les papiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_4","left_context":"et, dans cette m\u00eame salle d'attente, il y ","pivot":"avait","right_context":" donc, euh, cette fille, Cynthia, avec sa m\u00e8re et son petit fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_5","left_context":"je m'en ","pivot":"souviens","right_context":" tr\u00e8s bien parce que son petit fr\u00e8re, euh, il \u00e9tait dans la poussette. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_11","left_context":"et, euh, j'","pivot":"attendais","right_context":", donc, mon tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'","pivot":"affecter","right_context":" au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais ","pivot":"rat\u00e9","right_context":", euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_14","left_context":"donc j'avais rat\u00e9 d\u00e9j\u00e0 trop de cours, donc j'y suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":", tout de suite apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_14","left_context":"donc j'avais ","pivot":"rat\u00e9","right_context":" d\u00e9j\u00e0 trop de cours, donc j'y suis all\u00e9e, tout de suite apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_15bis","left_context":"tout le monde me ","pivot":"posait","right_context":" des questions. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_16","left_context":"ah, tu es, tu t'","pivot":"appelles","right_context":" comment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_16","left_context":"ah, tu es, tu t'","pivot":"appelles","right_context":" comment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_19","left_context":"et, euh, donc, voil\u00e0, je me suis ","pivot":"fait","right_context":" des amis, tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_22","left_context":"donc, euh, j'","pivot":"avais","right_context":" mon emploi du temps et tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_24","left_context":"et devant la salle, je me souviens, on avait physique et devant la salle, je vois cette fille, que j'avais ","pivot":"vue","right_context":" hier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_24","left_context":"et devant la salle, je me souviens, on avait physique et devant la salle, je ","pivot":"vois","right_context":" cette fille, que j'avais vue hier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_24","left_context":"et devant la salle, je me souviens, on ","pivot":"avait","right_context":" physique et devant la salle, je vois cette fille, que j'avais vue hier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_25","left_context":"et je lui ai demand\u00e9, du coup, si c'\u00e9tait bien elle, que j'avais vue, si c'\u00e9tait bien elle, dont le petit fr\u00e8re nous ","pivot":"cassait","right_context":" les oreilles, elle m'a dit que oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_25","left_context":"et je lui ai demand\u00e9, du coup, si c'\u00e9tait bien elle, que j'avais ","pivot":"vue","right_context":", si c'\u00e9tait bien elle, dont le petit fr\u00e8re nous cassait les oreilles, elle m'a dit que oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_26","left_context":"et de l\u00e0 on a ","pivot":"fait","right_context":" connaissance. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_27","left_context":"et elle m'a dit qu'elle s'appelait Cynthia, et l\u00e0 je l'ai ","pivot":"regard\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_27","left_context":"et elle m'a dit qu'elle s'","pivot":"appelait","right_context":" Cynthia, et l\u00e0 je l'ai regard\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_29","left_context":"du coup, elle s'est vraiment ","pivot":"vex\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_33","left_context":"et puis, en fait, euh, finalement, ben, on s'est ","pivot":"rapproch\u00e9es","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_35","left_context":"et, \u00e0 l'heure actuelle, on est toujours, euh, copines, et je pense toujours qu'elle ","pivot":"a","right_context":" un pr\u00e9nom de vieille. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_36","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" combien de temps d\u00e9j\u00e0? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_37","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" sept ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_40","left_context":"et euh, comme quoi, en fait, la rencontre ne d\u00e9termine pas la fa\u00e7on dont l'amiti\u00e9 va se passer et, euh, et la relation que tu vas ","pivot":"avoir","right_context":" avec une personne, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_40","left_context":"et euh, comme quoi, en fait, la rencontre ne ","pivot":"d\u00e9termine","right_context":" pas la fa\u00e7on dont l'amiti\u00e9 va se passer et, euh, et la relation que tu vas avoir avec une personne, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_4","left_context":"et, euh, mais vraiment par hasard, alors qu'on passait sur le c\u00f4t\u00e9 du , du b\u00e2timent, euh, depuis une toute petite porte, on ","pivot":"voit","right_context":" euh, Angela Merkel qui, qui sort accompagn\u00e9e d'un, d'un secr\u00e9taire ou de, euh, de, d'une sorte de, de, de garde du corps, euh, qui n'avait pas l'air, euh, enfin, qui n'\u00e9tait pas, euh, guind\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_7","left_context":"elle s'appr\u00eatait \u00e0 prendre, euh, une voiture, euh, qui l'emmenait, euh, je, je, je ","pivot":"sais","right_context":" pas trop o\u00f9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_7","left_context":"elle s'appr\u00eatait \u00e0 prendre, euh, une voiture, euh, qui l'","pivot":"emmenait","right_context":", euh, je, je, je sais pas trop o\u00f9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_7","left_context":"elle s'appr\u00eatait \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":", euh, une voiture, euh, qui l'emmenait, euh, je, je, je sais pas trop o\u00f9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_8","left_context":"et, euh on \u00e9tait avec nos correspondantes, euh, allemandes, on avait du mal \u00e0 y ","pivot":"croire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_9","left_context":"enfin, on, on la ","pivot":"voit","right_context":" de loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_11","left_context":"elle, elle y est ","pivot":"all\u00e9e","right_context":", un peu au culot, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_16","left_context":"on, on ","pivot":"appr\u00e9cie","right_context":" \u00e9norm\u00e9ment la ville, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_17","left_context":"on vient de, euh, voil\u00e0 euh, on aime, euh, on ","pivot":"aime","right_context":" beaucoup Berlin, tout \u00e7a, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_18","left_context":"et, euh, Angela Merkel, ben, euh, s'est adress\u00e9e \u00e0 nous, en fran\u00e7ais, et \u00e9tait, nous a dit qu'elle \u00e9tait tr\u00e8s contente, euh, de, euh, de maintenir, euh, qu'on ","pivot":"maintienne","right_context":", euh, le lien franco-allemand, l'amiti\u00e9 franco-allemande. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_19","left_context":"et, euh, elle a accept\u00e9, de, de, ","pivot":"prendre","right_context":" une, euh, une photo avec nous, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":"faut penser, ben, euh, tu, faut, faut penser qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de ","pivot":"rencontrer","right_context":" quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_5","left_context":"ils se sont tous ","pivot":"arr\u00eat\u00e9s","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_6","left_context":"donc euh le premier qui s'est arr\u00eat\u00e9, euh, il a ","pivot":"ouvert","right_context":" sa fen\u00eatre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_6","left_context":"donc euh le premier qui s'est ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":", euh, il a ouvert sa fen\u00eatre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_7","left_context":"il nous a ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" un autographe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_8","left_context":"on a pu tous ","pivot":"prendre","right_context":" une photo avec lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_12","left_context":"vraiment tous, mais vraiment, ils se sont tous arr\u00eat\u00e9s, bon, \u00e0 part un, o\u00f9 il a ","pivot":"fait","right_context":" une petite blague. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_12","left_context":"vraiment tous, mais vraiment, ils se sont tous ","pivot":"arr\u00eat\u00e9s","right_context":", bon, \u00e0 part un, o\u00f9 il a fait une petite blague. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_13","left_context":"il s'est ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_14","left_context":"et au final, \u00e0 la fin, il s'est pas ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_15","left_context":"enfin, il s'est ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":" pour les pour les fans du d\u00e9but, donc pour nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_16","left_context":"et pour les autres, \u00e0 la fin, il a ","pivot":"trac\u00e9","right_context":" une pointe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_17","left_context":"et, il a pas voulu s'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" plus, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_18","left_context":"ouais, c'\u00e9tait pas tr\u00e8s cool, mais je pense, il devait ","pivot":"avoir","right_context":" faim. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_20","left_context":"et euh et donc ma m\u00e8re, comme, bah, on est portugais et tout, elle commence \u00e0 lui ","pivot":"parler","right_context":" portugais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_21","left_context":"et elle lui demande en portugais est -ce que tu veux m'","pivot":"\u00e9pouser","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_24","left_context":"et l\u00e0, lui, il l'a ","pivot":"regard\u00e9e","right_context":" en mode euh, mais, \u00e7a va, madame? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_26","left_context":"surtout qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" mon p\u00e8re \u00e0 c\u00f4t\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_28","left_context":"il a ","pivot":"r\u00e9pondu","right_context":" quoi? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_30","left_context":"il l'a ","pivot":"regard\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_32","left_context":"apr\u00e8s, il a ","pivot":"dit","right_context":" non de la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_34","left_context":"mais, vous pouvez au moins ","pivot":"signer","right_context":" mon t\u00e9l\u00e9phone, s'il vous pla\u00eet? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_35","left_context":"et donc, du coup, euh, du coup, elle a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" son t\u00e9l\u00e9phone. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_36","left_context":"et lui il \u00e9tait l\u00e0 en mode, euh, mais, euh, vous voulez que je ","pivot":"fasse","right_context":" quoi avec \u00e7a et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_43","left_context":"bah, ensuite, euh, les autres, ils \u00e9taient un peu d\u00e9gout\u00e9s, parce que, du coup, nous, on est cinq, et le temps de ","pivot":"faire","right_context":" les cinq photos, de parler un peu avec eux et tout, euh, bah, les autres, ils \u00e9taient un peu en mode bah c'est quand notre tour c'est quand notre tour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__1","left_context":"honn\u00eatement, je pense que, le mieux ce serait euh, de ","pivot":"louer","right_context":" un g\u00eete, un grand g\u00eete euh, en montagne euh, essentiellement euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__4","left_context":"euh, o\u00f9 il y ","pivot":"ait","right_context":" beaucoup beaucoup euh, de nature autour. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse aller marcher, aller prendre l'air quand on veut, sans ","pivot":"avoir","right_context":" une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse aller marcher, aller ","pivot":"prendre","right_context":" l'air quand on veut, sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__6","left_context":"euh, pouvoir euh, se ","pivot":"faire","right_context":" des batailles de boules de neige, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__8","left_context":"et, ouais, pour moi \u00e7a serait vraiment le r\u00eave, parce que je pense qu'\u00e0 rester enferm\u00e9s comme \u00e7a pendant, pendant des jours euh, on finit par euh, ","pivot":"perdre","right_context":" toute notion euh, de temps et d'espace. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__13","left_context":"non, euh la montagne euh : les Alpes euh, mh, les Pyr\u00e9n\u00e9es, ou euh, mh, moi, j'en ","pivot":"sais","right_context":" rien, Tignes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__17","left_context":"et euh, franchement euh, je crois que je me rappellerai toujours euh, d'\u00eatre mont\u00e9e \u00e0 trois mille, c'est \u00e7a trois mille m\u00e8tres, et euh, et de ","pivot":"voir","right_context":" le, les glaciers avec les moraines euh, effectivement euh, juste en face. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__20","left_context":"bon, \u00e0 trois mille m\u00e8tres, c'\u00e9tait pas top pour tout le monde, hein, je te ","pivot":"rappelle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__23","left_context":"l'id\u00e9e, c'\u00e9tait de faire du ski et de s'","pivot":"amuser","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__23","left_context":"l'id\u00e9e, c'\u00e9tait de ","pivot":"faire","right_context":" du ski et de s'amuser. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__24","left_context":"mais au-del\u00e0 de \u00e7a euh, en famille euh, tu ","pivot":"as","right_context":" pas des id\u00e9es, de repas de famille, euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__25","left_context":"et si tu ","pivot":"as","right_context":" des id\u00e9es de repas de famille euh, qu'est-ce que tu aimerais qu'on fasse \u00e0 manger euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__26","left_context":"ou est-ce que tu voudrais qu'on ","pivot":"fasse","right_context":" quelque chose, justement, d'un petit peu exceptionnel cette ann\u00e9e ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas ","pivot":"eu","right_context":" trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, ","pivot":"faire","right_context":" un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__1","left_context":"ok, c'est quoi le plus, le souvenir, le premier souvenir, le plus clair que tu ","pivot":"as","right_context":" en t\u00eate, de nous deux ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__4","left_context":"le premier souvenir de nous le plus clair que j'","pivot":"ai","right_context":", euh, je pense que c'est en Alg\u00e9rie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__6","left_context":"et je sais pas, si tu te ","pivot":"souviens","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__15","left_context":"Sabrina \u00e9tait l\u00e0, il me ","pivot":"semble","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__19","left_context":"en m\u00eame temps, Morgane, on se ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" depuis au moins vingt-deux ans maintenant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__20","left_context":"donc, euh, ouais, \u00e7a, c'est un souvenir tr\u00e8s, tr\u00e8s clair que j'","pivot":"ai","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__23","left_context":"euh, il, il, dans mes souvenirs, il n'y ","pivot":"avait","right_context":" personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__24","left_context":"enfin, c'\u00e9tait comme si, euh, il n'y ","pivot":"avait","right_context":" personne \u00e0 part nous et, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__27","left_context":"euh, je sais pas, parce que j'ai peur que mes souvenirs les plus jeunes soient des, des, euh, des cr\u00e9ations de, de photos que j'ai ","pivot":"vues","right_context":", de nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__28","left_context":"et du coup, j'aurais ","pivot":"dit","right_context":" Tahiti. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__33","left_context":"mais vu que j'","pivot":"ai","right_context":", on \u00e9norm\u00e9ment de photos et de vid\u00e9os de ce voyage, j'ai peur que ce ne soit pas v~, enfin, r\u00e9el, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__33","left_context":"mais ","pivot":"vu","right_context":" que j'ai, on \u00e9norm\u00e9ment de photos et de vid\u00e9os de ce voyage, j'ai peur que ce ne soit pas v~, enfin, r\u00e9el, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__37","left_context":"et ce serait, euh, moi qui suis dans le, le hamac et toi qui m'","pivot":"aides","right_context":" \u00e0 essayer de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__39","left_context":"et je vous ","pivot":"voyais","right_context":" tous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__40","left_context":"et vous me ","pivot":"regardiez","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__41","left_context":"et je gal\u00e9rais \u00e0 ","pivot":"sortir","right_context":" de ce putain de hamac. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__1","left_context":"le jour o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma petite soeur, euh, bah, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a faisait longtemps que je l'attendais, plus que neuf mois quand m\u00eame, parce que je l'avais ","pivot":"demand\u00e9e","right_context":" avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__1","left_context":"le jour o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma petite soeur, euh, bah, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a faisait longtemps que je l'","pivot":"attendais","right_context":", plus que neuf mois quand m\u00eame, parce que je l'avais demand\u00e9e avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__1","left_context":"le jour o\u00f9 j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" ma petite soeur, euh, bah, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a faisait longtemps que je l'attendais, plus que neuf mois quand m\u00eame, parce que je l'avais demand\u00e9e avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas all\u00e9e voir, la ","pivot":"voir","right_context":" le jour m\u00eame, parce qu'elle est n\u00e9e euh, je crois qu'elle est n\u00e9e le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__5","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" mes cousins avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__8","left_context":"et euh, il y ","pivot":"a","right_context":" le t\u00e9l\u00e9phone qui a sonn\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__11","left_context":"j'","pivot":"avais","right_context":" sept ans, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__12","left_context":"mon cousin, il devait ","pivot":"avoir","right_context":" huit ans, mon autre petit cousin, quatre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__13","left_context":"du coup, bah, on est tous all\u00e9 se ","pivot":"coucher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__14","left_context":"et apr\u00e8s, donc le lendemain, on est all\u00e9 la ","pivot":"voir","right_context":" \u00e0 l'h\u00f4pital. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__21","left_context":"puis, elle ","pivot":"avait","right_context":" plein de cheveux. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__23","left_context":"elle ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans son, tu sais, c'est pas des landaus, c'est les trucs dans les h\u00f4pitaux l\u00e0, je crois que c'est en verre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__26","left_context":"mais ils les ","pivot":"mettent","right_context":" dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__28","left_context":"et je l'ai ","pivot":"prise","right_context":" dans mes bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__33","left_context":"je la ","pivot":"rencontrais","right_context":" pour la premi\u00e8re fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__34","left_context":"je me souviens que dans l'h\u00f4pital, c'\u00e9tait, on \u00e9tait du coup, il y ","pivot":"avait","right_context":" mon p\u00e8re, ma m\u00e8re et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__35","left_context":"mais du coup, il y avait aussi mon oncle et ma tante, vu qu'ils m'avaient ","pivot":"emmen\u00e9e","right_context":", vu que j'avais dormi chez eux la veille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__35","left_context":"mais du coup, il y ","pivot":"avait","right_context":" aussi mon oncle et ma tante, vu qu'ils m'avaient emmen\u00e9e, vu que j'avais dormi chez eux la veille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__36","left_context":"et je me souviens que les gar\u00e7ons, ils avaient ","pivot":"fait","right_context":" une course de chariot. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__37","left_context":"enfin, je crois ils avaient pris un, un chariot vide ou, je sais pas, tu sais, le truc l\u00e0 o\u00f9 on ","pivot":"met","right_context":" les b\u00e9b\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__37","left_context":"enfin, je crois ils avaient ","pivot":"pris","right_context":" un, un chariot vide ou, je sais pas, tu sais, le truc l\u00e0 o\u00f9 on met les b\u00e9b\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__39","left_context":"je sais pas s'ils s'\u00e9taient fait ","pivot":"engueuler","right_context":" ou \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__40","left_context":"mais ouais, ils avaient ","pivot":"foutu","right_context":" un peu le bazar. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__41","left_context":"je me souviens, j'\u00e9tais jalouse aussi, parce que mon cousin, donc qui a mon \u00e2ge, il a ","pivot":"pris","right_context":" ma s\u0153ur dans ses bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__41","left_context":"je me souviens, j'\u00e9tais jalouse aussi, parce que mon cousin, donc qui ","pivot":"a","right_context":" mon \u00e2ge, il a pris ma s\u0153ur dans ses bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__42","left_context":"toute fa\u00e7on, j'\u00e9tais trop jalouse apr\u00e8s, quand quelqu'un, euh, m\u00eame quand il y a quelqu'un qui voulait lui ","pivot":"donner","right_context":" le biberon ou \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__42","left_context":"toute fa\u00e7on, j'\u00e9tais trop jalouse apr\u00e8s, quand quelqu'un, euh, m\u00eame quand il y ","pivot":"a","right_context":" quelqu'un qui voulait lui donner le biberon ou \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__43","left_context":"mais je crois que je m'en ","pivot":"souviens","right_context":" \u00e0 moiti\u00e9, avec les photos, parce que, \u00e7a fait longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__44","left_context":"donc, les, la moiti\u00e9 des souvenirs que j'ai, c'est parce que je vois les photos et, du coup, je ","pivot":"sais","right_context":" ce qui s'est pass\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__44","left_context":"donc, les, la moiti\u00e9 des souvenirs que j'ai, c'est parce que je ","pivot":"vois","right_context":" les photos et, du coup, je sais ce qui s'est pass\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__44","left_context":"donc, les, la moiti\u00e9 des souvenirs que j'","pivot":"ai","right_context":", c'est parce que je vois les photos et, du coup, je sais ce qui s'est pass\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__46","left_context":"je sais qu'on l'a ","pivot":"ramen\u00e9e","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__1","left_context":"parce que, je me ","pivot":"souviens","right_context":", que tu \u00e9tais sorti, un peu avant moi, genre, peut-\u00eatre dix minutes, ou, une demi-heure, je sais plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__3","left_context":"et je sais que je t'ai ","pivot":"vu","right_context":" \u00e0 la porte, euh, sur le c\u00f4t\u00e9 \u00e0 droite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__4","left_context":"je sais, que tu m'","pivot":"attendais","right_context":" l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__5","left_context":"et j'ai fais expr\u00e8s de sortir par devant, pour faire genre que je t'avais pas vu, en mode je te ","pivot":"cherche","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__5","left_context":"et j'ai fais expr\u00e8s de sortir par devant, pour faire genre que je t'avais pas ","pivot":"vu","right_context":", en mode je te cherche et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__5","left_context":"et j'ai ","pivot":"fais","right_context":" expr\u00e8s de sortir par devant, pour faire genre que je t'avais pas vu, en mode je te cherche et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__6","left_context":"je me souviens d'avoir fait un truc con comme \u00e7a, je ","pivot":"sais","right_context":" pas pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__6","left_context":"je me souviens d'avoir ","pivot":"fait","right_context":" un truc con comme \u00e7a, je sais pas pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__7","left_context":"juste parce que j'avais peur d'","pivot":"aller","right_context":" juste droit vers toi, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__8","left_context":"et on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" bouquin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__10","left_context":"on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" Eragon, les Chevaliers d'\u00c9meraude. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__19","left_context":"je me souviens que euh, je m'\u00e9tais ","pivot":"pr\u00e9par\u00e9e","right_context":", genre, peut-\u00eatre cinq heures \u00e0 l'avance au moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__20","left_context":"et j'avais ","pivot":"fais","right_context":" expr\u00e8s de rentrer le plus vite possible. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__21","left_context":"et, j'avais d\u00e9j\u00e0 tout ","pivot":"pr\u00e9par\u00e9","right_context":", le matin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__22","left_context":"j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0, j'avais d\u00e9j\u00e0, mh, je m'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"maquill\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__24","left_context":"j'ai ","pivot":"repris","right_context":" une douche d\u00e8s que je suis rentr\u00e9e, en mode vite vite vite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__27","left_context":"et j'ai ","pivot":"d\u00e9fait","right_context":" tous les sacs, mais genre, tous mes sacs de d\u00e9m\u00e9nagement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__28","left_context":"et j'ai ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" quatorze millions de tenues. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__33","left_context":"en fait, let-shirt vert que j'ai ","pivot":"mis","right_context":", c'est juste parce que, si je partais pas maintenant, j'\u00e9tais en retard, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__37","left_context":"c'est pas trop moche, j'y ","pivot":"vais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__39","left_context":"s~, sauf que, du coup, \u00e7a va pas du tout avec le on en parle \u00e0 personne, hein qu'on ","pivot":"disait","right_context":" au d\u00e9but. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__39","left_context":"s~, sauf que, du coup, \u00e7a va pas du tout avec le on en ","pivot":"parle","right_context":" \u00e0 personne, hein qu'on disait au d\u00e9but. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__41","left_context":"tu m'as ","pivot":"dit","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__42","left_context":"mh, on, je ","pivot":"sais","right_context":" plus comment, on avait d\u00e9cid\u00e9 qu'on disait pas encore tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__43","left_context":"franchement, je savais d\u00e9j\u00e0 que je l'avais d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"dit","right_context":" \u00e0 quelqu'un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__47","left_context":"et d\u00e8s que je me suis dit on est pas loin de la mairie, il va me ","pivot":"voir","right_context":", j'ai ralenti. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__48","left_context":"je me suis ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 marcher direct. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__49","left_context":"on a ","pivot":"choisi","right_context":" le premier bar, mais genre, vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__52","left_context":"tu me fais bon, tu veux ","pivot":"aller","right_context":" o\u00f9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__54","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" genre une place. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__55","left_context":"on a ","pivot":"fait","right_context":" le premier, \u00e0 droite, l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_1","left_context":"donc comment je ","pivot":"fais","right_context":" les goug\u00e8res ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_2","left_context":"bah d'abord, enfin je suis pas quelqu'un qui ","pivot":"fait","right_context":" euh, des recettes tr\u00e8s tr\u00e8s carr\u00e9es etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_3","left_context":"genre souvent j'ai plus l'habitude de, de pas trop suivre les proportions, de regarder en gros et tout, donc souvent je ","pivot":"fous","right_context":" de l'eau dans la casserole, et souvent trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_3","left_context":"genre souvent j'ai plus l'habitude de, de pas trop ","pivot":"suivre","right_context":" les proportions, de regarder en gros et tout, donc souvent je fous de l'eau dans la casserole, et souvent trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_3","left_context":"genre souvent j'","pivot":"ai","right_context":" plus l'habitude de, de pas trop suivre les proportions, de regarder en gros et tout, donc souvent je fous de l'eau dans la casserole, et souvent trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_4","left_context":"je me suis aper\u00e7ue que c'\u00e9tait \u00e7a qui les ","pivot":"emp\u00eachait","right_context":" de gonfler. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_5","left_context":"et en gros euh, ensuite, ensuite, tu ","pivot":"mets","right_context":" le beurre, genre des morceaux de beurre, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_6","left_context":"et l\u00e0 j'ai regard\u00e9 la recette pour une fois du coup quand je t'en ai ","pivot":"fait","right_context":" aujourd'hui. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_6","left_context":"et l\u00e0 j'ai ","pivot":"regard\u00e9","right_context":" la recette pour une fois du coup quand je t'en ai fait aujourd'hui. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_8","left_context":"et une fois que le tout est bien fondu, bien, ouais, que l'eau et le beurre est bien, est bien, sont bien m\u00e9lang\u00e9s, tu rajoutes un peu de sel, et tu rajoutes la farine, et la farine, maintenant je l'ai retenu, c'est ce qu'il y ","pivot":"a","right_context":" le plus gros format. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_8","left_context":"et une fois que le tout est bien fondu, bien, ouais, que l'eau et le beurre est bien, est bien, sont bien m\u00e9lang\u00e9s, tu rajoutes un peu de sel, et tu rajoutes la farine, et la farine, maintenant je l'ai ","pivot":"retenu","right_context":", c'est ce qu'il y a le plus gros format. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_8","left_context":"et une fois que le tout est bien fondu, bien, ouais, que l'eau et le beurre est bien, est bien, sont bien m\u00e9lang\u00e9s, tu rajoutes un peu de sel, et tu ","pivot":"rajoutes","right_context":" la farine, et la farine, maintenant je l'ai retenu, c'est ce qu'il y a le plus gros format. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_8","left_context":"et une fois que le tout est bien fondu, bien, ouais, que l'eau et le beurre est bien, est bien, sont bien m\u00e9lang\u00e9s, tu ","pivot":"rajoutes","right_context":" un peu de sel, et tu rajoutes la farine, et la farine, maintenant je l'ai retenu, c'est ce qu'il y a le plus gros format. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu rajoutes la farine, et ensuite, euh, tu, tu m\u00e9langes, et, il faut, il faut bien ","pivot":"garder","right_context":" le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'\u00e9vapore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu ","pivot":"rajoutes","right_context":" la farine, et ensuite, euh, tu, tu m\u00e9langes, et, il faut, il faut bien garder le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'\u00e9vapore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_15","left_context":"et l\u00e0 moi la question que je me suis toujours pos\u00e9e, c'est est-ce que tu ","pivot":"mets","right_context":" les \u00e9pices, euh, pendant que le beurre est en train de fondre, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_15","left_context":"et l\u00e0 moi la question que je me suis toujours ","pivot":"pos\u00e9e","right_context":", c'est est-ce que tu mets les \u00e9pices, euh, pendant que le beurre est en train de fondre, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_16","left_context":"parce que les mati\u00e8res grasses, \u00e7a ","pivot":"capte","right_context":" vachement bien les saveurs et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_17","left_context":"ou est-ce que tu le ","pivot":"fais","right_context":" une fois que la boule de p\u00e2te est form\u00e9e ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_18","left_context":"et en fait, je me ","pivot":"pose","right_context":" cette quest~ bah le fromage, justement c'est aussi la question qu~ parce qu'en fait, une fois que la boule de p\u00e2te est ferm~ form\u00e9e, elle est hyper difficile \u00e0 casser. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_19","left_context":"ensuite tu vas ","pivot":"rajouter","right_context":" les \u0153ufs, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_21","left_context":"et du coup euh, le, bah du coup souvent moi je ","pivot":"rajoute","right_context":" tout apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_22","left_context":"genre je mets les \u0153ufs etc, et une fois que tout est fait l\u00e0 je ","pivot":"rajoute","right_context":" les \u00e9pices. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_22","left_context":"genre je ","pivot":"mets","right_context":" les \u0153ufs etc, et une fois que tout est fait l\u00e0 je rajoute les \u00e9pices. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_23","left_context":"l\u00e0 je rajoute le fr~, fromage et tout, et euh, non non non bah je je l'","pivot":"enl\u00e8ve","right_context":" du feu en fait, d\u00e8s que, d\u00e8s que le beurre est fondu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_23","left_context":"l\u00e0 je ","pivot":"rajoute","right_context":" le fr~, fromage et tout, et euh, non non non bah je je l'enl\u00e8ve du feu en fait, d\u00e8s que, d\u00e8s que le beurre est fondu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_24","left_context":"en fait, quand tu ","pivot":"mets","right_context":" la farine \u00e0 le final \u00e7a se d\u00e9colle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_25","left_context":"enfin si tu le ","pivot":"fais","right_context":" bien, et dans les bonnes proportions et tout, \u00e7a se d\u00e9colle hyper vite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_26","left_context":"et du coup, euh, du coup apr\u00e8s, bah apr\u00e8s tu le ","pivot":"retires","right_context":" du feu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_27","left_context":"oui j'ai ","pivot":"oubli\u00e9","right_context":" ce que tu\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_28","left_context":"mais du coup apr\u00e8s tu le ","pivot":"retires","right_context":" du feu une fois que, une fois que c'est, XXX enfin une fois qu~ une fois que le beurre a fondu et que la la farine a \u00e9t\u00e9 mise et que \u00e7a s'est bien d\u00e9coll\u00e9 de la casserole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_30","left_context":"et ensuite tu rajoutes euh, tu rajoutes ton fromage, fromage r\u00e2p\u00e9 ou Neufch\u00e2tel quand tu ","pivot":"as","right_context":" une super coloc picarde comme toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_30","left_context":"et ensuite tu rajoutes euh, tu ","pivot":"rajoutes","right_context":" ton fromage, fromage r\u00e2p\u00e9 ou Neufch\u00e2tel quand tu as une super coloc picarde comme toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_32","left_context":"mais souvent je ","pivot":"trouve","right_context":" que le Neufch\u00e2tel\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_33","left_context":"si tu mets du Neufch\u00e2tel faut pas ","pivot":"mettre","right_context":" de la muscade. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_33","left_context":"si tu ","pivot":"mets","right_context":" du Neufch\u00e2tel faut pas mettre de la muscade. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_1","left_context":"alors c'\u00e9tait au lyc\u00e9e, j'","pivot":"avais","right_context":" un devoir maison \u00e0 rendre, en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_2","left_context":"le sujet c'\u00e9tait peut-on se ","pivot":"mettre","right_context":" \u00e0 la place d'autrui ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_3","left_context":"donc je me suis dit, comment je vais faire pour ","pivot":"rendre","right_context":" ce devoir ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_5","left_context":"mais bon, le prof nous avait quand m\u00eame euh, initi\u00e9s \u00e0 la dissertation, en nous ","pivot":"expliquant","right_context":" euh, ce qu'\u00e9tait la th\u00e8se, l'antith\u00e8se et la synth\u00e8se. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_5","left_context":"mais bon, le prof nous avait quand m\u00eame euh, ","pivot":"initi\u00e9s","right_context":" \u00e0 la dissertation, en nous expliquant euh, ce qu'\u00e9tait la th\u00e8se, l'antith\u00e8se et la synth\u00e8se. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_6","left_context":"nous avait dit aussi d'utiliser des euh, arguments hum, plut\u00f4t atypiques pas toujours euh, ceux du cours, et d'utiliser aussi euh, des exemples et des citations d'auteurs, et de savoir les expliquer et de pas les ","pivot":"balancer","right_context":" que dans le vent comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_6","left_context":"nous avait dit aussi d'utiliser des euh, arguments hum, plut\u00f4t atypiques pas toujours euh, ceux du cours, et d'utiliser aussi euh, des exemples et des citations d'auteurs, et de savoir les ","pivot":"expliquer","right_context":" et de pas les balancer que dans le vent comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_6","left_context":"nous avait dit aussi d'utiliser des euh, arguments hum, plut\u00f4t atypiques pas toujours euh, ceux du cours, et d'","pivot":"utiliser","right_context":" aussi euh, des exemples et des citations d'auteurs, et de savoir les expliquer et de pas les balancer que dans le vent comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_6","left_context":"nous avait dit aussi d'","pivot":"utiliser","right_context":" des euh, arguments hum, plut\u00f4t atypiques pas toujours euh, ceux du cours, et d'utiliser aussi euh, des exemples et des citations d'auteurs, et de savoir les expliquer et de pas les balancer que dans le vent comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_7","left_context":"du coup je m'\u00e9tais ","pivot":"pench\u00e9e","right_context":" un peu sur mon devoir "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_8","left_context":"et euh, il y ","pivot":"avait","right_context":" quelques id\u00e9es, mais pas euh, les id\u00e9es atypiques que le prof recherchait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_9","left_context":"donc je l'ai ","pivot":"laiss\u00e9","right_context":" un peu de c\u00f4t\u00e9 tu vois, quelques jours. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_11","left_context":"en fait, un jour, j'ai euh, j'entends, j'","pivot":"\u00e9coutais","right_context":" pardon la radio. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_13","left_context":"et euh, j'\u00e9coutais le t\u00e9moignage d'une euh bonne s\u0153ur, s\u0153ur Marie-Paul Ross qui \u00e9tait en train de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" euh, son livre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_13","left_context":"et euh, j'","pivot":"\u00e9coutais","right_context":" le t\u00e9moignage d'une euh bonne s\u0153ur, s\u0153ur Marie-Paul Ross qui \u00e9tait en train de pr\u00e9senter euh, son livre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_16","left_context":"c'est \u00e7a en fait le, le truc qui m'a interpell\u00e9, c'est que en gros euh, elle est ","pivot":"devenue","right_context":" sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_16","left_context":"c'est \u00e7a en fait le, le truc qui m'a ","pivot":"interpell\u00e9","right_context":", c'est que en gros euh, elle est devenue sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_20","left_context":"et d'un autre c\u00f4t\u00e9, elle veut euh, ","pivot":"donner","right_context":" des conseils euh, \u00e0 ses patients euh, sur le sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_24","left_context":"et en gros euh, comme elle \u00e9tait missionnaire avant, ~enfin, elle l'est toujours d'ailleurs, euh lors de ses voyages, en Am\u00e9rique Latine, et elle est ","pivot":"rest\u00e9e","right_context":", du coup euh, dix-huit ans l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_25","left_context":"elle expliquait qu'elle est, qu'elle a ","pivot":"eu","right_context":" vraiment un choc culturel, et euh qu'elle a \u00e9tait confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_26","left_context":"notamment euh, chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations, donc en gros chez les jeunes, et euh qu'ils ne savaient pas euh, se respecter, et ils n'","pivot":"avaient","right_context":" aucune \u00e9ducation sexuelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_26","left_context":"notamment euh, chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations, donc en gros chez les jeunes, et euh qu'ils ne savaient pas euh, se ","pivot":"respecter","right_context":", et ils n'avaient aucune \u00e9ducation sexuelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les aider, je vais leur donner des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, essayer de ","pivot":"changer","right_context":" leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les aider, je vais leur ","pivot":"donner","right_context":" des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, essayer de changer leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les ","pivot":"aider","right_context":", je vais leur donner des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, essayer de changer leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_28","left_context":"bah en fait euh, parfois, i~, ils ","pivot":"respectaient","right_context":" pas euh, par exemple, la femme. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_29","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" beaucoup de violences sexuelles l\u00e0-bas, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_30","left_context":"si tu veux il y ","pivot":"avait","right_context":" des filles qui se faisaient euh, avorter euh, comme \u00e7a, tu vois, sans leur consentement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_31","left_context":"euh il y avait des viols, des, ~enfin voil\u00e0, on ","pivot":"respectait","right_context":" pas la femme, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_32","left_context":"et euh, c'est pour \u00e7a qu'elle a voulu vraiment ","pivot":"faire","right_context":" quelque chose, et euh, voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_33","left_context":"et quand j'ai entendu ce t\u00e9moignage, j'ai dit tiens, je ","pivot":"tiens","right_context":" quand m\u00eame mon id\u00e9e pour euh mon devoir maison en, en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_33","left_context":"et quand j'ai ","pivot":"entendu","right_context":" ce t\u00e9moignage, j'ai dit tiens, je tiens quand m\u00eame mon id\u00e9e pour euh mon devoir maison en, en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_34","left_context":"parce que, du coup, cette femme, euh finalement, elle doit faire preuve d'empathie, pour pouvoir ","pivot":"donner","right_context":" des conseils en mati\u00e8re de sexe, \u00e0 ses patients, puisque, en gros, elle elle a fait v\u0153u de chastet\u00e9, elle est religieuse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_35","left_context":"elle a un engagement religieux, mais en m\u00eame temps, elle doit faire preuve d'empathie, pour pouvoir, justement, ","pivot":"donner","right_context":" des conseils \u00e0 ses patients, en mati\u00e8re de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_35","left_context":"elle ","pivot":"a","right_context":" un engagement religieux, mais en m\u00eame temps, elle doit faire preuve d'empathie, pour pouvoir, justement, donner des conseils \u00e0 ses patients, en mati\u00e8re de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_1","left_context":"alors euh j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"raconter","right_context":" mes p\u00e9rip\u00e9ties en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_2","left_context":"donc euh j'ai ","pivot":"fait","right_context":" la conduite accompagn\u00e9e \u00e0 le lyc\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_3","left_context":"donc avant \u00e7a il fallait que je ","pivot":"passe","right_context":" le code et tout, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_4","left_context":"et donc euh apr\u00e8s j'ai, une fois que j'ai eu mon code, on m'a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" des le\u00e7ons de conduite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_4","left_context":"et donc euh apr\u00e8s j'ai, une fois que j'ai ","pivot":"eu","right_context":" mon code, on m'a donn\u00e9 des le\u00e7ons de conduite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_5","left_context":"apr\u00e8s ces le\u00e7ons de conduite euh, j'ai pu me ","pivot":"lancer","right_context":" dans la conduite accompagn\u00e9e avec ma m\u00e8re, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_6","left_context":"et j'avais donc euh trois mille kilom\u00e8tres \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":", je crois, je suis plus tr\u00e8s s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_7","left_context":"donc c'\u00e9tait sur un an je devais ","pivot":"faire","right_context":" la conduite accompagn\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_8","left_context":"euh ma m\u00e8re elle m'a beaucoup aid\u00e9e parce que c'","pivot":"est","right_context":" une bonne conductrice, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_8","left_context":"euh ma m\u00e8re elle m'a beaucoup ","pivot":"aid\u00e9e","right_context":" parce que c'est une bonne conductrice, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_9","left_context":"et euh j'ai ","pivot":"fait","right_context":" vraiment beaucoup de choses, XXX de la ville, de la route, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_10","left_context":"euh on a ","pivot":"fait","right_context":" beaucoup de trajets, on est partie en vacances, on est all\u00e9e chez mes tantes qui habitent euh sur Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_12","left_context":"XXX j'ai vraiment eu des bonnes exp\u00e9riences pour euh m'","pivot":"aider","right_context":" \u00e0 apprendre \u00e0 conduire, parce que on apprend avec l'exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_12","left_context":"XXX j'ai vraiment ","pivot":"eu","right_context":" des bonnes exp\u00e9riences pour euh m'aider \u00e0 apprendre \u00e0 conduire, parce que on apprend avec l'exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_14","left_context":"euh par la suite euh j'ai, euh, euh une fois que j'ai eu fini la conduite accompagn\u00e9e, il a fallu que je ","pivot":"passe","right_context":" mon permis donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_14","left_context":"euh par la suite euh j'ai, euh, euh une fois que j'ai eu ","pivot":"fini","right_context":" la conduite accompagn\u00e9e, il a fallu que je passe mon permis donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_15","left_context":"mais avant \u00e7a euh ils m'ont ","pivot":"redonn\u00e9","right_context":" quelques heures de conduite, pour v\u00e9rifier que j'avais pas perdu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_16","left_context":"je me souviens m\u00eame euh l'heure de conduite que j'ai eu la veille de ","pivot":"passer","right_context":" mon permis, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_16","left_context":"je me souviens m\u00eame euh l'heure de conduite que j'ai ","pivot":"eu","right_context":" la veille de passer mon permis, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_17","left_context":"je me suis mise euh sur la voie de gauche, alors que je devais pas de le tout me ","pivot":"mettre","right_context":" sur cette voie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_17","left_context":"je me suis ","pivot":"mise","right_context":" euh sur la voie de gauche, alors que je devais pas de le tout me mettre sur cette voie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_19","left_context":"donc euh coup de pression, le moniteur il \u00e9tait pas tr\u00e8s content, et moi, vu que c'\u00e9tait la veille de mon permis, bah, je me suis ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" un petit coup de pression, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_21","left_context":"le lendemain donc je ","pivot":"passais","right_context":" mon permis. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_22","left_context":"j'ai eu tr\u00e8s peur parce que euh le m\u00eame jour de que mon permis j'","pivot":"avais","right_context":" un examen, un contr\u00f4le de l'espagnol, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_23","left_context":"et euh, du coup, bah, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_24","left_context":"le matin j'avais ","pivot":"eu","right_context":" mon partiel d'espagnol. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_25","left_context":"et, en fait, euh vu que j'habite sur euh la... enfin, dans le sud de Seine et Marne, j'ai d\u00fb me d\u00e9placer sur Paris le matin, ","pivot":"prendre","right_context":" le train et tout, et remonter apr\u00e8s mon partiel. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_27","left_context":"j'ai ","pivot":"eu","right_context":" de la chance que c'\u00e9tait... \u00e7a tombait pas \u00e0 le m\u00eame moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_28","left_context":"du coup j'ai ","pivot":"repris","right_context":" le train pour redescendre l\u00e0 o\u00f9 j'habite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai pu\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup aid\u00e9e \u00e0 r\u00e9viser, \u00e0 travailler\u2026 euh parce que quand on passe le permis il y ","pivot":"a","right_context":" des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai pu\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup aid\u00e9e \u00e0 r\u00e9viser, \u00e0 travailler\u2026 euh parce que quand on ","pivot":"passe","right_context":" le permis il y a des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai pu\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup ","pivot":"aid\u00e9e","right_context":" \u00e0 r\u00e9viser, \u00e0 travailler\u2026 euh parce que quand on passe le permis il y a des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les voir pour les ","pivot":"retenir","right_context":" par c\u0153ur parce que c'est c'est des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les ","pivot":"voir","right_context":" pour les retenir par c\u0153ur parce que c'est c'est des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ","pivot":"ai","right_context":" XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les voir pour les retenir par c\u0153ur parce que c'est c'est des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_1","left_context":"bah en gros, j'","pivot":"ai","right_context":" ma pause d\u00e9jeuner de onze heures quarante-cinq \u00e0 midi quinze. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_3","left_context":"j'ai ","pivot":"pos\u00e9","right_context":" euh mon mon lunch bag dans mon casier. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_4","left_context":"et euh, et je repars vers la cour euh, pour aller, pour ","pivot":"prendre","right_context":" mon poste dans la cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me voir en gueulant euh, il y ","pivot":"a","right_context":" Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me ","pivot":"voir","right_context":" en gueulant euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y ","pivot":"a","right_context":" une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me voir en gueulant euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_6","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" Sanga \u00e0 terre euh ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_8","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_9","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_11","left_context":"et euh donc j'y ","pivot":"vais","right_context":" aussi vite que je peux, mais, avec mon genou \u00e7a va un peu doucement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_12","left_context":"et euh, et l\u00e0 j'arrive et euh, et tu ","pivot":"as","right_context":" le cercle des cinq cents coll\u00e9giens autour d'une petite silhouette allong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_14","left_context":"donc je me ","pivot":"rapproche","right_context":" de Sanga. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_15","left_context":"et euh, et l\u00e0 je je ","pivot":"vois","right_context":" euh son poignet compl\u00e8tement retourn\u00e9, avec l'os qui ressort, une minuscule tache de sang mais surtout l'os qui ressort. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_17","left_context":"et tu ","pivot":"avais","right_context":" tout le cercle des coll\u00e9giens autour, hyper choqu\u00e9s, et qui \u00e9taient genre l\u00e0, ah mon dieu ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'essaye de g\u00e9rer la situation comme je peux, sachant que je pouvais pas ","pivot":"regarder","right_context":" la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'essaye de ","pivot":"g\u00e9rer","right_context":" la situation comme je peux, sachant que je pouvais pas regarder la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je dis \u00e0 Sanga euh, t'","pivot":"inqui\u00e8te","right_context":" \u00e7a va aller, \u00e7a va aller, alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'essaye de casser, de ","pivot":"cacher","right_context":" sa blessure comme je peux, parce que je vois que c'est \u00e7a qui cr\u00e9e euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_26","left_context":"euh alors comme une couillone, j'essaye de ","pivot":"mettre","right_context":" mon genou devant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_27","left_context":"mais euh, mais \u00e7a enfin il a eu peur que je lui refasse mal en ","pivot":"mettant","right_context":" mon genou donc euh j'ai pas trop essay\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_27","left_context":"mais euh, mais \u00e7a enfin il a eu peur que je lui ","pivot":"refasse","right_context":" mal en mettant mon genou donc euh j'ai pas trop essay\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va ","pivot":"g\u00e9rer","right_context":" la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se ","pivot":"reculer","right_context":", que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y ","pivot":"a","right_context":" l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_32","left_context":"je lui demande d'aller ","pivot":"chercher","right_context":" l'infirmi\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_33","left_context":"parce que les proc\u00e9dures du coll\u00e8ge sont ce qu'elles sont, elles sont compl\u00e8tement d\u00e9biles, il faut que ce soit l'infirmi\u00e8re qui ","pivot":"appelle","right_context":" les pompiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_1","left_context":"c'\u00e9tait le vingt-six d\u00e9cembre je crois, euh, c'\u00e9tait le p\u00e8re euh de mon copain qui m'avait nous avait ","pivot":"emmen\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_2","left_context":"euh \u00e0 Roissy Charles de Gaulle, et euh on avait ","pivot":"attendu","right_context":" une ou deux heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_4","left_context":"il y avait euh il y ","pivot":"avait","right_context":" un petit peu de retard. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_5","left_context":"mais bon on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 partir, \u00e0 d\u00e9coller, euh on a mis six heures trente-cinq de vol il y ","pivot":"avait","right_context":" six heures trente-cinq de vol. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_5","left_context":"mais bon on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 partir, \u00e0 d\u00e9coller, euh on a ","pivot":"mis","right_context":" six heures trente-cinq de vol il y avait six heures trente-cinq de vol. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_7","left_context":"il y avait un mec il nous attendait euh il nous attendait avec une pancarte, euh o\u00f9 il y avait ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" mon pr\u00e9nom Julie YYY, c'\u00e9tait assez marrant je trouvais. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_7","left_context":"il y avait un mec il nous attendait euh il nous ","pivot":"attendait","right_context":" avec une pancarte, euh o\u00f9 il y avait \u00e9crit mon pr\u00e9nom Julie YYY, c'\u00e9tait assez marrant je trouvais. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_7","left_context":"il y avait un mec il nous ","pivot":"attendait","right_context":" euh il nous attendait avec une pancarte, euh o\u00f9 il y avait \u00e9crit mon pr\u00e9nom Julie YYY, c'\u00e9tait assez marrant je trouvais. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_7","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" un mec il nous attendait euh il nous attendait avec une pancarte, euh o\u00f9 il y avait \u00e9crit mon pr\u00e9nom Julie YYY, c'\u00e9tait assez marrant je trouvais. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_8","left_context":"et puis apr\u00e8s il nous a ","pivot":"emmen\u00e9s","right_context":" dans notre h\u00f4tel, \u00e0 Duba\u00ef franchement c'\u00e9tait super beau tout \u00e7a euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_13","left_context":"apr\u00e8s on \u00e9tait dans un zouk, bah il y avait plein euh, plein d'affaires si on voulait les acheter tout \u00e7a euh, des souvenirs m\u00eame je vous ai ","pivot":"ramen\u00e9","right_context":" du caf\u00e9 ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_13","left_context":"apr\u00e8s on \u00e9tait dans un zouk, bah il y avait plein euh, plein d'affaires si on voulait les ","pivot":"acheter","right_context":" tout \u00e7a euh, des souvenirs m\u00eame je vous ai ramen\u00e9 du caf\u00e9 ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_13","left_context":"apr\u00e8s on \u00e9tait dans un zouk, bah il y ","pivot":"avait","right_context":" plein euh, plein d'affaires si on voulait les acheter tout \u00e7a euh, des souvenirs m\u00eame je vous ai ramen\u00e9 du caf\u00e9 ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_16","left_context":"apr\u00e8s euh, on a ","pivot":"fait","right_context":" un safari dans le d\u00e9sert en quatre-quatre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_17","left_context":"j'en n'avais jamais fait c'\u00e9tait super euh super euh marrant, enfin on s'est bien ","pivot":"tap\u00e9","right_context":" des barres parce que \u00e7a secouait de partout l\u00e0 dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_17","left_context":"j'en n'avais jamais ","pivot":"fait","right_context":" c'\u00e9tait super euh super euh marrant, enfin on s'est bien tap\u00e9 des barres parce que \u00e7a secouait de partout l\u00e0 dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_18","left_context":"apr\u00e8s euh, le soir si je me souviens bien la premi\u00e8re journ\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 en camp B\u00e9douin on avait fait un barbecue, il y avait un spectacle un monsieur il ","pivot":"crachait","right_context":" du feu euh de la danse orientale tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_18","left_context":"apr\u00e8s euh, le soir si je me souviens bien la premi\u00e8re journ\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 en camp B\u00e9douin on avait fait un barbecue, il y ","pivot":"avait","right_context":" un spectacle un monsieur il crachait du feu euh de la danse orientale tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_18","left_context":"apr\u00e8s euh, le soir si je me souviens bien la premi\u00e8re journ\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 en camp B\u00e9douin on avait ","pivot":"fait","right_context":" un barbecue, il y avait un spectacle un monsieur il crachait du feu euh de la danse orientale tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_1","left_context":"je t'ai envoy\u00e9 le lien de, d'Insta, o\u00f9 je t'ai dit, euh, il y ","pivot":"a","right_context":" un concours d'Amir sur la chanson Les rues de ma peine. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_1","left_context":"je t'ai ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" le lien de, d'Insta, o\u00f9 je t'ai dit, euh, il y a un concours d'Amir sur la chanson Les rues de ma peine. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_6","left_context":"et donc, du coup, de faire une vid\u00e9o, euh, bah, une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux, euh, o\u00f9 la personne ","pivot":"faisait","right_context":" un karaok\u00e9, parce que son clip c'\u00e9tait un truc de karaok\u00e9, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_6","left_context":"et donc, du coup, de ","pivot":"faire","right_context":" une vid\u00e9o, euh, bah, une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux, euh, o\u00f9 la personne faisait un karaok\u00e9, parce que son clip c'\u00e9tait un truc de karaok\u00e9, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le faire, faut le ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le ","pivot":"faire","right_context":", faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le ","pivot":"faire","right_context":", faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'","pivot":"enregistrer","right_context":" une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_11","left_context":"sauf que tu voulais pas le ","pivot":"mettre","right_context":" sur ton Insta. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_12","left_context":"bah, oui, \u00e9videmment parce que, moi, je ","pivot":"mets","right_context":" toujours rien sur mon Insta. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_14","left_context":"du coup, j'ai accept\u00e9 de le ","pivot":"mettre","right_context":" sur mon Insta. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_15","left_context":"et soi-disant, parce que j'","pivot":"ai","right_context":" de la chance aux concours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_17","left_context":"du coup, je t'ai ","pivot":"film\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_18","left_context":"on a ","pivot":"film\u00e9","right_context":" la vid\u00e9o au moins quinze fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_22","left_context":"le gagnant du concours, il ","pivot":"avait","right_context":" quoi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_29","left_context":"oui, \u00e7a on ","pivot":"sai~","right_context":"\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_32","left_context":"donc, voil\u00e0, en plus, il y ","pivot":"avait","right_context":" trois gagnants. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_36","left_context":"et, donc, du coup, euh, je t'ai dit, ben, on ","pivot":"a","right_context":" une chance, bla-bla-bla. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_44","left_context":"non, \u00e7a a ","pivot":"pris","right_context":" trois semaines. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_2","left_context":"donc, on a ","pivot":"mis","right_context":" quand m\u00eame peut-\u00eatre une heure pour y aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_5","left_context":"on a ","pivot":"regard\u00e9","right_context":" un peu tous les chiens tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_6","left_context":"et puis, il y en ","pivot":"avait","right_context":" une toute seule qui \u00e9tait un beagle. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_11","left_context":"et personne l'avait prise, parce qu'en fait elle ","pivot":"avait","right_context":" des ergots aux pattes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_11","left_context":"et personne l'avait ","pivot":"prise","right_context":", parce qu'en fait elle avait des ergots aux pattes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_13","left_context":"et du coup personne voulait la ","pivot":"prendre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_15","left_context":"alors, euh, on l'a ","pivot":"prise","right_context":" dans nos bras, maman d'abord, apr\u00e8s moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_18","left_context":"et elle ","pivot":"avait","right_context":" des des trop beaux yeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_19","left_context":"et sous ses yeux, elle \u00e9~, elle avait, elle avait tout un cercle noir, comme si elle ","pivot":"avait","right_context":" du mascara, de l'eyeliner. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_19","left_context":"et sous ses yeux, elle \u00e9~, elle avait, elle ","pivot":"avait","right_context":" tout un cercle noir, comme si elle avait du mascara, de l'eyeliner. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_20","left_context":"et \u00e7a lui ","pivot":"faisait","right_context":" une petite t\u00eate de chien battu beaucoup trop mignonne. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_24","left_context":"et, moi, mon surnom, depuis que je suis toute petite, que mon papa me ","pivot":"donnait","right_context":", c'\u00e9tait Mouts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_26","left_context":"et on s'est ","pivot":"regard\u00e9e","right_context":" avec ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_27","left_context":"on a ","pivot":"fait","right_context":" ouais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_28","left_context":"ouais, elle ","pivot":"a","right_context":" vraiment une t\u00eate de Mouts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_30","left_context":"on a ","pivot":"dit","right_context":" ok. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_31","left_context":"euh, fallait attendre une semaine, le temps qu'elle ","pivot":"fasse","right_context":" tous ses vaccins. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_31","left_context":"euh, fallait ","pivot":"attendre","right_context":" une semaine, le temps qu'elle fasse tous ses vaccins. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_33","left_context":"euh et on l'a ","pivot":"emmen\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_1","left_context":"euh, je l'ai rencontr\u00e9e, oh \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" super super longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_1","left_context":"euh, je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", oh \u00e7a fait super super longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_3","left_context":"enfin, \u00e0 vrai dire on se ","pivot":"connaissait","right_context":" depuis la grande section de maternelle parce qu'on, on a grandi dans le m\u00eame quartier, et dans le m\u00eame immeuble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_3","left_context":"enfin, \u00e0 vrai ","pivot":"dire","right_context":" on se connaissait depuis la grande section de maternelle parce qu'on, on a grandi dans le m\u00eame quartier, et dans le m\u00eame immeuble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_4","left_context":"mais, pour, euh, je ne ","pivot":"sais","right_context":" quelle raison, on n'a jamais vraiment tra\u00een\u00e9 ensemble quand on \u00e9tait petites. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_7","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait, il y avait, on peut dire qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" deux groupes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh mise \u00e0 parler ensemble, quand on \u00e9tait en CM1 parce que il y avait, euh, je sais plus, il y avait ","pivot":"eu","right_context":" un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_12","left_context":"il y avait ","pivot":"eu","right_context":" une sorte d'\u00e9pid\u00e9mie de, de rhume ou de grippe, je sais plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_13","left_context":"et je me rappelle, on \u00e9tait au milieu de la cour, et je l'ai ","pivot":"vue","right_context":" de loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16bis","left_context":"je m'en rappelle tr\u00e8s bien parce que, c'est vraiment pas le genre de chose que j'aurais fait \u00e0 l'\u00e9poque, euh, d'aller parler comme \u00e7a \u00e0 quelqu'un que je ne ","pivot":"connaissais","right_context":" pas, ou, genre, juste de vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16bis","left_context":"je m'en rappelle tr\u00e8s bien parce que, c'est vraiment pas le genre de chose que j'aurais ","pivot":"fait","right_context":" \u00e0 l'\u00e9poque, euh, d'aller parler comme \u00e7a \u00e0 quelqu'un que je ne connaissais pas, ou, genre, juste de vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16bis","left_context":"je m'en ","pivot":"rappelle","right_context":" tr\u00e8s bien parce que, c'est vraiment pas le genre de chose que j'aurais fait \u00e0 l'\u00e9poque, euh, d'aller parler comme \u00e7a \u00e0 quelqu'un que je ne connaissais pas, ou, genre, juste de vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_19","left_context":"c'\u00e9tait marrant je l'ai ","pivot":"vue","right_context":" de d~, toute de, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la cour carr\u00e9ment. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour aller la ","pivot":"voir","right_context":", genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on parle et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_26","left_context":"on s'est ","pivot":"vues","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_31","left_context":"on s'est ","pivot":"vues","right_context":" \u00e0 la cour d'apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_32","left_context":"on s'est ","pivot":"vu","right_context":", euh, apr\u00e8s les sorties. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__1","left_context":"bah ouais, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" un moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est n\u00e9, d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est all\u00e9 le chercher, en fait, donc, c'\u00e9tait avec ma m\u00e8re, on voulait absolument ","pivot":"adopter","right_context":" un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est n\u00e9, d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est all\u00e9 le ","pivot":"chercher","right_context":", en fait, donc, c'\u00e9tait avec ma m\u00e8re, on voulait absolument adopter un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__3","left_context":"du coup, on est all\u00e9 au, euh, au chenil pour l'adopter, enfin, pour le ","pivot":"chercher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__3","left_context":"du coup, on est all\u00e9 au, euh, au chenil pour l'","pivot":"adopter","right_context":", enfin, pour le chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__4","left_context":"et donc l\u00e0, il y ","pivot":"avait","right_context":" plein de petits chiots. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__5","left_context":"et on ","pivot":"savait","right_context":" pas euh, bah, lequel, euh, on choisit, on, euh, choisir, du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__6","left_context":"et euh, donc du coup, on en a ","pivot":"pris","right_context":" chacun un dans nos bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__7","left_context":"et on l'a choisi parce que il m'a ","pivot":"fait","right_context":" pipi dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__7","left_context":"et on l'a ","pivot":"choisi","right_context":" parce que il m'a fait pipi dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__8","left_context":"et donc on s'est dit si il nous, il ","pivot":"fait","right_context":" pipi dessus, c'est qu'il tient \u00e0 moi, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__9","left_context":"c'est qu'il s'est ","pivot":"attach\u00e9","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__10","left_context":"et euh, du coup, on l'a ","pivot":"choisi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__11","left_context":"on l'a ","pivot":"ramen\u00e9","right_context":" \u00e0 la maison et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__13","left_context":"euh, il a m\u00eame ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":" le d\u00e9m\u00e9nagement avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__14","left_context":"parce qu'on a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 entre temps, tu sais, tu te ","pivot":"rappelles","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__15","left_context":"et donc, du coup, il a ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":" le d\u00e9m\u00e9nagement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__17","left_context":"hum, parce qu'il ","pivot":"a","right_context":" un peu de mal \u00e0 avancer. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__18","left_context":"genre, il ","pivot":"a","right_context":" un peu d'arthrose. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__22","left_context":"et mh, je vais le ","pivot":"promener","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__25","left_context":"donc moi, je m'occupe beaucoup beaucoup de lui, parce que je l'","pivot":"aime","right_context":" beaucoup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__27","left_context":"mais \u00e7a, bon, faut le ","pivot":"dire","right_context":" \u00e0 personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__30","left_context":"donc je le ","pivot":"fais","right_context":" quand mon p\u00e8re est pas l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__33","left_context":"alors, c'est assez dr\u00f4le, parce que d\u00e8s que tu lui mets \u00e0 manger, il ","pivot":"gobe","right_context":" tout ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__34","left_context":"la derni\u00e8re fois, je lui ai ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" une pomme \u00e0 manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__35","left_context":"et bah, il a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":" toute la pomme. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__36","left_context":"et une p\u00eache, on a essay\u00e9 de lui faire ","pivot":"manger","right_context":" une p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__37","left_context":"il a ","pivot":"ador\u00e9","right_context":" la p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__41","left_context":"donc il faut surtout pas qu'il ","pivot":"mange","right_context":" le noyau de la p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__42","left_context":"donc, du coup, avec ma m\u00e8re on s'est ","pivot":"amus\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__43","left_context":"on lui a ","pivot":"\u00e9pluch\u00e9","right_context":" la p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__44","left_context":"et on lui a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" des petits quartiers de p\u00eache comme \u00e0 un petit humain et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__46","left_context":"et il ","pivot":"adore","right_context":" les fruits. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__50","left_context":"donc si j'ai bien compris, tu as choisi un chien parce qu'il t'a ","pivot":"piss\u00e9","right_context":" dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__50","left_context":"donc si j'ai bien compris, tu as ","pivot":"choisi","right_context":" un chien parce qu'il t'a piss\u00e9 dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__51","left_context":"et puis, il bouffe n'","pivot":"importe","right_context":" quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__55","left_context":"\u00e7a t'","pivot":"apporte","right_context":" beaucoup d'amour. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__55","left_context":"\u00e7a t'","pivot":"apporte","right_context":" beaucoup d'amour. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__56","left_context":"au d\u00e9but, \u00e7a fait beaucoup de conneries, parce qu'au tout d\u00e9but, quand il \u00e9tait tout petit, et bah, il ","pivot":"mangeait","right_context":" nos chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__56","left_context":"au d\u00e9but, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" beaucoup de conneries, parce qu'au tout d\u00e9but, quand il \u00e9tait tout petit, et bah, il mangeait nos chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__58","left_context":"en fait, on ","pivot":"avait","right_context":" un coin \u00e0 l'escalier. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__59","left_context":"il, il, ouais, il ","pivot":"mangeait","right_context":" le coin de l'escalier. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__60","left_context":"il le ","pivot":"raclait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__61","left_context":"et apr\u00e8s, il ","pivot":"mangeait","right_context":" les chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__62","left_context":"donc il fallait jamais laisser ","pivot":"tra\u00eener","right_context":" ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__63","left_context":"avec les chiens, il faut jamais laisser ","pivot":"trainer","right_context":" ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__64","left_context":"jamais laisser ","pivot":"trainer","right_context":" un habit, rien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__65","left_context":"et puis, euh bon, il ","pivot":"avait","right_context":" le droit que d'\u00eatre dans son panier et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__66","left_context":"bon, maintenant, vu qu'il est un peu plus vieux, on a le droit de le faire ","pivot":"rentrer","right_context":" un peu dans la maison tout \u00e7a, mais toujours sur son tapis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__66","left_context":"bon, maintenant, vu qu'il est un peu plus vieux, on ","pivot":"a","right_context":" le droit de le faire rentrer un peu dans la maison tout \u00e7a, mais toujours sur son tapis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__67","left_context":"il ","pivot":"a","right_context":" ses espaces \u00e0 lui, bien d\u00e9limit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__68","left_context":"il ","pivot":"a","right_context":" pas le droit d'aller en haut, pas le droit d'aller dans la cuisine. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__69","left_context":"mais d\u00e8s qu'il ","pivot":"sent","right_context":" de la bouffe, et bah, tout de suite, il accourt, il accourt, il accourt. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__1","left_context":"elle en ","pivot":"garde","right_context":" pas un bon souvenir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__2","left_context":"contrairement \u00e0 moi, qui, bah, en fait, j'ai ","pivot":"ador\u00e9","right_context":" ce moment, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__3","left_context":"apr\u00e8s, euh, bah, c'est vrai que, euh, il y ","pivot":"avait","right_context":" pas mal de monde, ce soir-l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__4","left_context":"on s'attendait vraiment pas qu'il y ","pivot":"ait","right_context":" autant de monde, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__5","left_context":"et, et je crois, qu'avec le recul maintenant, euh, si j'aurais d\u00fb le ","pivot":"faire","right_context":", moi aussi, euh, je pense que j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de monter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__7","left_context":"elle a ","pivot":"vu","right_context":" le monde arriver, elle a \u00e9t\u00e9 incapable de produire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__11","left_context":"en plus, moi, je ","pivot":"servais","right_context":" les boissons. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__13","left_context":"et puis, du coup, euh, c'est ce jour-l\u00e0 o\u00f9 j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" Lise. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__14","left_context":"elle, euh, je l'ai rencontr\u00e9e, parce qu'elle \u00e9tait venue me ","pivot":"demander","right_context":" une boisson, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__14","left_context":"elle, euh, je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", parce qu'elle \u00e9tait venue me demander une boisson, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__15","left_context":"et je me souviens c'\u00e9tait tr\u00e8s, euh, tr\u00e8s bizarre, parce qu'elle m'avait demand\u00e9 un jus d'orange, de jus d'orange avec un, un autre jus, je ","pivot":"sais","right_context":" plus trop quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__15","left_context":"et je me souviens c'\u00e9tait tr\u00e8s, euh, tr\u00e8s bizarre, parce qu'elle m'avait ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" un jus d'orange, de jus d'orange avec un, un autre jus, je sais plus trop quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__15","left_context":"et je me ","pivot":"souviens","right_context":" c'\u00e9tait tr\u00e8s, euh, tr\u00e8s bizarre, parce qu'elle m'avait demand\u00e9 un jus d'orange, de jus d'orange avec un, un autre jus, je sais plus trop quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__16","left_context":"mais je sais qu'en fait, euh, il y ","pivot":"avait","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__18","left_context":"et le truc, en fait, c'est que euh, c'est qu'il y a qu'on ","pivot":"avait","right_context":" pas les clefs. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__22","left_context":"et, euh, mh, et apr\u00e8s, elle est revenue souvent nous ","pivot":"voir","right_context":", r\u00e9guli\u00e8rement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__24","left_context":"et puis, bah, tu te souviens, en fait, c'est quand j'y repense, c'est gr\u00e2ce \u00e0 elle, qu'on a connu, euh, mh, qu'on, euh, a ","pivot":"connu","right_context":" Paul et ses fameuses cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__24","left_context":"et puis, bah, tu te ","pivot":"souviens","right_context":", en fait, c'est quand j'y repense, c'est gr\u00e2ce \u00e0 elle, qu'on a connu, euh, mh, qu'on, euh, a connu Paul et ses fameuses cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__26","left_context":"et puis, il nous ","pivot":"offrait","right_context":" les meilleures cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__28","left_context":"et puis m\u00eame tu vois, quand j'y repense, \u00e0 ce fameux cocktail qu'elle m'a demand\u00e9, bah, elle ","pivot":"faisait","right_context":" un peu la m\u00eame avec les cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__28","left_context":"et puis m\u00eame tu vois, quand j'y repense, \u00e0 ce fameux cocktail qu'elle m'a ","pivot":"demand\u00e9","right_context":", bah, elle faisait un peu la m\u00eame avec les cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__29","left_context":"tu te rappelles quand elle avait ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" un m\u00e9lange de banane, euh, cacahu\u00e8te, euh, sirop de fraise, je crois, un truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__29","left_context":"tu te ","pivot":"rappelles","right_context":" quand elle avait demand\u00e9 un m\u00e9lange de banane, euh, cacahu\u00e8te, euh, sirop de fraise, je crois, un truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__31","left_context":"et d'ailleurs, tu sais, toi, ce qu'il est ","pivot":"devenu","right_context":" Paul ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__31","left_context":"et d'ailleurs, tu ","pivot":"sais","right_context":", toi, ce qu'il est devenu Paul ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__33","left_context":"ouais, bah, je pense, tu ","pivot":"as","right_context":" raison, s\u00fbrement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__3","left_context":"donc finalement ben, euh, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 entre nous, parce qu'on est quand m\u00eame rest\u00e9 trois ans ensemble, pour euh, ","pivot":"faire","right_context":" pl~, un peu r\u00e9sum\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__4","left_context":"on est rest\u00e9 trois ans ensemble, parce qu'on s'est ","pivot":"mis","right_context":" ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__7","left_context":"mais, euh, on s'est ","pivot":"mis","right_context":" ensemble pendant trois ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__9","left_context":"d\u00e9j\u00e0, alors, il ","pivot":"fumait","right_context":" \u00e9norm\u00e9ment de beuh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__13","left_context":"mais euh, je me s~, j'aurais d\u00fb le ","pivot":"laisser","right_context":" \u00e0 XXX, finalement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__14","left_context":"non, parce qu'apr\u00e8s, il l'a ","pivot":"quitt\u00e9","right_context":" pour moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__23","left_context":"c'\u00e9tait, il me surveillait, il me ","pivot":"fliquait","right_context":" tout le temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__23","left_context":"c'\u00e9tait, il me ","pivot":"surveillait","right_context":", il me fliquait tout le temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__23_bis","left_context":"tu ","pivot":"fais","right_context":" quoi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__27","left_context":"et moi, je pouvais pas, parce que j'","pivot":"ai","right_context":" besoin d'ind\u00e9pendance. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__30","left_context":"mais, quand j'ai ","pivot":"connu","right_context":" le personnage, je me suis dit oh la la, c'est un pot de colle en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__34","left_context":"c'est le gars, il te ","pivot":"l\u00e2che","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__35","left_context":"c'est tu ","pivot":"fais","right_context":" quoi tout le temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__36","left_context":"euh, il est jaloux comme je ","pivot":"sais","right_context":" pas quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__39","left_context":"du coup, ce qui c'est pass\u00e9, c'est que, ben, \u00e0 un moment, je lui ai ","pivot":"dit","right_context":" carte sur table. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__39","left_context":"du coup, ce qui c'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", c'est que, ben, \u00e0 un moment, je lui ai dit carte sur table. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__41","left_context":"euh, tu me ","pivot":"fliques","right_context":" tout le temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__42","left_context":"j'","pivot":"ai","right_context":" pas de vie, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__43","left_context":"je peux pas ","pivot":"voir","right_context":" mes amis sans toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__47","left_context":"et j'","pivot":"imagine","right_context":" que toi aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__48","left_context":"et, du coup, ben, euh, il l'a mal ","pivot":"pris","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__51","left_context":"lui, il l'a mal ","pivot":"pris","right_context":", parce qu'il m'a dit mais je comprends pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__52","left_context":"moi, d\u00e8s que, d\u00e8s qu'on se voit, il y ","pivot":"a","right_context":" mes potes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__52","left_context":"moi, d\u00e8s que, d\u00e8s qu'on se ","pivot":"voit","right_context":", il y a mes potes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__53","left_context":"enfin, je ","pivot":"vois","right_context":" jamais mes potes sans toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__53_bis","left_context":"je fais mais, est-ce que je t'ai d\u00e9ja ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" \u00e7a ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__54","left_context":"est-ce que je t'ai d\u00e9j\u00e0 dit euh, \u00e9coute, tu vas pas ","pivot":"voir","right_context":" C\u00e9sar sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__56","left_context":"si tu as envie de voir tes potes sans moi, mais vraiment, ","pivot":"vas","right_context":"-y ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__56","left_context":"si tu as envie de ","pivot":"voir","right_context":" tes potes sans moi, mais vraiment, vas-y ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__58","left_context":null,"pivot":"vas","right_context":"-y ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__60","left_context":"justement, ","pivot":"vas","right_context":"-y, clairement ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__1","left_context":"alors du coup, j'ai r\u00e9fl\u00e9chi sur euh, qu'est-ce que je pourrais te ","pivot":"raconter","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__2","left_context":"et, euh, je pense que je vais te raconter la premi\u00e8re fois que j'ai ","pivot":"vu","right_context":", du coup, mon petit fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__2","left_context":"et, euh, je pense que je vais te ","pivot":"raconter","right_context":" la premi\u00e8re fois que j'ai vu, du coup, mon petit fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__5","left_context":"du coup, il est n\u00e9 quand, moi, j'","pivot":"avais","right_context":", euh, trois ans et demi, un truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__6","left_context":"tu t'en ","pivot":"souviens","right_context":" encore ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__7","left_context":"je m'en ","pivot":"souviens","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a allait tout ","pivot":"changer","right_context":" ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a allait tout ","pivot":"changer","right_context":" ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'","pivot":"avoir","right_context":" un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a allait tout changer ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en ","pivot":"souviens","right_context":" parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a allait tout changer ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__9","left_context":"et en plus, moi, je ","pivot":"voulais","right_context":" une soeur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le changer, on devait ","pivot":"changer","right_context":" sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le ","pivot":"changer","right_context":", on devait changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai ","pivot":"vu","right_context":" ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le changer, on devait changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__13","left_context":"et j'ai voulu aller ","pivot":"voir","right_context":" ce qui se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__16","left_context":"du coup, je me dis, la premi\u00e8re fois que j'ai ","pivot":"vu","right_context":" mon fr\u00e8re, litt\u00e9ralement, j'ai vomi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__23","left_context":"je sais qu'on ","pivot":"a","right_context":" une photo, o\u00f9 on est tous les deux avec, euh, moi avec lui dans les bras, comme \u00e7a, comme un petit b\u00e9b\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__27","left_context":"mais ouais, l\u00e0, il va ","pivot":"avoir","right_context":" dix-huit ans quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__32","left_context":"et, euh, bah, on, apr\u00e8s, on a chacun ","pivot":"eu","right_context":" nos chambres et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__33","left_context":"et, bon, on a ","pivot":"fait","right_context":" un peu nos, nos vies chacun de notre c\u00f4t\u00e9, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__35","left_context":"ouais, bah, en fait, on a eu une enfance qui est assez similaire, parce que, parce que bon, bah, on a quand m\u00eame v\u00e9cu ensemble, m\u00eame si on n'","pivot":"avait","right_context":" pas les m\u00eames papas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__35","left_context":"ouais, bah, en fait, on a ","pivot":"eu","right_context":" une enfance qui est assez similaire, parce que, parce que bon, bah, on a quand m\u00eame v\u00e9cu ensemble, m\u00eame si on n'avait pas les m\u00eames papas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__36","left_context":"mais euh, on est devenu des personnes, on est rapidement ","pivot":"devenu","right_context":" des personnes hyper diff\u00e9rentes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__52","left_context":"avant, je me ","pivot":"prenais","right_context":" tous les murs. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__57","left_context":"j'en ","pivot":"sais","right_context":" rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__57","left_context":"j'en ","pivot":"sais","right_context":" rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__59","left_context":"ils m'ont pas ","pivot":"dit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__64","left_context":"bah, elle \u00e9tait fi\u00e8re, tu vois, tu m'","pivot":"\u00e9tonnes","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__1","left_context":"oui, bah, en fait, je voulais te raconter ma rencontre avec, euh, un enfant du centre, parce que maintenant \u00e7a va ","pivot":"faire","right_context":", euh, deux semaines que je travaille au centre, bah, le mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__1","left_context":"oui, bah, en fait, je voulais te ","pivot":"raconter","right_context":" ma rencontre avec, euh, un enfant du centre, parce que maintenant \u00e7a va faire, euh, deux semaines que je travaille au centre, bah, le mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__2","left_context":"et, et la semaine derni\u00e8re, j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" un petit gar\u00e7on. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__3","left_context":"euh, il me semble qu'il ","pivot":"a","right_context":" quatre ans ou cinq. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__5","left_context":"au d\u00e9but, il voulait pas venir dans la salle pour ","pivot":"faire","right_context":" des activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__6","left_context":"du coup, bah, euh, je suis all\u00e9e le ","pivot":"voir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__8","left_context":"il m'a dit non, je veux maman, je ","pivot":"veux","right_context":" papa. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__8","left_context":"il m'a dit non, je ","pivot":"veux","right_context":" maman, je veux papa. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__10","left_context":"du coup, je l'ai ","pivot":"r\u00e9confort\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__11","left_context":"je l'ai ","pivot":"pris","right_context":" dans mes bras, parce qu'il \u00e9tait en, en train de pleurer. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__12","left_context":"puis ensuite, euh, on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" l'activit\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__13","left_context":"et j'ai dit que j'","pivot":"avais","right_context":" sommeil. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__16","left_context":"on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" toute la matin\u00e9e ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__17","left_context":"apr\u00e8s, on a ","pivot":"fait","right_context":", euh, le petit-d\u00e9jeuner, du coup, et l'appel. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__18","left_context":"et on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" tout le temps ensemble, parce qu'il \u00e9tait un peu perdu par rapport aux autres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__20","left_context":"il ","pivot":"a","right_context":" de beaux cheveux boucl\u00e9s, de grands yeux marrons. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__22","left_context":"il ne m'a pas ","pivot":"l\u00e2ch\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__23","left_context":"et le soir, il me semble que c'est sa m\u00e8re qui est venue le, qui est venue le ","pivot":"chercher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__23","left_context":"et le soir, il me semble que c'est sa m\u00e8re qui est ","pivot":"venue","right_context":" le, qui est venue le chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__28","left_context":"apr\u00e8s, il y en ","pivot":"a","right_context":" d'autres, euh, ils sont pas comme \u00e7a, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__5","left_context":"je m'\u00e9tais euh, ","pivot":"install\u00e9e","right_context":" le dimanche dans mon appartement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__6","left_context":"et le jeudi, ils avaient organis\u00e9 une pr\u00e9-rentr\u00e9e \u00e0 la Haute \u00c9cole, pour qu'on puisse euh, se ","pivot":"rencontrer","right_context":", nous, les fran\u00e7aises. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__6","left_context":"et le jeudi, ils avaient ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" une pr\u00e9-rentr\u00e9e \u00e0 la Haute \u00c9cole, pour qu'on puisse euh, se rencontrer, nous, les fran\u00e7aises. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux ","pivot":"int\u00e9grer","right_context":" la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous ","pivot":"aider","right_context":" \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, ","pivot":"trouver","right_context":" un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'","pivot":"installer","right_context":", trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" un professeur de la Haute \u00c9cole qui r\u00e9pondait \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__9","left_context":"et ce qui s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", c'est apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__10","left_context":"on a ","pivot":"fait","right_context":" une promenade dans la ville de Li\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__15","left_context":"et en fait, derri\u00e8re moi, j'ai ","pivot":"entendu","right_context":" une fille qui parlait assez fort, et qui parlait de la ville de Monaco. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__18","left_context":"elle avait ","pivot":"pris","right_context":" euh, euh, la voiture euh, le train, pour venir euh, de Monaco \u00e0 Li\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__20","left_context":"et en fait, je l'","pivot":"entendais","right_context":" parler derri\u00e8re moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__22","left_context":"je ne sais pas pourquoi elle m'a ","pivot":"attir\u00e9","right_context":", en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__24","left_context":"du coup, c'est la premi\u00e8re fois de ma vie que je ","pivot":"faisais","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__25","left_context":"mais je me suis ","pivot":"retourn\u00e9e","right_context":" vers elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__27","left_context":"enfin je t'entends parler depuis tout \u00e0 l'heure, est-ce que je peux me ","pivot":"joindre","right_context":" \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__27","left_context":"enfin je t'","pivot":"entends","right_context":" parler depuis tout \u00e0 l'heure, est-ce que je peux me joindre \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__30","left_context":"et en fait, toute la ballade apr\u00e8s \u00e0 Li\u00e8ge, j'avoue que je l'ai pas trop ","pivot":"vue","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__1","left_context":"et \u00e0 la fin du cours, je lui ai demand\u00e9 mais au fait, euh, bah, euh, comment je te enfin, euh, j'ai l'impression de te ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__5","left_context":"je fais oui, oui, j'ai l'impression de t'avoir d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"vue","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__7","left_context":"elle ","pivot":"fait","right_context":" non non. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__10","left_context":"je ","pivot":"fais","right_context":" d'accord. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__11","left_context":"et euh, bah, euh, est-ce que tu as ","pivot":"fait","right_context":" d'autres activit\u00e9s sportives ou pas ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__12","left_context":"et euh, elle me ","pivot":"d~","right_context":", euh extrascolaires ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__14","left_context":"et elle m'a ","pivot":"dit","right_context":" oui, oui, oui, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__15","left_context":"j'ai ","pivot":"fait","right_context":" d'autres activit\u00e9s quand j'\u00e9tais plus jeune. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__17","left_context":"j'ai d~ euh, bah tu as ","pivot":"fait","right_context":" quoi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__18","left_context":"elle ","pivot":"fait","right_context":" tennis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__19","left_context":"alors, moi aussi qui faisais tennis, je lui ai dit tu as ","pivot":"fait","right_context":" tennis o\u00f9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__19","left_context":"alors, moi aussi qui ","pivot":"faisais","right_context":" tennis, je lui ai dit tu as fait tennis o\u00f9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__23","left_context":"elle ","pivot":"habitait","right_context":" Athis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__26","left_context":"donc elle m'a dit, euh, tennis, elle le ","pivot":"faisait","right_context":" pas \u00e0 Athis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__27","left_context":"elle le ","pivot":"faisait","right_context":" sur Orly, donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__30","left_context":"et elle me disait qu'elle ","pivot":"faisait","right_context":" de l'alto. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__31","left_context":"et moi je ","pivot":"faisais","right_context":" du violon, mais quand on \u00e9tait jeunes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__32","left_context":"et je dis mais euh, mais tu as ","pivot":"fait","right_context":" o\u00f9 du violon ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__34","left_context":"elle m'a dit, euh je l'ai ","pivot":"fait","right_context":" au, euh... "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__40","left_context":"ah, du coup, tu t'en, tu t'es souvenue de, de l'avoir ","pivot":"vue","right_context":" l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__41","left_context":"et tu as ","pivot":"eu","right_context":" euh, une m\u00e9moire, euh, ouais. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__43","left_context":"et donc, euh, l\u00e0, finalement, la premi\u00e8re fois que je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", parce que apr\u00e8s, elle a regard\u00e9 dans son, hum, elle a regard\u00e9, euh, chez elle dans son, comment \u00e7a s'appelle \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__46","left_context":"parce que ce qui \u00e9tait bien, c'est que, bon, \u00e7a d\u00e9pendait des activit\u00e9s, hein, mais quand, en fait, euh, on faisait, euh, c'\u00e9tait quoi, le conservatoire, on avait la chance, comme \u00e0 l'\u00e9cole, d'","pivot":"avoir","right_context":" des photos d'ann\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__46","left_context":"parce que ce qui \u00e9tait bien, c'est que, bon, \u00e7a d\u00e9pendait des activit\u00e9s, hein, mais quand, en fait, euh, on faisait, euh, c'\u00e9tait quoi, le conservatoire, on ","pivot":"avait","right_context":" la chance, comme \u00e0 l'\u00e9cole, d'avoir des photos d'ann\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__46","left_context":"parce que ce qui \u00e9tait bien, c'est que, bon, \u00e7a d\u00e9pendait des activit\u00e9s, hein, mais quand, en fait, euh, on ","pivot":"faisait","right_context":", euh, c'\u00e9tait quoi, le conservatoire, on avait la chance, comme \u00e0 l'\u00e9cole, d'avoir des photos d'ann\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__48","left_context":"et euh, et l\u00e0, elle ","pivot":"retrouve","right_context":" des photos. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__50","left_context":"mais j'","pivot":"avais","right_context":", euh, moins de huit ans ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__52","left_context":"et l\u00e0, elle a ","pivot":"retrouv\u00e9","right_context":" une photo, je ne sais plus de quelle ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__57","left_context":"et l\u00e0, elle voit, et elle fait ah, mais je te, je t'ai ","pivot":"reconnue","right_context":" de suite ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__57","left_context":"et l\u00e0, elle voit, et elle fait ah, mais je te, je t'ai ","pivot":"reconnue","right_context":" de suite ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__59","left_context":"et donc, finalement, c'est pas en seconde, la premi\u00e8re fois que je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__60","left_context":"mais la premi\u00e8re fois que je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", donc, c'\u00e9tait, euh, bah, au conservatoire, et euh, pour le solf\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__61","left_context":"moi, je faisais, euh, donc, du violon et elle ","pivot":"faisait","right_context":" de l'alto. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__61","left_context":"moi, je ","pivot":"faisais","right_context":", euh, donc, du violon et elle faisait de l'alto. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__1","left_context":"bah, donc, Eva, elle m'a dit qu'elle ","pivot":"avait","right_context":" un mec. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__2","left_context":null,"pivot":"vas","right_context":"-y. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__8","left_context":"je pense \u00e7a doit ","pivot":"faire","right_context":" 2 ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__9","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" 2 ans qu'ils sont ensemble ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__16","left_context":"et moi, je l'avais jamais ","pivot":"vu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__20","left_context":"mais je sais m\u00eame pas o\u00f9 elle l'a ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":", elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__23","left_context":"parce que \u00e7a m'","pivot":"int\u00e9resse","right_context":" pas ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__25","left_context":"je l'","pivot":"aime","right_context":" pas ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__27","left_context":"d~, je ","pivot":"veux","right_context":" pas, je veux pas sav~. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__28","left_context":"moins je sais d'infos sur lui, moins je, enfin, mieux je me ","pivot":"sens","right_context":", tu vois ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__30","left_context":"et, euh, et, du coup, pour son anniversaire l\u00e0, pour ses 20 ans, sa m\u00e8re, elle m'a envoy\u00e9 un message en mode on va ","pivot":"faire","right_context":" l'anniversaire surprise. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__30","left_context":"et, euh, et, du coup, pour son anniversaire l\u00e0, pour ses 20 ans, sa m\u00e8re, elle m'a ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" un message en mode on va faire l'anniversaire surprise. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__31","left_context":"je sais pas si tu te ","pivot":"rappelles","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__32","left_context":"ouais, je m'en ","pivot":"rappelle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__32","left_context":"ouais, je m'en ","pivot":"rappelle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__33","left_context":"et, euh, et, du coup, on devait, enfin, moi, je devais en gros, d\u00e9~ comment on dit, euh, genre, ","pivot":"d\u00e9tourner","right_context":" l'attention d'Eva. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__39","left_context":"et apr\u00e8s, sa m\u00e8re \u00e9tait venue nous ","pivot":"chercher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__40","left_context":"et elle m'avait fait en mode ah, bah tiens, on a qu'\u00e0 ","pivot":"inviter","right_context":" XXX \u00e0 manger ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__44","left_context":"alors que bah, je savais tr\u00e8s bien qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" tout ses potes qui attendaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__47","left_context":"et donc, Eva, elle ","pivot":"ouvre","right_context":" la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__48","left_context":"d\u00e9j\u00e0, elle a mis huit ans \u00e0 ","pivot":"ouvrir","right_context":" les, la porte avec les cl\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__48","left_context":"d\u00e9j\u00e0, elle a ","pivot":"mis","right_context":" huit ans \u00e0 ouvrir les, la porte avec les cl\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__49","left_context":"et donc elle ","pivot":"ouvre","right_context":" la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__50","left_context":"et oh, bah il y ","pivot":"a","right_context":" pas Ilana. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__52","left_context":null,"pivot":"allume","right_context":" la lumi\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__54","left_context":"et l\u00e0, elle ","pivot":"allume","right_context":" la lumi\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__55","left_context":"et l\u00e0, on voit tout ses potes qui ","pivot":"surgissent","right_context":" genre ah, bon anniversaire ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__55","left_context":"et l\u00e0, on ","pivot":"voit","right_context":" tout ses potes qui surgissent genre ah, bon anniversaire ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__58","left_context":"et l\u00e0, tu ","pivot":"vois","right_context":" la t\u00eate de K\u00e9vin qui d\u00e9passe du mur bon anniversaire ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__61","left_context":"et euh, et bah, du coup, apr\u00e8s euh, on a ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" ses potes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__62","left_context":"et j'ai ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" K\u00e9vin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__63","left_context":"mais vu que je l'","pivot":"aime","right_context":" pas d\u00e9j\u00e0 de base \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__64","left_context":"tu l'aimais pas avant m\u00eame de le ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__64","left_context":"tu l'","pivot":"aimais","right_context":" pas avant m\u00eame de le conna\u00eetre ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__66","left_context":"parce que je savais ce qu'il ","pivot":"faisait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__66","left_context":"parce que je ","pivot":"savais","right_context":" ce qu'il faisait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__68","left_context":"donc euh, j'avais pas envie de le ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__70","left_context":"moi, je voulais juste qu'elle le, qu'elle le ","pivot":"tej","right_context":", quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_2","left_context":"en fait, euh, quand j'\u00e9tais, euh, \u00e0 le lyc\u00e9e, enfin m\u00eame \u00e0 le coll\u00e8ge, enfin, et surtout en terminale, euh, ce que j'","pivot":"aimais","right_context":" le plus c'\u00e9tait les sciences, et surtout les maths. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_3","left_context":"c'\u00e9tait ma grande passion et tout, (. ) et je savais pas du tout quoi faire quand j'ai ","pivot":"eu","right_context":" mon bac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_3","left_context":"c'\u00e9tait ma grande passion et tout, (. ) et je savais pas du tout quoi ","pivot":"faire","right_context":" quand j'ai eu mon bac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_4","left_context":"de le coup, avec ma maman, on a ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" un peu conseil \u00e0 mes profs, qui euh\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_5","left_context":"ils ont un peu tous conseill\u00e9 de ","pivot":"faire","right_context":" une pr\u00e9pa, une pr\u00e9pa scientifique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_6","left_context":"donc, euh, moi, XXX, enfin \u00e7a me semblait parfait, parce que d\u00e9j\u00e0, euh, \u00e7a permettait de pas se sp\u00e9cialiser de le tout tout de suite, de continuer \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" un peu de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_6","left_context":"donc, euh, moi, XXX, enfin \u00e7a me semblait parfait, parce que d\u00e9j\u00e0, euh, \u00e7a permettait de pas se ","pivot":"sp\u00e9cialiser","right_context":" de le tout tout de suite, de continuer \u00e0 faire un peu de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_8","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait chouette quoi, de continuer les maths, et puis de pouvoir se la ","pivot":"p\u00e9ter","right_context":" tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_8","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait chouette quoi, de ","pivot":"continuer","right_context":" les maths, et puis de pouvoir se la p\u00e9ter tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_10","left_context":"et, euh, c'\u00e9tait euh, en fait, en fait, ni moi ni ma famille, on avait ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chi","right_context":" \u00e0 le fait que \u00e7a menait \u00e0 des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_12","left_context":"personne, euh, enfin, on nous l'avait pas ","pivot":"dit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_14","left_context":"de le coup, je suis arriv\u00e9e l\u00e0-dedans sans savoir de le tout ce que \u00e7a allait ","pivot":"donner","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_14","left_context":"de le coup, je suis arriv\u00e9e l\u00e0-dedans sans ","pivot":"savoir","right_context":" de le tout ce que \u00e7a allait donner. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_15","left_context":"et, euh, ensuite pendant deux ans, ben, j'ai fait que travailler, parce que, enfin, en pr\u00e9pa, euh, tu ","pivot":"as","right_context":" pas le temps de r\u00e9fl\u00e9chir, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_17","left_context":"tu ","pivot":"as","right_context":" pas de vie sociale. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_19","left_context":"et, euh, \u00e0 le moment, enfin en gros apr\u00e8s, j'ai ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" les concours. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_20","left_context":"et, et l\u00e0, et ben, il fallait donc classer les \u00e9coles, un peu comme dans APB pour, euh, le bac, fallait ","pivot":"classer","right_context":" les \u00e9coles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_20","left_context":"et, et l\u00e0, et ben, il fallait donc ","pivot":"classer","right_context":" les \u00e9coles, un peu comme dans APB pour, euh, le bac, fallait classer les \u00e9coles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_21","left_context":"et c'est l\u00e0 que, on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures, euh, avec mes parents, et XXX on a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"regarder","right_context":" les brochures de les \u00e9coles d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_21","left_context":"et c'est l\u00e0 que, on a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"regarder","right_context":" les brochures, euh, avec mes parents, et XXX on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures de les \u00e9coles d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a ","pivot":"donne","right_context":" aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on ","pivot":"fait","right_context":" deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_25","left_context":"et donc on a trouv\u00e9 cette \u00e9cole, euh, l'ENSTA Bretagne \u00e0 Brest qui ","pivot":"avait","right_context":" une option, euh, oc\u00e9anographie, enfin hydrographie oc\u00e9anographie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_25","left_context":"et donc on a ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" cette \u00e9cole, euh, l'ENSTA Bretagne \u00e0 Brest qui avait une option, euh, oc\u00e9anographie, enfin hydrographie oc\u00e9anographie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_31","left_context":"voil\u00e0, on ","pivot":"refait","right_context":" les m\u00eames choses qu'en pr\u00e9pa, mais plus lentement, donc bref, tout, tout le monde d\u00e9teste. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_34","left_context":"je ","pivot":"fais","right_context":" un stage en, en oc\u00e9anographie, enfin en oc\u00e9anographie spatiale \u00e0 Toulouse, euh, pendant un mois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_35","left_context":"c'est sympa, euh, c'est pas ma vocation, enfin je, je me ","pivot":"d\u00e9couvre","right_context":" pas une passion pour l'oc\u00e9anographie spatiale, mais voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_36","left_context":"et, euh, et donc ensuite, on commence la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, tr\u00e8s bien, euh, o\u00f9 l\u00e0 on commence \u00e0 se ","pivot":"sp\u00e9cialiser","right_context":" en hydrographie oc\u00e9anographie, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_36","left_context":"et, euh, et donc ensuite, on ","pivot":"commence","right_context":" la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, tr\u00e8s bien, euh, o\u00f9 l\u00e0 on commence \u00e0 se sp\u00e9cialiser en hydrographie oc\u00e9anographie, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se ","pivot":"sp\u00e9cialiser","right_context":", \u00e7a va commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_40","left_context":"puisqu'on avait un bateau, on ","pivot":"faisait","right_context":" plein de projets en mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_40","left_context":"puisqu'on ","pivot":"avait","right_context":" un bateau, on faisait plein de projets en mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_1","left_context":"oui donc je vais te ","pivot":"raconter","right_context":" mes vacances d'\u00e9t\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai vu mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait ","pivot":"offert","right_context":" enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai vu mes amies, j'ai ","pivot":"fait","right_context":" des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai ","pivot":"vu","right_context":" mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_8","left_context":"euh j'ai ","pivot":"visit\u00e9","right_context":" l'\u00cele de R\u00e9, voil\u00e0, je suis all\u00e9e \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_10","left_context":"et euh en fait mon p\u00e8re est photographe, enfin bon tu le ","pivot":"sais","right_context":" mais bon voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_11","left_context":"et euh et pendant le mois de juillet il ","pivot":"avait","right_context":" une exposition euh \u00e0 le ch\u00e2teau de Javarzay. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_13","left_context":"euh me demande pas pourquoi il ","pivot":"avait","right_context":" une exposition l\u00e0-bas, c'est comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_14","left_context":"donc il avait une exposition de photo et donc on a ramen\u00e9 ses photos, on a fait l'exposition, on a ","pivot":"vu","right_context":" de la famille enfin bref, voil\u00e0 donc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_14","left_context":"donc il avait une exposition de photo et donc on a ramen\u00e9 ses photos, on a ","pivot":"fait","right_context":" l'exposition, on a vu de la famille enfin bref, voil\u00e0 donc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_14","left_context":"donc il avait une exposition de photo et donc on a ","pivot":"ramen\u00e9","right_context":" ses photos, on a fait l'exposition, on a vu de la famille enfin bref, voil\u00e0 donc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_14","left_context":"donc il ","pivot":"avait","right_context":" une exposition de photo et donc on a ramen\u00e9 ses photos, on a fait l'exposition, on a vu de la famille enfin bref, voil\u00e0 donc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_24","left_context":"euh j'ai ","pivot":"gagn\u00e9","right_context":" \u00e0 le total quinze euros. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_27","left_context":"enfin bref ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" des vacances d'\u00e9t\u00e9 pas mal quoi, \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_33","left_context":"en gros il y avait colo manga euh colo euh colo jeux olympiques, colo bande-dessin\u00e9e, colo dessin, oui je l'ai d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"dit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_33","left_context":"en gros il y ","pivot":"avait","right_context":" colo manga euh colo euh colo jeux olympiques, colo bande-dessin\u00e9e, colo dessin, oui je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_35","left_context":"on est all\u00e9 \u00e0 le casino, beaucoup, parce que on ","pivot":"aime","right_context":" bien \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_2","left_context":"et, hum, on s'\u00e9tait ","pivot":"fait","right_context":" un petit, euh, un petit road trip, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_4","left_context":"Et apr\u00e8s, on a fait, euh, l'\u00eele d'Elbe, Portoferraio, sur, euh, quatre jours, ouais, et apr\u00e8s, on a ","pivot":"fait","right_context":" les Cinq Terres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_4","left_context":"Et apr\u00e8s, on a ","pivot":"fait","right_context":", euh, l'\u00eele d'Elbe, Portoferraio, sur, euh, quatre jours, ouais, et apr\u00e8s, on a fait les Cinq Terres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_7","left_context":"et, euh, apr\u00e8s, on est rentr\u00e9 par G\u00eanes, on a ","pivot":"pris","right_context":" notre avion \u00e0 G\u00eanes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_9","left_context":"parce que, euh, mais rien que \u00e0 Florence, bon, apr\u00e8s, c'est une ville hyper touristique. donc, euh, je sais pas, c'est peut-\u00eatre normal, mais, je, mais, j'","pivot":"ai","right_context":" pas le souvenir qu'\u00e0 Paris c'\u00e9tait pareil. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_11","left_context":"d\u00e9j\u00e0 il y ","pivot":"avait","right_context":" plein de monde. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_12","left_context":"et, euh, on voulait s'","pivot":"acheter","right_context":", euh, une glace, genre on passe devant un glacier, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_13","left_context":"on demande si, euh, on peut s'installer en terrasse, euh, pour ","pivot":"prendre","right_context":", euh, notre petite boule de glace. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_13","left_context":"on demande si, euh, on peut s'","pivot":"installer","right_context":" en terrasse, euh, pour prendre, euh, notre petite boule de glace. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_14","left_context":"et, euh, le gars il ","pivot":"dit","right_context":", bah, oui oui pas de soucis ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_15","left_context":"donc on s'","pivot":"installe","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_16","left_context":"et, euh, et l\u00e0, on voit ","pivot":"arriver","right_context":", euh, deux \u00e9normes coupes avec genre, euh, trois, trois boules dans chaque coupe, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_17","left_context":"et euh, et l\u00e0 je commence clairement \u00e0 beuguer, et je lui demande euh, si, si il y ","pivot":"a","right_context":" pas un petit souci. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_21","left_context":"et il ","pivot":"fait","right_context":" euh, sept euros ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_22","left_context":"donc on a ","pivot":"eu","right_context":" euh, notre euh petite euh, premi\u00e8re euh, arnaque \u00e0 Florence euh, \u00e0 sept euros. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_24","left_context":"et hum, \u00e0 le final on est parti en ","pivot":"tapant","right_context":" un scandale, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_25","left_context":"on voulait ","pivot":"laisser","right_context":" euh des avis, sur Google et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_26","left_context":"enfin, d\u00e9j\u00e0 on voyait il y ","pivot":"avait","right_context":" que des mauvais avis euh, sur le truc. mais bon pff. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_29","left_context":"mais euh, mais il y a plein de, il y a plein de mus\u00e9es qu'on n'a pas pu ","pivot":"faire","right_context":", parce que les trucs, c'\u00e9tait complet jusqu'au , pendant trois jours genre euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_29","left_context":"mais euh, mais il y a plein de, il y ","pivot":"a","right_context":" plein de mus\u00e9es qu'on n'a pas pu faire, parce que les trucs, c'\u00e9tait complet jusqu'au , pendant trois jours genre euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_29","left_context":"mais euh, mais il y ","pivot":"a","right_context":" plein de, il y a plein de mus\u00e9es qu'on n'a pas pu faire, parce que les trucs, c'\u00e9tait complet jusqu'au , pendant trois jours genre euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_31","left_context":"donc il y a plein de trucs qu'on n'a pas pu ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_31","left_context":"donc il y ","pivot":"a","right_context":" plein de trucs qu'on n'a pas pu faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_33","left_context":"et euh. oh la la mais apr\u00e8s euh, quand on est arriv\u00e9 sur hum, sur l'\u00eele d'Elbe, c'\u00e9tait horrible parce que euh, mais on n'avait pas vraiment regard\u00e9 les, les photos de, de l'appart qu'on avait ","pivot":"lou\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_33","left_context":"et euh. oh la la mais apr\u00e8s euh, quand on est arriv\u00e9 sur hum, sur l'\u00eele d'Elbe, c'\u00e9tait horrible parce que euh, mais on n'avait pas vraiment ","pivot":"regard\u00e9","right_context":" les, les photos de, de l'appart qu'on avait lou\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_35","left_context":"d\u00e9j\u00e0 on doit ","pivot":"longer","right_context":" une esp\u00e8ce d'autoroute, et on arrive devant euh, devant l'appart. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_41","left_context":"et en plus euh, tous les matins, on se ","pivot":"r\u00e9veillait","right_context":" avec des esp\u00e8ces de piq\u00fbres de punaises de lit, donc euh non mais. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_44","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" des siestes de trois heures euh, pendant la journ\u00e9e, enfin c'\u00e9tait pff. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_45","left_context":"et euh, mais \u00e0 le final euh on a ","pivot":"fait","right_context":" notre petite r\u00e9clamation sur Airbnb, et euh et on a \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9 de euh, genre euh, quatre-ving euros mais bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_49","left_context":"les pizzas \u00e9normes, qui ","pivot":"font","right_context":" genre euh, toute l'assiette quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_52","left_context":"et puis pareil, les, les spritz, l\u00e0-bas ils sont quoi \u00e0, six euros, et ils t'","pivot":"am\u00e8nent","right_context":" euh, l'ap\u00e9ro avec, genre des petits trucs \u00e0 manger et tout euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_52","left_context":"et puis pareil, les, les spritz, l\u00e0-bas ils sont quoi \u00e0, six euros, et ils t'","pivot":"am\u00e8nent","right_context":" euh, l'ap\u00e9ro avec, genre des petits trucs \u00e0 manger et tout euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_1","left_context":"bah \u00e0 la base on voulait ","pivot":"faire","right_context":" Secret Story genre euh \u00e0 la semaine des cousins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_2","left_context":"mais pff c'\u00e9tait trop compliqu\u00e9, il ","pivot":"fallait","right_context":" se enfin, au niveau des du tournage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_3","left_context":"du coup on est parti pour ","pivot":"faire","right_context":" euh, un film d'horreur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_5","left_context":"on filmait et chacun ","pivot":"avait","right_context":" un r\u00f4le. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_6","left_context":"et en fait le l'histoire du film d'horreur c'est qu'il y avait euh, une b\u00eate qui se baladait dans Champgen\u00e9teux et qui ","pivot":"volait","right_context":" des enfants, qui faisait peur aux dans dans les jardins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_6","left_context":"et en fait le l'histoire du film d'horreur c'est qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" euh, une b\u00eate qui se baladait dans Champgen\u00e9teux et qui volait des enfants, qui faisait peur aux dans dans les jardins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_7","left_context":"du coup il y avait un de mes cousins du coup qui ","pivot":"jouait","right_context":" le r\u00f4le euh de la b\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_7","left_context":"du coup il y ","pivot":"avait","right_context":" un de mes cousins du coup qui jouait le r\u00f4le euh de la b\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_8","left_context":"du coup il \u00e9tait habill\u00e9 genre, juste avec une \u00e9norme cape noire et on ","pivot":"voyait","right_context":" jamais son visage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_10","left_context":"et \u00e0 chaque fois que la b\u00eate apparaissait il y ","pivot":"avait","right_context":" d'autres euh choses un peu mystiques qui apparaissaient aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_11","left_context":"donc il y ","pivot":"avait","right_context":" euh Bloody Mary. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_12","left_context":"voil\u00e0, il y ","pivot":"avait","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_13","left_context":"il y avait enfin il y ","pivot":"avait","right_context":" plein de personnages euh de des de films qui apparaissaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_15","left_context":"mais il y ","pivot":"avait","right_context":" euh un zom~ enfin un possible zombie. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_16","left_context":"mais on a jamais vraiment ","pivot":"mis","right_context":" les mots sur ce que c'\u00e9tait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_17","left_context":"et par l\u00e0, il y ","pivot":"avait","right_context":" un cur\u00e9 bizarre aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_20","left_context":"et il y avait une sc\u00e8ne o\u00f9 on ","pivot":"tournait","right_context":" justement genre la b\u00eate qui apparaissait dans Champgen\u00e9teux la nuit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_20","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" une sc\u00e8ne o\u00f9 on tournait justement genre la b\u00eate qui apparaissait dans Champgen\u00e9teux la nuit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_22","left_context":"et tu sais on \u00e9tait en train d'essayer d'","pivot":"\u00e9clairer","right_context":" la sc\u00e8ne avec les les phares de la voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_25","left_context":"et il y en ","pivot":"avait","right_context":" un juste qui filmait, celui qui \u00e9tait dehors genre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_27","left_context":"donc ils se ","pivot":"retournent","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_28","left_context":"et genre derri\u00e8re il y ","pivot":"avait","right_context":" un gars. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_29","left_context":"on l'a jamais ","pivot":"vu","right_context":" avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_1","left_context":"donc, c'est un jour de l'an typique \u00e0, euh, de la R\u00e9union qu'on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", entre guillemets, parce que on est parti \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_2","left_context":"et comme il y a beaucoup de gens qui ","pivot":"ont","right_context":" cette m\u00eame id\u00e9e, on d\u00e9cide avec ma famille d'y aller d\u00e8s le matin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_2","left_context":"et comme il y ","pivot":"a","right_context":" beaucoup de gens qui ont cette m\u00eame id\u00e9e, on d\u00e9cide avec ma famille d'y aller d\u00e8s le matin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_3","left_context":"comme \u00e7a, on peut s'installer, euh, tranquillement ","pivot":"avoir","right_context":" une place de parking etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_3","left_context":"comme \u00e7a, on peut s'","pivot":"installer","right_context":", euh, tranquillement avoir une place de parking etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a veut dire qu'il fait vraiment beau et chaud, donc, on peut aller ","pivot":"voir","right_context":" les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_7","left_context":"alors, euh, Damien et moi, on a pass\u00e9, euh, presque tout l'apr\u00e8s-midi \u00e0 ","pivot":"regarder","right_context":" les poissons dans l'eau. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_7","left_context":"alors, euh, Damien et moi, on a ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", euh, presque tout l'apr\u00e8s-midi \u00e0 regarder les poissons dans l'eau. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_8","left_context":"c'\u00e9tait vraiment magique parce que non seulement moi je red\u00e9couvrais, euh, tous les poissons et, en plus, Damien, lui, il les ","pivot":"d\u00e9couvrait","right_context":", euh, bah, pour la premi\u00e8re fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_8","left_context":"c'\u00e9tait vraiment magique parce que non seulement moi je ","pivot":"red\u00e9couvrais","right_context":", euh, tous les poissons et, en plus, Damien, lui, il les d\u00e9couvrait, euh, bah, pour la premi\u00e8re fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_9","left_context":"et les poissons sont vraiment magnifiques, il y en a de plein de tailles et de plein de couleurs, il y en ","pivot":"a","right_context":" qui font peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_9","left_context":"et les poissons sont vraiment magnifiques, il y en ","pivot":"a","right_context":" de plein de tailles et de plein de couleurs, il y en a qui font peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_10","left_context":"et \u00e7a nous fait ","pivot":"rire","right_context":", parce que, maintenant mais sur le moment c'est vraiment effrayant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_11","left_context":"et on peut les ","pivot":"prendre","right_context":" en vid\u00e9o avec la GoPro parce qu'elle est \u00e9tanche. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_13","left_context":"on ","pivot":"a","right_context":" plein de souvenirs. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_14","left_context":"et, euh, ensuite \u00e0 la R\u00e9union, c'est assez ty~, euh, traditionnel d'emmener, euh, pas un pique-nique de type sandwich mais d'amener carr\u00e9ment des marmites avec, euh, du riz des haricots et ce qu'on ","pivot":"appelle","right_context":" carry ou rougail. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_14","left_context":"et, euh, ensuite \u00e0 la R\u00e9union, c'est assez ty~, euh, traditionnel d'emmener, euh, pas un pique-nique de type sandwich mais d'","pivot":"amener","right_context":" carr\u00e9ment des marmites avec, euh, du riz des haricots et ce qu'on appelle carry ou rougail. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_14","left_context":"et, euh, ensuite \u00e0 la R\u00e9union, c'est assez ty~, euh, traditionnel d'","pivot":"emmener","right_context":", euh, pas un pique-nique de type sandwich mais d'amener carr\u00e9ment des marmites avec, euh, du riz des haricots et ce qu'on appelle carry ou rougail. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_16","left_context":"c'est tr\u00e8s rigolo parce que les gens ","pivot":"am\u00e8nent","right_context":" pratiquement leur cuisine sur la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_17","left_context":"enfin, voil\u00e0, il y a m\u00eame des gens qui fabriquent des bars avec des bou\u00e9es et des planches pour ","pivot":"distribuer","right_context":" des bi\u00e8res \u00e0 leurs amis, c'est vraiment chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_17","left_context":"enfin, voil\u00e0, il y a m\u00eame des gens qui ","pivot":"fabriquent","right_context":" des bars avec des bou\u00e9es et des planches pour distribuer des bi\u00e8res \u00e0 leurs amis, c'est vraiment chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_17","left_context":"enfin, voil\u00e0, il y ","pivot":"a","right_context":" m\u00eame des gens qui fabriquent des bars avec des bou\u00e9es et des planches pour distribuer des bi\u00e8res \u00e0 leurs amis, c'est vraiment chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_20","left_context":"m\u00eame, m\u00eame aux gens que tu connais pas, tu leur ","pivot":"souhaites","right_context":" la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_20","left_context":"m\u00eame, m\u00eame aux gens que tu ","pivot":"connais","right_context":" pas, tu leur souhaites la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_21","left_context":"tu es content, limite, tu les prends dans tes bras si tu le ","pivot":"sens","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_21","left_context":"tu es content, limite, tu les ","pivot":"prends","right_context":" dans tes bras si tu le sens. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_5","left_context":"\u00e0 un moment donn\u00e9 quand tu ","pivot":"vois","right_context":" tous tes camarades de classe, tous tes amis, qui vont dans des, dans des petites soir\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_6","left_context":"parce qu'en fait il y avait ce qu'on ","pivot":"appelait","right_context":" les concerts boom. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_6","left_context":"parce qu'en fait il y ","pivot":"avait","right_context":" ce qu'on appelait les concerts boom. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_7","left_context":"bah \u00e7a, d\u00e8s la cinqui\u00e8me quatri\u00e8me, il y avait tout le monde qui \u00e9tait l\u00e0-bas c'\u00e9tait \u00e0 la maison des jeunes, qu'on ","pivot":"appelle","right_context":" la MJC, euh la CL \u00e0 Mayotte etc, l'AJP, c'\u00e9tait le lieu de rendez-vous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_7","left_context":"bah \u00e7a, d\u00e8s la cinqui\u00e8me quatri\u00e8me, il y ","pivot":"avait","right_context":" tout le monde qui \u00e9tait l\u00e0-bas c'\u00e9tait \u00e0 la maison des jeunes, qu'on appelle la MJC, euh la CL \u00e0 Mayotte etc, l'AJP, c'\u00e9tait le lieu de rendez-vous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_8","left_context":"bah vous ","pivot":"connaissez","right_context":" un petit peu la l\u00e9gende, les gens des \u00eeles, etc, leurs danses. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_14","left_context":"bah je restais \u00e0 la maison, je geekais, et j'","pivot":"apprenais","right_context":" mes cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_15","left_context":"heureusement \u00e7a a ","pivot":"port\u00e9","right_context":" ses fruits, dans tous les cas au moins j'\u00e9tais toujours bon \u00e0 l'\u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_17","left_context":"mais, j'","pivot":"avais","right_context":" pas le choix. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de faire des petits plans, aller voir mon cousin, lui dire oui, va ","pivot":"voir","right_context":" mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de faire des petits plans, aller ","pivot":"voir","right_context":" mon cousin, lui dire oui, va voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de ","pivot":"faire","right_context":" des petits plans, aller voir mon cousin, lui dire oui, va voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'ai envie de dormir \u00e0 la maison, que tu veux que je dorme chez toi, et il va ","pivot":"dire","right_context":" oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_20","left_context":"si c'est toi qui demandes, c'est s\u00fbr il va ","pivot":"dire","right_context":" oui ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_21","left_context":"ah, vous la ","pivot":"connaissez","right_context":" tous cette euh, cette histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_22","left_context":"bah oui, qui l'a jamais ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_23","left_context":"et bien s\u00fbr mes parents, ben, sur le coup ils ","pivot":"disaient","right_context":" euh, oui, oui, oui, bien s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_24","left_context":"alors qu'au fond, je suis s\u00fbr qu'ils ","pivot":"avaient","right_context":" vraiment le seum. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_1","left_context":"genre, enfin, c'est ouf, genre, on ","pivot":"dirait","right_context":" une peluche. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_3","left_context":"et, euh, un jour, on sait pas pourquoi, il a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"p\u00e9ter","right_context":" un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_3","left_context":"et, euh, un jour, on ","pivot":"sait","right_context":" pas pourquoi, il a commenc\u00e9 \u00e0 p\u00e9ter un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_6","left_context":"genre, euh, il venait sur nous, on bougeait, euh, il ","pivot":"p\u00e9tait","right_context":" un plomb. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_8","left_context":"et un jour, j'\u00e9tais tranquille, allong\u00e9e dans le dans le canap\u00e9 avec donc, du coup, Loulou sur moi, et on sait pas pourquoi, ","pivot":"p\u00e9tait","right_context":" un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_8","left_context":"et un jour, j'\u00e9tais tranquille, allong\u00e9e dans le dans le canap\u00e9 avec donc, du coup, Loulou sur moi, et on ","pivot":"sait","right_context":" pas pourquoi, p\u00e9tait un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_9","left_context":"il a commenc\u00e9 \u00e0 me griffer le f~, \u00e0 partir, \u00e0 me ","pivot":"griffer","right_context":" le front et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_9","left_context":"il a commenc\u00e9 \u00e0 me ","pivot":"griffer","right_context":" le f~, \u00e0 partir, \u00e0 me griffer le front et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_9","left_context":"il a commenc\u00e9 \u00e0 me ","pivot":"griffer","right_context":" le f~, \u00e0 partir, \u00e0 me griffer le front et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_12","left_context":"il m'a ","pivot":"mordu","right_context":" le front. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_12","left_context":"il m'a ","pivot":"mordu","right_context":" le front. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_14","left_context":"et euh du coup, euh, ouais, trop bizarre et, euh, Fabrice me dit ouais, c'est bizarre, il a jamais ","pivot":"fait","right_context":" \u00e7a pourtant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_15","left_context":"euh, enfin, du coup, je me ","pivot":"posais","right_context":" des questions. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_16","left_context":"je me suis dit je sais pas \u00e7a fait pas longtemps qu'on se ","pivot":"conna\u00eet","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_17","left_context":"il ","pivot":"a","right_context":" peut-\u00eatre des r\u00e9actions bizarres avec moi vu que, eh bah, je sais pas, que je suis nouvelle, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_20","left_context":"bref, je ","pivot":"trouve","right_context":" \u00e7a un peu bizarre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_20","left_context":"bref, je ","pivot":"trouve","right_context":" \u00e7a un peu bizarre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_21","left_context":"et je ","pivot":"fais","right_context":" des recherches sur les chats, du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_22","left_context":"je me dis il y ","pivot":"a","right_context":" un truc qui va pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_26","left_context":"euh \u00e0 chaque fois que j'arrive, euh, il veut me ","pivot":"faire","right_context":" des c\u00e2lins et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_27","left_context":"il me ","pivot":"suit","right_context":" partout, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_29","left_context":"il m'","pivot":"attend","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_31","left_context":"mais, euh, ouais, euh, toujours euh par contre le probl\u00e8me il ","pivot":"fait","right_context":" pipi partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_34","left_context":"Fabrice, il p\u00e8te des c\u00e2bles il en ","pivot":"peut","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_34","left_context":"Fabrice, il ","pivot":"p\u00e8te","right_context":" des c\u00e2bles il en peut plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_36","left_context":"on a l'impression qu'il, enfin, je sais pas, il ","pivot":"a","right_context":" s\u00fbrement un probl\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_36","left_context":"on a l'impression qu'il, enfin, je sais pas, il ","pivot":"a","right_context":" s\u00fbrement un probl\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_37","left_context":"mais on comprend pas pourquoi il ","pivot":"fait","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_40bis","left_context":"ouais mais, euh, enfin, on lui ","pivot":"apporte","right_context":" quand m\u00eame beaucoup d'attention. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_42","left_context":"\u00e7a fait un an, il ","pivot":"fait","right_context":" que des conneries. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_42","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" un an, il fait que des conneries. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_1","left_context":"on est arriv\u00e9, euh, on est arriv\u00e9, euh, dans, dans la campagne pr\u00e8s d'un champ, de ce que je me ","pivot":"souviens","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_2","left_context":"et, euh, d'un coup, il y a des, hum, des hommes avec, euh, des fausses tron\u00e7onneuses et des chiens qui sont mis \u00e0 nous ","pivot":"poursuivre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_2","left_context":"et, euh, d'un coup, il y ","pivot":"a","right_context":" des, hum, des hommes avec, euh, des fausses tron\u00e7onneuses et des chiens qui sont mis \u00e0 nous poursuivre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_5","left_context":"il me semble dans mon souvenir, il m'","pivot":"a","right_context":" ... "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_6","left_context":"et on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_7","left_context":"ils nous ont enferm\u00e9s dedans et ils nous ont ","pivot":"expliqu\u00e9","right_context":", euh, l'histoire d'un massacre qui avait eu lieu, euh, dans ce lieu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_7","left_context":"ils nous ont ","pivot":"enferm\u00e9s","right_context":" dedans et ils nous ont expliqu\u00e9, euh, l'histoire d'un massacre qui avait eu lieu, euh, dans ce lieu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_8","left_context":"euh, ensuite on est ressorti et on a \u00e9t\u00e9, euh, mis dans, dans un transporteur \u00e0 bovins, et on a ","pivot":"travers\u00e9","right_context":" tout un champ. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_10","left_context":"et, euh, l\u00e0 dans un cimeti\u00e8re, il y avait, euh, il y avait, euh, une, hum, un trou, euh, pour o\u00f9, l\u00e0 o\u00f9 on met les cercueils etc, o\u00f9, o\u00f9 il y ","pivot":"avait","right_context":" pas encore, euh, de cercueil de mis. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_10","left_context":"et, euh, l\u00e0 dans un cimeti\u00e8re, il y avait, euh, il y avait, euh, une, hum, un trou, euh, pour o\u00f9, l\u00e0 o\u00f9 on ","pivot":"met","right_context":" les cercueils etc, o\u00f9, o\u00f9 il y avait pas encore, euh, de cercueil de mis. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_10","left_context":"et, euh, l\u00e0 dans un cimeti\u00e8re, il y avait, euh, il y ","pivot":"avait","right_context":", euh, une, hum, un trou, euh, pour o\u00f9, l\u00e0 o\u00f9 on met les cercueils etc, o\u00f9, o\u00f9 il y avait pas encore, euh, de cercueil de mis. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_11","left_context":"et il y ","pivot":"avait","right_context":" un, un homme, qui racontait que, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e, euh, et, euh, voil\u00e0, qu'elle avait \u00e9t\u00e9, euh, assassin\u00e9e etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_12","left_context":"enfin d~, de ce que j'ai ","pivot":"compris","right_context":", vu que, je suis pas une experte en anglais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_13","left_context":"mais du coup, hum, voil\u00e0, il nous a ","pivot":"expliqu\u00e9","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous ","pivot":"effrayer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me ","pivot":"souviens","right_context":", euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y ","pivot":"avait","right_context":" des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_15","left_context":"et on est tomb\u00e9 aussi sur, euh, Lady Gaga, euh, version vieille, euh, qui, qui tremblait qui, qui \u00e9tait apeur\u00e9e et, euh, qui avait l'air d'\u00eatre un peu une sorci\u00e8re, et tout, qui nous ","pivot":"balan\u00e7ait","right_context":" des, des, des choses, euh, dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__2","left_context":"et euh, et du coup, bah, ils nous ont ","pivot":"fait","right_context":" la surprise de \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__4","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" que Jessica et, et Papa. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__5","left_context":"ah bah, je m'y ","pivot":"attendais","right_context":" pas, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__5","left_context":"ah bah, je m'y ","pivot":"attendais","right_context":" pas, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__11","left_context":"bah, en plus euh, toi, tu as reconnu, parce que, quand on est all\u00e9 chez Corinne, tu as ","pivot":"reconnu","right_context":" le chemin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__21","left_context":"et apr\u00e8s du coup euh, on a mis du temps \u00e0 le refaire ","pivot":"revenir","right_context":" chez nous et tout, parce que fallait que il soit bien sevr\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__21","left_context":"et apr\u00e8s du coup euh, on a ","pivot":"mis","right_context":" du temps \u00e0 le refaire revenir chez nous et tout, parce que fallait que il soit bien sevr\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__23","left_context":"et puis euh, et puis, petit chat ; apr\u00e8s, on l'a ","pivot":"emmen\u00e9","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__25","left_context":"puis, tu as ","pivot":"sorti","right_context":" toutes ses affaires, l'arbre \u00e0 chat et tout, tout \u00e7a dans la chambre, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__27","left_context":"on m'avait pas ","pivot":"dit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__29","left_context":"en plus, on, on me l'avait ","pivot":"dit","right_context":" que \u00e7a allait \u00eatre dans ma chambre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__30","left_context":"mais je pensais juste qu'il y allait pas ","pivot":"avoir","right_context":" autant d'affaires. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__31","left_context":"c'est toi qui ","pivot":"as","right_context":" la plus grande chambre, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__33","left_context":"Et euh, et du coup, apr\u00e8s, euh, on le laissait, on le laissait dans la chambre le temps qu'il s'","pivot":"habitue","right_context":" bien, comme il \u00e9tait petit. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__33","left_context":"Et euh, et du coup, apr\u00e8s, euh, on le laissait, on le ","pivot":"laissait","right_context":" dans la chambre le temps qu'il s'habitue bien, comme il \u00e9tait petit. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__33","left_context":"Et euh, et du coup, apr\u00e8s, euh, on le ","pivot":"laissait","right_context":", on le laissait dans la chambre le temps qu'il s'habitue bien, comme il \u00e9tait petit. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__37","left_context":"et puis apr\u00e8s je me souviens le jour de ton vrai anniversaire, tu l'a~, tu l'avais ","pivot":"montr\u00e9","right_context":" euh, \u00e0 certaines euh, \u00e0 certaines personnes et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__37","left_context":"et puis apr\u00e8s je me souviens le jour de ton vrai anniversaire, tu l'","pivot":"a~","right_context":", tu l'avais montr\u00e9 euh, \u00e0 certaines euh, \u00e0 certaines personnes et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__38","left_context":"ah, il y ","pivot":"avait","right_context":" une grande f\u00eate avec tout le monde, oui, mh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__40","left_context":"mais Manon, en plus, elle \u00e9tait pas contente qu'on l'ait ","pivot":"sorti","right_context":" dehors, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__41","left_context":"on le ","pivot":"gardait","right_context":" dans les bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__43","left_context":"et puis, euh, et puis apr\u00e8s, bah, on l'a euh, il s'est ","pivot":"habitu\u00e9","right_context":" petit \u00e0 petit \u00e0 la maison et tout, franchement euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__43","left_context":"et puis, euh, et puis apr\u00e8s, bah, on l'","pivot":"a","right_context":" euh, il s'est habitu\u00e9 petit \u00e0 petit \u00e0 la maison et tout, franchement euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__51","left_context":"\u00e7a fait plus, il ","pivot":"fait","right_context":" plus chien que chat des fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__55","left_context":"il nous parle, il nous ","pivot":"parle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__55","left_context":"il nous ","pivot":"parle","right_context":", il nous parle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__57","left_context":"et puis, comme il s'appelle Maho, on dirait qu'il ","pivot":"dit","right_context":" tout le temps son pr\u00e9nom. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__57","left_context":"et puis, comme il s'","pivot":"appelle","right_context":" Maho, on dirait qu'il dit tout le temps son pr\u00e9nom. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__60","left_context":"m\u00eame euh, m\u00eame les gens le ","pivot":"disent","right_context":" qu'il est mignon. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__66","left_context":"il est euh, il ","pivot":"fait","right_context":" sa petite vie quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__69","left_context":"mais euh, en plus ouais, comme moi j'avais jamais ","pivot":"eu","right_context":" de chat non plus, donc euh, je sais pas comment \u00e7a aurait pu euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__1","left_context":"euh, on \u00e9tait en train d'","pivot":"attendre","right_context":", je crois, le cours de SES. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__3","left_context":"et, l\u00e0, tu ","pivot":"as","right_context":" Pauline qui vient. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__4","left_context":"bah, \u00e0 l'\u00e9poque je savais pas, enfin, je ","pivot":"connaissais","right_context":" pas son pr\u00e9nom, ni rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__6","left_context":"elle ","pivot":"dit","right_context":" bonjour \u00e0 Sanata. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__7","left_context":"et en fait, ce que je ","pivot":"savais","right_context":" pas, c'est qu'elles \u00e9taient au coll\u00e8ge ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__8","left_context":"[d'accord, elles se ","pivot":"connaissaient","right_context":" d\u00e9j\u00e0.] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__8","left_context":"[d'accord, elles se ","pivot":"connaissaient","right_context":" d\u00e9j\u00e0.] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__10","left_context":"elles se ","pivot":"connaissaient","right_context":" d\u00e9j\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__11","left_context":"et du coup, c'est simple, euh, on a fait, enfin, on s'est ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":", entre guillemets, \u00e0 ce moment-l\u00e0, donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__12","left_context":"en fait, on s'est ","pivot":"fait","right_context":" la bise et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__18","left_context":"enfin, c'\u00e9tait la premi\u00e8re meuf, euh, avec qui je parlais dans la, dans la classe, une nouvelle meuf que je ","pivot":"connaissais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__21","left_context":"et apr\u00e8s, euh, bah,","pivot":"vas","right_context":"-y, l'an~, l'ann\u00e9e, elle est pass\u00e9e, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__22","left_context":"enfin, on a commenc\u00e9 \u00e0 grave, enfin, \u00e0 grave se ","pivot":"rapprocher","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__28","left_context":"du coup, on ","pivot":"faisait","right_context":" tous nos exercices de maths ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__29","left_context":"[vous vous ","pivot":"entraidiez","right_context":", etc.] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__32","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" vraiment tous les exercices ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__33","left_context":"et m\u00eame, aux, genre, je me rappelle, aux contr\u00f4les, on s'","pivot":"aidait","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__33","left_context":"et m\u00eame, aux, genre, je me ","pivot":"rappelle","right_context":", aux contr\u00f4les, on s'aidait et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__34","left_context":"genre, genre, on, on se ","pivot":"tapaient","right_context":" des barres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__37","left_context":"ah, ah non, mais on se ","pivot":"tapait","right_context":" des barres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__39","left_context":"on se ","pivot":"tapait","right_context":" des barres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__43","left_context":"et du coup, bah, on s'est grave ","pivot":"rapproch\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__44","left_context":"et on s'est, on a ","pivot":"racont\u00e9","right_context":" nos vies, normal. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__45","left_context":"on s'est ","pivot":"fait","right_context":" potes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__45","left_context":"on s'est ","pivot":"fait","right_context":" potes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__47","left_context":"et, genre, je sais pas ce que je ferais sans elle, parce que, vraiment, genre, euh, elle ","pivot":"fait","right_context":" absolument partie de ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__47","left_context":"et, genre, je sais pas ce que je ","pivot":"ferais","right_context":" sans elle, parce que, vraiment, genre, euh, elle fait absolument partie de ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__47","left_context":"et, genre, je ","pivot":"sais","right_context":" pas ce que je ferais sans elle, parce que, vraiment, genre, euh, elle fait absolument partie de ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__48","left_context":"genre, euh, tous les week-ends, on se ","pivot":"voit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__49","left_context":"bon, en ce moment, j'essaye de, d'\u00eatre un peu plus calme, et de, euh, d'essayer d'\u00e9viter toutes les sorties le week-end, parce, que ","pivot":"vas","right_context":"-y, [voil\u00e0 !] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__49","left_context":"bon, en ce moment, j'essaye de, d'\u00eatre un peu plus calme, et de, euh, d'essayer d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" toutes les sorties le week-end, parce, que vas-y, [voil\u00e0 !] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__50","left_context":"euh, entre l'argent que je ","pivot":"d\u00e9pense","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__51","left_context":"et, ","pivot":"vas","right_context":"-y, faut aussi que je r\u00e9vise pour les cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__53","left_context":"et on se ","pivot":"voit","right_context":" un peu moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__55","left_context":"mais, sinon, genre, on se ","pivot":"parle","right_context":" tous les jours, quasiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__1","left_context":"et du coup, tu l'as ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":" quand ta demi-soeur ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__2","left_context":"je l'ai rencontr\u00e9e quand j'","pivot":"avais","right_context":" six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__2","left_context":"je l'ai ","pivot":"rencontr\u00e9e","right_context":" quand j'avais six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__3","left_context":"et elle, elle ","pivot":"avait","right_context":" huit ans de plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__4","left_context":"donc euh, elle ","pivot":"avait","right_context":" quatorze ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__10","left_context":"et, mon p\u00e8re, euh, je pense qu'il avait ","pivot":"organis\u00e9","right_context":", euh, le voyage de ma soeur, euh, de la Martinique \u00e0, \u00e0 ici. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__12","left_context":"donc, c'\u00e9tait un peu, euh, compliqu\u00e9, euh, d'","pivot":"organiser","right_context":" \u00e7a avec une, euh, gamine de quatorze ans, quoi, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis ","pivot":"imagin\u00e9e","right_context":", on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis ","pivot":"imagin\u00e9e","right_context":", on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'","pivot":"ai","right_context":" six ans donc, euh je me la suis imagin\u00e9e, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__14","left_context":"j'ai ","pivot":"imagin\u00e9","right_context":" mademi-soeur pendant six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__15","left_context":"donc, forc\u00e9ment, \u00e7a, \u00e0 elle, comme \u00e0 moi, \u00e7a nous a fait un, un choc parce que je pense que elle aussi, elle m'a ","pivot":"imagin\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__15","left_context":"donc, forc\u00e9ment, \u00e7a, \u00e0 elle, comme \u00e0 moi, \u00e7a nous a ","pivot":"fait","right_context":" un, un choc parce que je pense que elle aussi, elle m'a imagin\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__16","left_context":"on s'\u00e9tait ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" un petit peu au t\u00e9l\u00e9phone et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__17","left_context":"donc, euh, on se ","pivot":"connaissait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__18","left_context":"mais, euh, mais, on ","pivot":"avait","right_context":" pas un lien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__19","left_context":"enfin, on avait pas le lien que mon p\u00e8re aurait, enfin, esp\u00e9rait, qu'on ","pivot":"ait","right_context":", euh, si jeune. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__19","left_context":"enfin, on ","pivot":"avait","right_context":" pas le lien que mon p\u00e8re aurait, enfin, esp\u00e9rait, qu'on ait, euh, si jeune. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__20","left_context":"et donc, euh, bah, la premi\u00e8re fois qu'on s'est ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":", c'\u00e9tait quand m\u00eame un peu, euh, un peu g\u00eanant, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__21","left_context":"mais bon, apr\u00e8s \u00e7a, \u00e7a s'est ","pivot":"assoupli","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__23","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" des jeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__25","left_context":"et quand tu l'as imagin\u00e9, est-ce que c'\u00e9tait, c'\u00e9tait comme tu l'as ","pivot":"vue","right_context":" dans ta t\u00eate en vrai ou ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__25","left_context":"et quand tu l'as ","pivot":"imagin\u00e9","right_context":", est-ce que c'\u00e9tait, c'\u00e9tait comme tu l'as vue dans ta t\u00eate en vrai ou ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__26","left_context":"bah, c'est un peu, euh, en fait, je l'ai imagin\u00e9e, mais en fait, je l'ai, j'ai ","pivot":"fait","right_context":" un mix, euh, du visage de mon p\u00e8re, du mien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__26","left_context":"bah, c'est un peu, euh, en fait, je l'ai imagin\u00e9e, mais en fait, je l'","pivot":"ai","right_context":", j'ai fait un mix, euh, du visage de mon p\u00e8re, du mien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__26","left_context":"bah, c'est un peu, euh, en fait, je l'ai ","pivot":"imagin\u00e9e","right_context":", mais en fait, je l'ai, j'ai fait un mix, euh, du visage de mon p\u00e8re, du mien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__27","left_context":"j'ai essay\u00e9 de, de la ","pivot":"chercher","right_context":" en nous, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__3","left_context":"et puis, je voulais jouer, ","pivot":"faire","right_context":" un truc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__4","left_context":"et, euh, il y ","pivot":"avait","right_context":" \u00e7a \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__8","left_context":"parce qu'il se ","pivot":"passait","right_context":" des trucs bizarres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__10","left_context":"genre, il y avait, on, on l'","pivot":"op\u00e9rait","right_context":" du cerveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__11","left_context":"et ils ","pivot":"montraient","right_context":" l'op\u00e9ration. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__17","left_context":"tu es s\u00fbr que je ","pivot":"regardais","right_context":" \u00e7a avec Flora ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__18","left_context":"\u00e7a m'","pivot":"\u00e9tonnerait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__20","left_context":"et je sais qu'on \u00e9tait quatre et qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" Nicolas et toi et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__21","left_context":"c'est s\u00fbr qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" Nicolas, mais Flora, je pense pas, parce qu'elle devait \u00eatre petite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__22","left_context":"ouais, mais, euh, c'\u00e9tait l'\u00e9poque o\u00f9, euh, elle te ","pivot":"suivait","right_context":" partout tout le temps, donc, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__24","left_context":"mais elle avait beaucoup peur de beaucoup de trucs, tu t'en ","pivot":"souviens","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__24","left_context":"mais elle avait beaucoup peur de beaucoup de trucs, tu t'en ","pivot":"souviens","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__26","left_context":"et moi, j'","pivot":"aimais","right_context":" que les films d'horreur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__28","left_context":"et \u00e0 chaque fois qu'elle, elle jouait ou qu'elle faisait des trucs comme moi, bah, ses parents, ils l'","pivot":"engueulaient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__28","left_context":"et \u00e0 chaque fois qu'elle, elle jouait ou qu'elle ","pivot":"faisait","right_context":" des trucs comme moi, bah, ses parents, ils l'engueulaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__33","left_context":"bah, elle ","pivot":"a","right_context":" quatre ans de moins quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__58","left_context":"mais c'est, je pense aux filles que je garde quand je, quand je ","pivot":"pense","right_context":" \u00e0 Z. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__58","left_context":"mais c'est, je pense aux filles que je ","pivot":"garde","right_context":" quand je, quand je pense \u00e0 Z. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__63","left_context":"mais il y a, euh, tu ","pivot":"sais","right_context":" ce que c'est, une g\u00e9n\u00e9ration. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__65","left_context":"tu le ","pivot":"ressens","right_context":" normalement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__66","left_context":"genre, moi, je sais que je me sens dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration jusqu'aux personnes qui ","pivot":"ont","right_context":", genre, ouais, vingt-cinq, vingt-six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__66","left_context":"genre, moi, je sais que je me ","pivot":"sens","right_context":" dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration jusqu'aux personnes qui ont, genre, ouais, vingt-cinq, vingt-six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__68","left_context":"parce qu'en fait, pour moi, le truc qui ","pivot":"fait","right_context":" une g\u00e9n\u00e9ration, c'est vraiment, genre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__72","left_context":"genre, tout ce qui t'a ","pivot":"marqu\u00e9","right_context":" dans l'enfance. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__73","left_context":"mais justement, moi, je trouve que avec les gens qui ontvingt-six ans, il y ","pivot":"a","right_context":" un truc qui \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__73","left_context":"mais justement, moi, je trouve que avec les gens qui ","pivot":"ont","right_context":"vingt-six ans, il y a un truc qui \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__74","left_context":"genre, ils ont des r\u00e9f\u00e9rences que moi, j'","pivot":"ai","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__5","left_context":"apr\u00e8s euh, quelques ann\u00e9es, quand j'avais sept ans, euh, mon fr\u00e8re, il avait un an de m~, moins, euh, bah, mon p\u00e8re, il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 nous, nous, nous ","pivot":"porter","right_context":", euh et aller tous ensemble en \u00c9quateur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__5","left_context":"apr\u00e8s euh, quelques ann\u00e9es, quand j'avais sept ans, euh, mon fr\u00e8re, il ","pivot":"avait","right_context":" un an de m~, moins, euh, bah, mon p\u00e8re, il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 nous, nous, nous porter, euh et aller tous ensemble en \u00c9quateur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__5","left_context":"apr\u00e8s euh, quelques ann\u00e9es, quand j'","pivot":"avais","right_context":" sept ans, euh, mon fr\u00e8re, il avait un an de m~, moins, euh, bah, mon p\u00e8re, il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 nous, nous, nous porter, euh et aller tous ensemble en \u00c9quateur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__6","left_context":"ma m\u00e8re, elle nous ","pivot":"attendait","right_context":" en Espagne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__8","left_context":"moi, je savais, j'","pivot":"avais","right_context":" de la conscience que c'\u00e9tait mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__9","left_context":"mais, euh, quand m\u00eame, c'\u00e9tait quelqu'un de, de un petit peu inconnu, parce qu'on le ","pivot":"connaissait","right_context":" pas trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__10","left_context":"il, il, il avait pas vraiment ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", euh, beaucoup de temps avec euh, moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__12","left_context":"je me ","pivot":"rappelle","right_context":" de, euh, quand j'\u00e9tais avec mes, mes, mes oncles, mes cousins \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__15","left_context":"euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" le jour o\u00f9, o\u00f9 il est venu, euh, en \u00c9quateur, euh, bah, je savais, j'\u00e9tais consciente. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__18","left_context":"donc, euh, il se ","pivot":"cachait","right_context":", au dessous du lit pour, pour que mon p\u00e8re, il, il part pas avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__23","left_context":"mais il \u00e9tait triste, parce qu'il voulait pas ","pivot":"quitter","right_context":", euh, sa maison, ses parents, sa vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__27","left_context":"il se ","pivot":"rappelle","right_context":" pas beaucoup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__29","left_context":"mais, euh, et apr\u00e8s, quand, quand on est arriv\u00e9 en Espagne, on a ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" m~, ma, ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__30","left_context":"elle \u00e9tait l\u00e0 comme si, euh, comme si c'\u00e9tait un inconnu aussi, parce que on l'avait pas ","pivot":"vu","right_context":" \u00e7a fait longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__32","left_context":"\u00e7a a \u00e9t\u00e9 comment, du coup, apr\u00e8s, euh, pour s'habituer, l'\u00e9cole, euh, euh tout ce changement de vie, comment vous l'avez ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__32","left_context":"\u00e7a a \u00e9t\u00e9 comment, du coup, apr\u00e8s, euh, pour s'","pivot":"habituer","right_context":", l'\u00e9cole, euh, euh tout ce changement de vie, comment vous l'avez v\u00e9cu ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__32","left_context":"\u00e7a a \u00e9t\u00e9 comment, du coup, apr\u00e8s, euh, pour s'","pivot":"habituer","right_context":", l'\u00e9cole, euh, euh tout ce changement de vie, comment vous l'avez v\u00e9cu ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__4","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" Maxime aussi, pas mal. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__6","left_context":"et, euh, et apr\u00e8s, on est, bah, ce qui nous a beaucoup rapproch\u00e9s aus~, c'\u00e9tait au deuxi\u00e8me semestre, parce que il y a eu, euh, il y a ","pivot":"eu","right_context":" la mobilisation, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__6","left_context":"et, euh, et apr\u00e8s, on est, bah, ce qui nous a beaucoup ","pivot":"rapproch\u00e9s","right_context":" aus~, c'\u00e9tait au deuxi\u00e8me semestre, parce que il y a eu, euh, il y a eu la mobilisation, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__7","left_context":"donc au d\u00e9but, certes, on se ","pivot":"parlait","right_context":" un petit peu, tu vois, en cours et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__11","left_context":"et euh, \u00e7a, \u00e7a nous ","pivot":"a","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__12","left_context":"puis surtout, euh, qu'on avait ","pivot":"organis\u00e9","right_context":", euh, la soir\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__17","left_context":"parce que tu m'avais dit que c'\u00e9tait euh, quoi, c'\u00e9tait en janvier o\u00f9 vous avez commenc\u00e9 \u00e0 vous ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__24","left_context":"mais on s~, la premi\u00e8re fois o\u00f9 on s'est ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":", c'est vraiment, euh, au premier semestre de la L2. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__25","left_context":"ouais, vous vous \u00eatez ","pivot":"rapproch\u00e9es","right_context":" pendant la mob~, pendant la mobilisation. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__28","left_context":"apparemment elle, elle m'a~, elle m'avait d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"rep\u00e9r\u00e9e","right_context":" en L1. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__28","left_context":"apparemment elle, elle m'","pivot":"a~","right_context":", elle m'avait d\u00e9j\u00e0 rep\u00e9r\u00e9e en L1. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__36","left_context":"non, les gens de ma licence, euh, je con~, si je ","pivot":"connais","right_context":" quatre pr\u00e9noms, c'est le bout du monde. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__37","left_context":"donc, euh non j~, non, vraiment, les gens je les ","pivot":"rep\u00e8re","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__38","left_context":"mais il y ","pivot":"a","right_context":" trop de gens aussi, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__40","left_context":"si tu veux, si la personne ne se manifeste pas super r\u00e9guli\u00e8rement, tu ","pivot":"rep\u00e8res","right_context":" pas les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__40","left_context":"si tu veux, si la personne ne se ","pivot":"manifeste","right_context":" pas super r\u00e9guli\u00e8rement, tu rep\u00e8res pas les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__46","left_context":"oui mais en m\u00eame temps, bon, qu'est-ce qu'on ","pivot":"irait","right_context":" foutre en \u00e9cole de commerce, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__48","left_context":"mais pour autant euh, en soi et si les gens me parlent et tout \u00e7a, je les ","pivot":"retiens","right_context":", tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__49","left_context":"mais bon, d\u00e9j\u00e0, je ","pivot":"retiens","right_context":" pas les pr\u00e9noms. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__51","left_context":"enfin bon, du coup oui, on s'est ","pivot":"rapproch\u00e9","right_context":" pendant la mobilisation, et aussi beaucoup, euh, pendant nos cours de rock, tu sais. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__4","left_context":"on les ","pivot":"regardait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__5","left_context":"elles nous ","pivot":"regardaient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__6","left_context":"mais on ne s'\u00e9tait jamais ","pivot":"parl\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__8","left_context":"du c~, et elles avaient une, euh, pote, euh, qu'on aimait pas, qui avait deux potes qu'on ","pivot":"aimait","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__8","left_context":"du c~, et elles avaient une, euh, pote, euh, qu'on aimait pas, qui ","pivot":"avait","right_context":" deux potes qu'on aimait pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__8","left_context":"du c~, et elles avaient une, euh, pote, euh, qu'on ","pivot":"aimait","right_context":" pas, qui avait deux potes qu'on aimait pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__8","left_context":"du c~, et elles ","pivot":"avaient","right_context":" une, euh, pote, euh, qu'on aimait pas, qui avait deux potes qu'on aimait pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__12","left_context":"XXX, elle ","pivot":"avait","right_context":" deux potes l\u00e0, d~. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__14","left_context":"c'\u00e9taient ses petits toutous qui ","pivot":"faisaient","right_context":" tout pour elle, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__15","left_context":"XXX et l'autre je ","pivot":"sais","right_context":" plus son pr\u00e9nom. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__17","left_context":"et ils nous ","pivot":"menaient","right_context":" la vie dure ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__18","left_context":"des gens horribles qui \u00e9taient toujours l\u00e0 \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" mais gnagnagna. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__19","left_context":"vous avez pas le droit de faire \u00e7a, vous avez pas le droit de ","pivot":"faire","right_context":" ci. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__19","left_context":"vous avez pas le droit de faire \u00e7a, vous ","pivot":"avez","right_context":" pas le droit de faire ci. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__19","left_context":"vous avez pas le droit de ","pivot":"faire","right_context":" \u00e7a, vous avez pas le droit de faire ci. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__19","left_context":"vous ","pivot":"avez","right_context":" pas le droit de faire \u00e7a, vous avez pas le droit de faire ci. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__22","left_context":"et, euh, du coup, ben, nous, je ","pivot":"sais","right_context":" pas pourquoi, mais on voulait aller leur parler et leur dire eh, vous voulez \u00eatre nos amies puisque c'est comme \u00e7a qu'on fait en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__27","left_context":"et, euh, et elle, elle avait fait non, vous ","pivot":"avez","right_context":" pas le droit de leur parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__29","left_context":"vous ","pivot":"avez","right_context":" pas le droit. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__33","left_context":"je sais plus comment, on les avait ","pivot":"distraits","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__34","left_context":"et puis je lui avais dit, euh est-ce que je peux leur ","pivot":"dire","right_context":" un mot ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__37","left_context":"du coup, je suis all\u00e9e les ","pivot":"revoir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__40","left_context":"et elles ont ","pivot":"dit","right_context":" oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__43","left_context":"mais, du coup, j'ai, je lui ai ","pivot":"dit","right_context":" \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__44","left_context":"et elles ont ","pivot":"r\u00e9pondu","right_context":" ben, ouais. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__48","left_context":"du coup, ben, on ","pivot":"passait","right_context":" du temps ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__49","left_context":"et d\u00e8s qu'elle revenait apr\u00e8s manger, oh, bah, l\u00e0, on, pff, on, on s'en ","pivot":"allait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__2","left_context":"et du coup, euh, \u00e0 la fin du travail, en plus, on ","pivot":"avait","right_context":" les m\u00eames horaires. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__3","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" tout le temps, euh, quatorze vingt-et-un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__3","left_context":"on ","pivot":"faisait","right_context":" tout le temps, euh, quatorze vingt-et-un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__4","left_context":"et du coup, \u00e0 la fin, il me dit ouais, euh, tu m'","pivot":"attends","right_context":" pas et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__6","left_context":"je lui dis bah, toute fa\u00e7on on ","pivot":"prend","right_context":" pas la m\u00eame direction. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__13","left_context":"j~ et il me dit euh ouais euh, je te, je te ","pivot":"raccompagne","right_context":" un jour, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__13","left_context":"j~ et il me dit euh ouais euh, je te, je te ","pivot":"raccompagne","right_context":" un jour, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__17","left_context":"et un jour, j'avais la flemme de rentrer, euh, toute seule, je lui fais bon, vas-y, ","pivot":"raccompagne","right_context":"-moi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__17","left_context":"et un jour, j'avais la flemme de rentrer, euh, toute seule, je lui fais bon, ","pivot":"vas","right_context":"-y, raccompagne-moi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__17","left_context":"et un jour, j'","pivot":"avais","right_context":" la flemme de rentrer, euh, toute seule, je lui fais bon, vas-y, raccompagne-moi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__19","left_context":"il me ","pivot":"raccompagne","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__21","left_context":"en plus, il ","pivot":"a","right_context":" la m\u00eame voiture qu'Alexis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__25","left_context":"je me suis dit non, non, non, je vais pas quitter un pour euh, re~, me ","pivot":"remettre","right_context":" avec le m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__25","left_context":"je me suis dit non, non, non, je vais pas ","pivot":"quitter","right_context":" un pour euh, re~, me remettre avec le m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__27","left_context":"et du coup, \u00e0 la fin, euh, il me, il me ","pivot":"demande","right_context":" mon num\u00e9ro, mais tranquille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__30","left_context":"tu sais pas, il m'","pivot":"envoie","right_context":" un message. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32","left_context":"euh, j'ai pas eu mon bisou, j'ai pas ","pivot":"eu","right_context":" mon bisou d'au revoir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32","left_context":"euh, j'ai pas ","pivot":"eu","right_context":" mon bisou, j'ai pas eu mon bisou d'au revoir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__33","left_context":"et il me ","pivot":"fait","right_context":" mais de quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__35","left_context":"je lui ","pivot":"fais","right_context":" non, non, rien, allez, \u00e0 demain, \u00e0 demain. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__39","left_context":"et l\u00e0, j'","pivot":"apprends","right_context":" des choses de ouf. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__47","left_context":"je sais pas ce qu'il a ","pivot":"dit","right_context":" en d\u00e9tail. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__47","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas ce qu'il a dit en d\u00e9tail. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__50","left_context":"et du coup euh, il, il demandait \u00e0 mes coll\u00e8gues carr\u00e9ment, de venir me parler, pour savoir ce que je ","pivot":"pensais","right_context":" de lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__50","left_context":"et du coup euh, il, il demandait \u00e0 mes coll\u00e8gues carr\u00e9ment, de venir me parler, pour ","pivot":"savoir","right_context":" ce que je pensais de lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__54","left_context":"bref, il posait plein de questions alors, est-ce qu'elle m'","pivot":"aime","right_context":" bien ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__54","left_context":"bref, il ","pivot":"posait","right_context":" plein de questions alors, est-ce qu'elle m'aime bien ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__55","left_context":"est-ce que vous savez si elle m'","pivot":"aime","right_context":" bien ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__56","left_context":"euh, XXX, tu peux aller lui dire, euh, euh que je la ","pivot":"trouve","right_context":" grave belle et nana. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__59","left_context":"tu ","pivot":"fais","right_context":" pas \u00e7a, normalement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__61","left_context":"et bref, et du coup euh, je lui ai ","pivot":"mis","right_context":" un stop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__62","left_context":"enfin, je lui ai ","pivot":"mis","right_context":" un stop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__64","left_context":"et je suis all\u00e9e le ","pivot":"voir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__65","left_context":"et euh, euh, enfin, je suis all\u00e9e le ","pivot":"voir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__66","left_context":"je lui ai ","pivot":"envoy\u00e9","right_context":" un message. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__67","left_context":"et je lui ai dit bon, XXX, euh dis-moi ce que tu as \u00e0 me ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__67","left_context":"et je lui ai dit bon, XXX, euh ","pivot":"dis","right_context":"-moi ce que tu as \u00e0 me dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__67","left_context":"et je lui ai ","pivot":"dit","right_context":" bon, XXX, euh dis-moi ce que tu as \u00e0 me dire. "}]