[{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_2","left_context":"cette ann\u00e9e-l\u00e0, je passais mon bac, et je ","pivot":"devais","right_context":" me qualifier pour les championnats. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_3","left_context":"faut ","pivot":"savoir","right_context":" que c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_3","left_context":null,"pivot":"faut","right_context":" savoir que c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_11","left_context":"je venais de ","pivot":"changer","right_context":" de club. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_11","left_context":"je ","pivot":"venais","right_context":" de changer de club. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_15","left_context":"j'ai appris \u00e0 ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_15","left_context":"j'ai ","pivot":"appris","right_context":" \u00e0 conna\u00eetre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_18","left_context":"donc du coup, on s'est ","pivot":"qualifi\u00e9","right_context":" assez facilement pour ces championnats. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_20","left_context":"tu as une reprise ","pivot":"impos\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_22","left_context":"que\u2026 tu dois ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" par c\u0153ur, sur le bout des doigts. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_22","left_context":"que\u2026 tu ","pivot":"dois","right_context":" conna\u00eetre par c\u0153ur, sur le bout des doigts. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_24","left_context":"donc, ","pivot":"fallait","right_context":" que je choisisse un th\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_25","left_context":"cette \u00e9preuve, tu la fais ","pivot":"costum\u00e9","right_context":" \u00e0 cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_26","left_context":"et euh, j'ai ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" de faire Pirates des Cara\u00efbes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_31","left_context":"donc du coup j'ai ","pivot":"fait","right_context":" sur Pirates des Cara\u00efbes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_32","left_context":"il a ","pivot":"fallu","right_context":" que je fasse les montages musicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_33","left_context":"parce qu'on a pas le droit d'","pivot":"avoir","right_context":", euh, de prendre une musique et de la laisser, euh, pendant que tu fais ta truc, ta, ta reprise, c'est interdit ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_33","left_context":"parce qu'on ","pivot":"a","right_context":" pas le droit d'avoir, euh, de prendre une musique et de la laisser, euh, pendant que tu fais ta truc, ta, ta reprise, c'est interdit ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_34","left_context":"il faut que \u00e7a soit cal\u00e9 en fonction de tes allures, en fonction de tes mouvements dans la carri\u00e8re, en fonction de tout ce que tu ","pivot":"fais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_34","left_context":"il faut que \u00e7a soit ","pivot":"cal\u00e9","right_context":" en fonction de tes allures, en fonction de tes mouvements dans la carri\u00e8re, en fonction de tout ce que tu fais. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_34","left_context":"il ","pivot":"faut","right_context":" que \u00e7a soit cal\u00e9 en fonction de tes allures, en fonction de tes mouvements dans la carri\u00e8re, en fonction de tout ce que tu fais. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_35","left_context":"et il faut que tu sois d\u00e9guis\u00e9 toi, et il ","pivot":"faut","right_context":" que tu sois d\u00e9guis\u00e9 le cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_35","left_context":"et il faut que tu sois ","pivot":"d\u00e9guis\u00e9","right_context":" toi, et il faut que tu sois d\u00e9guis\u00e9 le cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_35","left_context":"et il ","pivot":"faut","right_context":" que tu sois d\u00e9guis\u00e9 toi, et il faut que tu sois d\u00e9guis\u00e9 le cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_36","left_context":"donc du coup, il a fa~, et il faut trouver le costume ","pivot":"adapt\u00e9","right_context":" au cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_36","left_context":"donc du coup, il a fa~, et il ","pivot":"faut","right_context":" trouver le costume adapt\u00e9 au cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_36","left_context":"donc du coup, il a ","pivot":"fa~","right_context":", et il faut trouver le costume adapt\u00e9 au cheval. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'","pivot":"est","right_context":" assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu ","pivot":"accompagnes","right_context":", enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il ","pivot":"faut","right_context":" que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'","pivot":"est","right_context":" bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'est \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":" que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_37","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" \u00e0 dire que, te d\u00e9guiser en pirate c'est bien, mais quand il faut que tu accompagnes, enfin, pour que tu mettes ton cheval avec \u00e7a, \u00e7a c'est assez compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_38","left_context":"donc moi en fait, moi je crois ce que j'avais fait, j'avait achet\u00e9 un, il y avait un genre de, c'","pivot":"est","right_context":" un chapeau en mousse de pirate qu'on lui a coll\u00e9 sur la t\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_41","left_context":"donc, c'est un truc qui relie ta selle et qui ","pivot":"passe","right_context":" sur son enc\u00f4lure. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_42","left_context":"on l'avait, euh, ","pivot":"re~","right_context":", recouvert de tissu dor\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_43","left_context":"on avait coll\u00e9 des petites perles pour que \u00e7a ","pivot":"fasse","right_context":" un peu, euh, coffre pr\u00e9cieux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_46","left_context":"pareil, qu'il y avait pleins de petits ornements de pi\u00e8ces, euh, des pi\u00e8ces, des trucs qui ","pivot":"brillent","right_context":", des petits brillants. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_49","left_context":"donc, j'avais un haut, euh, dentel\u00e9 qui ","pivot":"faisait","right_context":" assez pirate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_51","left_context":"et j'avais un chapeau que j'avais d\u00fb ","pivot":"greffer","right_context":" sur, euh, ma bombe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_concoursEquitation_51","left_context":"et j'avais un chapeau que j'avais ","pivot":"d\u00fb","right_context":" greffer sur, euh, ma bombe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_1","left_context":"bon bah euh, bon tout d'abord je voudrais ","pivot":"pr\u00e9ciser","right_context":" que j'ai un super gros rhume, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_1","left_context":"bon bah euh, bon tout d'abord je ","pivot":"voudrais","right_context":" pr\u00e9ciser que j'ai un super gros rhume, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_3","left_context":"euh bon sinon blague \u00e0 part, je vais ","pivot":"parler","right_context":" de mon arriv\u00e9e \u00e0 la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_3","left_context":"euh bon sinon blague \u00e0 part, je ","pivot":"vais","right_context":" parler de mon arriv\u00e9e \u00e0 la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_5","left_context":"mais euh je me rappelle \u00e0 peu pr\u00e8s de mon impression quand je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":" euh l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour la premi\u00e8re fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_7","left_context":"j'ai ","pivot":"eu","right_context":" l'impression que c'\u00e9tait euh comme une grande fourmili\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_8","left_context":"je sais pas si vous voyez par exemple euh quand le matin aux heures de pointe vous ","pivot":"voulez","right_context":" prendre le m\u00e9tro ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_8","left_context":"je sais pas si vous ","pivot":"voyez","right_context":" par exemple euh quand le matin aux heures de pointe vous voulez prendre le m\u00e9tro ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_8","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas si vous voyez par exemple euh quand le matin aux heures de pointe vous voulez prendre le m\u00e9tro ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_9","left_context":"bah souvent il y a plusieurs trains qui ","pivot":"arrivent","right_context":" en m\u00eame temps. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_10","left_context":"et du coup euh il y a plein de monde qui ","pivot":"court","right_context":" vers le m\u00e9tro euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_11","left_context":"\u00e7a ","pivot":"grouille","right_context":" dans tous les sens, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_12","left_context":"les gens ","pivot":"crient","right_context":", euh se poussent m\u00eame parfois s'insultent. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_14","left_context":"euh j'","pivot":"avais","right_context":" l'impression que il y avait d'\u00e9normes b\u00e2timents avec des gens mais partout, mais vraiment partout ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_15","left_context":"puis \u00e7a ","pivot":"pleure","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_16","left_context":"\u00e7a ","pivot":"rit","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_17","left_context":"\u00e7a ","pivot":"crie","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_20","left_context":"bon j'ai souvent remarqu\u00e9 qu'en p\u00e9riode d'examens on ","pivot":"a","right_context":" plut\u00f4t l'impression que les gens sont d\u00e9prim\u00e9s hein ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_20","left_context":"bon j'ai souvent ","pivot":"remarqu\u00e9","right_context":" qu'en p\u00e9riode d'examens on a plut\u00f4t l'impression que les gens sont d\u00e9prim\u00e9s hein ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_23","left_context":"ils sont contents de retrouver leurs leurs amis enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_24","left_context":"apr\u00e8s je trouve euh la fac c'est un peu euh compl\u00e8tement dispro~ ","pivot":"disproportionn\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_24","left_context":"apr\u00e8s je trouve euh la fac c'est un peu euh compl\u00e8tement ","pivot":"dispro~","right_context":" disproportionn\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_24","left_context":"apr\u00e8s je trouve euh la fac c'","pivot":"est","right_context":" un peu euh compl\u00e8tement dispro~ disproportionn\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_24","left_context":"apr\u00e8s je ","pivot":"trouve","right_context":" euh la fac c'est un peu euh compl\u00e8tement dispro~ disproportionn\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_25","left_context":"euh ","pivot":"peut","right_context":" y avoir des amphis \u00e9normes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_26","left_context":"et d'un autre c\u00f4t\u00e9 il peut y avoir des salles toutes petites o\u00f9 on ","pivot":"va","right_context":" \u00eatre compl\u00e8tement serr\u00e9s dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_26","left_context":"et d'un autre c\u00f4t\u00e9 il ","pivot":"peut","right_context":" y avoir des salles toutes petites o\u00f9 on va \u00eatre compl\u00e8tement serr\u00e9s dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_28","left_context":"m\u00eame pour le fonctionnement des cours, je trouve que, alors je ","pivot":"sais","right_context":" pas c'est plus libre c'est plus sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_28","left_context":"m\u00eame pour le fonctionnement des cours, je ","pivot":"trouve","right_context":" que, alors je sais pas c'est plus libre c'est plus sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_29","left_context":"mais euh bon apr\u00e8s le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif c'est que du coup faut faut ","pivot":"r\u00e9ussir","right_context":" \u00e0 se mettre un peu au boulot. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_29","left_context":"mais euh bon apr\u00e8s le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif c'est que du coup faut ","pivot":"faut","right_context":" r\u00e9ussir \u00e0 se mettre un peu au boulot. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_29","left_context":"mais euh bon apr\u00e8s le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif c'est que du coup ","pivot":"faut","right_context":" faut r\u00e9ussir \u00e0 se mettre un peu au boulot. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_29","left_context":"mais euh bon apr\u00e8s le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif c'","pivot":"est","right_context":" que du coup faut faut r\u00e9ussir \u00e0 se mettre un peu au boulot. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_30","left_context":"je sais que euh bon bah moi parfois je ","pivot":"fais","right_context":" un peu ma flemmarde hein, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_30","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" que euh bon bah moi parfois je fais un peu ma flemmarde hein, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_32","left_context":"mais bon euh apr\u00e8s l'essentiel c'est quand m\u00eame de r\u00e9ussir \u00e0 ","pivot":"valider","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_32","left_context":"mais bon euh apr\u00e8s l'essentiel c'est quand m\u00eame de ","pivot":"r\u00e9ussir","right_context":" \u00e0 valider. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_32","left_context":"mais bon euh apr\u00e8s l'essentiel c'","pivot":"est","right_context":" quand m\u00eame de r\u00e9ussir \u00e0 valider. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_33","left_context":"et jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent bah j'ai ","pivot":"r\u00e9ussi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_35","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_36","left_context":"euh apr\u00e8s non je pense que la fac c'","pivot":"est","right_context":" quand m\u00eame une bonne exp\u00e9rience, parce que euh bah d\u00e9j\u00e0 j'ai fait des super rencontres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_36","left_context":"euh apr\u00e8s non je ","pivot":"pense","right_context":" que la fac c'est quand m\u00eame une bonne exp\u00e9rience, parce que euh bah d\u00e9j\u00e0 j'ai fait des super rencontres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_38","left_context":"et euh enfin voil\u00e0 c'est c'","pivot":"est","right_context":" sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_38","left_context":"et euh enfin voil\u00e0 c'","pivot":"est","right_context":" c'est sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_38","left_context":"et euh enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" c'est c'est sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_40","left_context":"bon euh pour ","pivot":"\u00eatre","right_context":" honn\u00eate j'en ai fait qu'un seul l'ann\u00e9e derni\u00e8re, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_41","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" euh celui sur le th\u00e8me d'Harry Potter. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_43","left_context":"bon euh on n'a pas ","pivot":"gagn\u00e9","right_context":" malheureusement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_44","left_context":"mais euh on n'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" pas loin, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_45","left_context":"on n'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" pas loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_46","left_context":"et euh franchement c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" une soir\u00e9e super euh sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_47","left_context":"j'ai beaucoup euh j'ai beaucoup ","pivot":"appr\u00e9ci\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_49","left_context":"je sais que ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" l'ann\u00e9e derni\u00e8re il y avait euh les tote bags euh avec Asos. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_49","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" que voil\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re il y avait euh les tote bags euh avec Asos. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_50","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" un truc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_52","left_context":"bon j'y suis pas ","pivot":"all\u00e9e","right_context":", euh je sais plus pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_53","left_context":"peut-\u00eatre que je ","pivot":"pouvais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_55","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" plus exactement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_59","left_context":"\u00e7a ","pivot":"avait","right_context":" l'air top. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_60","left_context":"donc que ouais euh je ","pivot":"pense","right_context":" que euh c'est un truc sympa \u00e0 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'enseignement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_61","left_context":"je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est quand m\u00eame quelque chose de tr\u00e8s humain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_62","left_context":"on on ","pivot":"apprend","right_context":" sur nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_63","left_context":"on ","pivot":"apprend","right_context":" \u00e0 \u00e0 d\u00e9couvrir d'autres personnes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_64","left_context":"moi je ","pivot":"sais","right_context":" que moi mon lyc\u00e9e, en plus c'\u00e9tait un lyc\u00e9e priv\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_65","left_context":"euh j'y suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" du CP \u00e0 la terminale. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_67","left_context":"et l\u00e0 en fait en arrivant \u00e0 la fac bah j'ai d\u00e9couvert un peu d'autres d'autres mondes, des gens qui ","pivot":"venaient","right_context":" de partout ailleurs. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_67","left_context":"et l\u00e0 en fait en ","pivot":"arrivant","right_context":" \u00e0 la fac bah j'ai d\u00e9couvert un peu d'autres d'autres mondes, des gens qui venaient de partout ailleurs. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_71","left_context":"apr\u00e8s je ","pivot":"dis","right_context":" pas non plus que j'aime tous les cours hein ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_72","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":" comme\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_73","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" comme tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je pense que c'est comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se sp\u00e9cialise et qu'on choisit ce qu'on ","pivot":"veut","right_context":" faire plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je pense que c'","pivot":"est","right_context":" comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se sp\u00e9cialise et qu'on choisit ce qu'on veut faire plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_75","left_context":"mais euh je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est comme \u00e7a qu'apr\u00e8s on se sp\u00e9cialise et qu'on choisit ce qu'on veut faire plus tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_76","left_context":"on peut pas tous aimer les m\u00eames choses, euh enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_76","left_context":"on ","pivot":"peut","right_context":" pas tous aimer les m\u00eames choses, euh enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_77","left_context":"donc euh ouais non je ","pivot":"pense","right_context":" que la fac c'est, c'est quelque chose d'assez b\u00e9n\u00e9fique, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_79","left_context":"m\u00eame si euh bon bah voil\u00e0, c'est pas dr\u00f4le faut ","pivot":"travailler","right_context":", il y a les devoirs, tout \u00e7a c'est quand m\u00eame quelque chose euh ouais d'hu~ d'humain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_79","left_context":"m\u00eame si euh bon bah voil\u00e0, c'est pas dr\u00f4le ","pivot":"faut","right_context":" travailler, il y a les devoirs, tout \u00e7a c'est quand m\u00eame quelque chose euh ouais d'hu~ d'humain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_79","left_context":"m\u00eame si euh bon bah ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'est pas dr\u00f4le faut travailler, il y a les devoirs, tout \u00e7a c'est quand m\u00eame quelque chose euh ouais d'hu~ d'humain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_80","left_context":"on ","pivot":"apprend","right_context":" sur soi, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_81","left_context":"on ","pivot":"apprend","right_context":" sur les autres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_83","left_context":"je ","pivot":"trouve","right_context":" que c'est agr\u00e9able. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_85","left_context":"et et m\u00eame avec les professeurs je ","pivot":"trouve","right_context":" que la relation est est diff\u00e9rente. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_86","left_context":"euh il y en a avec qui on cr\u00e9e euh des liens vraiment, avec qui on s'","pivot":"entend","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_87","left_context":"et euh j'ai remarqu\u00e9 souvent les cours d'ailleurs euh en petit groupe \u00e7a permet de de plus ","pivot":"discuter","right_context":" et parfois euh \u00e7a rend le cours encore plus int\u00e9ressant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_87","left_context":"et euh j'ai remarqu\u00e9 souvent les cours d'ailleurs euh en petit groupe \u00e7a ","pivot":"permet","right_context":" de de plus discuter et parfois euh \u00e7a rend le cours encore plus int\u00e9ressant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_87","left_context":"et euh j'ai ","pivot":"remarqu\u00e9","right_context":" souvent les cours d'ailleurs euh en petit groupe \u00e7a permet de de plus discuter et parfois euh \u00e7a rend le cours encore plus int\u00e9ressant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_experienceFac_88","left_context":"enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", voil\u00e0 l'exp\u00e9rience que j'ai de la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_1","left_context":"du coup je ","pivot":"parle","right_context":" une histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_2","left_context":"en fait j'","pivot":"habite","right_context":" dans une maison en banlieue, la banlieue parisienne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_8","left_context":"donc en fait moi, mon amie, et les parents du propri\u00e9taire, et le fils du propri\u00e9taire, on ","pivot":"habite","right_context":" dans la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_9","left_context":"et il y a un gar\u00e7on, qui ","pivot":"habite","right_context":" dans un de ces quatre studios dans la cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_10","left_context":"on ","pivot":"est","right_context":" euh tous les Chinois, enfin, soit les Chinois soit euh les Fran\u00e7ais-Chinois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_11","left_context":"un jour, euh enfin un mardi, tu sais que je rentre tard le mardi puisque j'","pivot":"ai","right_context":", j'ai cours jusqu'\u00e0 dix-neuf heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_11","left_context":"un jour, euh enfin un mardi, tu sais que je ","pivot":"rentre","right_context":" tard le mardi puisque j'ai, j'ai cours jusqu'\u00e0 dix-neuf heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_11","left_context":"un jour, euh enfin un mardi, tu ","pivot":"sais","right_context":" que je rentre tard le mardi puisque j'ai, j'ai cours jusqu'\u00e0 dix-neuf heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_12","left_context":"et apr\u00e8s je ","pivot":"rentre","right_context":" vers euh, vers vingt heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_13","left_context":"et c'est un peu tard tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_16","left_context":"\u00e0 ce jour-l\u00e0 dans la petite rue que je passe normalement pour euh pour ","pivot":"rentrer","right_context":" chez moi, il n'y a personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y a quelques hommes, qui euh hum, qui \u00e9taient euh, qui restaient ici et euh qui qui \u00e9taient en train de boire, enfin qui euh, qui ","pivot":"avaient","right_context":" l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y a quelques hommes, qui euh hum, qui \u00e9taient euh, qui restaient ici et euh qui qui \u00e9taient en train de ","pivot":"boire","right_context":", enfin qui euh, qui avaient l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y a quelques hommes, qui euh hum, qui \u00e9taient euh, qui restaient ici et euh qui qui ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" en train de boire, enfin qui euh, qui avaient l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y a quelques hommes, qui euh hum, qui \u00e9taient euh, qui ","pivot":"restaient","right_context":" ici et euh qui qui \u00e9taient en train de boire, enfin qui euh, qui avaient l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_17","left_context":"mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'entr\u00e9e de la rue il y a quelques hommes, qui euh hum, qui ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" euh, qui restaient ici et euh qui qui \u00e9taient en train de boire, enfin qui euh, qui avaient l'air pas tr\u00e8s euh, pas tr\u00e8s amicaux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_18","left_context":"et du coup j'ai pens\u00e9 de ne pas ","pivot":"passer","right_context":" par euh cette rue-l\u00e0, mais plut\u00f4t faire un bout de d\u00e9tour, parce que il y a une autre rue plus grande vers chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_18","left_context":"et du coup j'ai ","pivot":"pens\u00e9","right_context":" de ne pas passer par euh cette rue-l\u00e0, mais plut\u00f4t faire un bout de d\u00e9tour, parce que il y a une autre rue plus grande vers chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_20","left_context":"faut que je ","pivot":"marche","right_context":" euh dix minutes en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_20","left_context":null,"pivot":"faut","right_context":" que je marche euh dix minutes en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_21","left_context":"mais \u00e0 ce moment-l\u00e0, j'ai ","pivot":"vu","right_context":" qu'il y avait un euh gar\u00e7on. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_22","left_context":"enfin il y avait un euh, un \u00e9tudiant, qui euh, qui po~ port, qui portait un, un sac \u00e0 dos et euh, avec des choses \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":" \u00e0 la main. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_22","left_context":"enfin il y avait un euh, un \u00e9tudiant, qui euh, qui ","pivot":"po~","right_context":" port, qui portait un, un sac \u00e0 dos et euh, avec des choses \u00e0 manger \u00e0 la main. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_23","left_context":"et euh il est venu et euh il ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" par euh cette euh petite rue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_23","left_context":"et euh il est ","pivot":"venu","right_context":" et euh il pass\u00e9 par euh cette euh petite rue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_24","left_context":"donc j'ai euh, je l'ai suivi et j'ai pass\u00e9 par euh, j'ai ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" par l\u00e0 aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_24","left_context":"donc j'ai euh, je l'ai suivi et j'ai ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" par euh, j'ai pass\u00e9 par l\u00e0 aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_27","left_context":"il ","pivot":"tourne","right_context":" vers l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_28","left_context":"et je do~ et je dois tourner vers l\u00e0-bas aussi, parce que c'est euh c'est la rue o\u00f9 j'","pivot":"habite","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_28","left_context":"et je do~ et je dois ","pivot":"tourner","right_context":" vers l\u00e0-bas aussi, parce que c'est euh c'est la rue o\u00f9 j'habite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_28","left_context":"et je do~ et je ","pivot":"dois","right_context":" tourner vers l\u00e0-bas aussi, parce que c'est euh c'est la rue o\u00f9 j'habite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_28","left_context":"et je ","pivot":"do~","right_context":" et je dois tourner vers l\u00e0-bas aussi, parce que c'est euh c'est la rue o\u00f9 j'habite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_histoireDeBanlieue_29","left_context":"et dans cette rue il ","pivot":"marche","right_context":" toujours devant moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_1","left_context":"et euh, quelques semaines apr\u00e8s ils m'ont envoy\u00e9 un mail pour me dire que, euh, j'\u00e9tais ","pivot":"prise","right_context":" pour, euh, une journ\u00e9e de tournage, euh, sur la Promenade des Anglais pendant toute la journ\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_2","left_context":"euh, donc, euh, enfin franchement c'\u00e9tait, c'\u00e9tait vraiment vraiment cool parce que enfin, \u00e7a, \u00e7a m'a permis de d\u00e9couvrir euh le monde du cin\u00e9ma, comment \u00e7a se ","pivot":"passait","right_context":", euh, comment on tournait un film. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_3","left_context":"et puis en plus c'\u00e9tait super bien ","pivot":"pay\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait aller, euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils ","pivot":"pouvaient","right_context":" nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait ","pivot":"aller","right_context":", euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y avait d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on ","pivot":"devait","right_context":" aller, euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_4","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" d'abord, euh, un jour, euh, enfin quelques jours avant le tournage, on devait aller, euh, dans le studio pour, euh, essayer le et notre costume euh avec la costumi\u00e8re, et euh, pour qu'ils regardent, euh, nos cheveux pour voir, euh, quelle coiffure ils pouvaient nous faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_5","left_context":"et pour les gar\u00e7ons ils se faisaient un peu ","pivot":"raser","right_context":" sur les c\u00f4t\u00e9s pour, euh, pour avoir la coupe, euh, un peu des ann\u00e9es quarante, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_5","left_context":"et pour les gar\u00e7ons ils se ","pivot":"faisaient","right_context":" un peu raser sur les c\u00f4t\u00e9s pour, euh, pour avoir la coupe, euh, un peu des ann\u00e9es quarante, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_6","left_context":"et euh, donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait pay\u00e9 quarante euros, juste pour aller ","pivot":"essayer","right_context":", \u00e7a a dur\u00e9, euh, trente minutes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_6","left_context":"et euh, donc \u00e7a d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait pay\u00e9 quarante euros, juste pour ","pivot":"aller","right_context":" essayer, \u00e7a a dur\u00e9, euh, trente minutes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_7","left_context":"euh ensuite euh, le jour du tournage fallait \u00eatre euh \u00e0 six heures du matin au studio donc pour mettre, euh, notre tenue, euh, se faire maquiller, se faire ","pivot":"coiffer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_7","left_context":"euh ensuite euh, le jour du tournage fallait \u00eatre euh \u00e0 six heures du matin au studio donc pour mettre, euh, notre tenue, euh, se faire ","pivot":"maquiller","right_context":", se faire coiffer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_7","left_context":"euh ensuite euh, le jour du tournage fallait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" euh \u00e0 six heures du matin au studio donc pour mettre, euh, notre tenue, euh, se faire maquiller, se faire coiffer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_7","left_context":"euh ensuite euh, le jour du tournage ","pivot":"fallait","right_context":" \u00eatre euh \u00e0 six heures du matin au studio donc pour mettre, euh, notre tenue, euh, se faire maquiller, se faire coiffer. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_8","left_context":"puis ensuite on ","pivot":"partait","right_context":" tous en car, euh, bah jusqu'au lieu de tournage sur la Promenade des Anglais. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_9","left_context":"et euh, donc l\u00e0, euh, tout, euh, toute la Promenade, euh, \u00e9tait, euh, ","pivot":"ferm\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_10","left_context":"et euh, ils avaient vraiment ","pivot":"mis","right_context":", euh, du mobilier des ann\u00e9es quarante, euh, ils avaient, euh, enfin des parasols, des fauteuils tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_12","left_context":"et donc pendant toute la matin\u00e9e, euh, j'ai euh je ","pivot":"devais","right_context":" traverser la route. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_12","left_context":"et donc pendant toute la matin\u00e9e, euh, j'","pivot":"ai","right_context":" euh je devais traverser la route. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_13","left_context":"Euh, en fait c'\u00e9tait une sc\u00e8ne o\u00f9 les les deux petits traversaient la route et, euh, ","pivot":"allaient","right_context":" vers la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_15","left_context":"Et euh, et euh, du coup c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" marrant, pendant vraiment toute la matin\u00e9e on a retourn\u00e9 cette sc\u00e8ne, euh, je sais pas combien de fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_16","left_context":"Et euh, finalement dans le film \u00e7a ","pivot":"doit","right_context":" durer, euh, trois secondes, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_17","left_context":"Je ","pivot":"savais","right_context":" pas que, euh, qu'on prenait autant de temps, euh, pour tourner une sc\u00e8ne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_18","left_context":"Euh, ensuite \u00e0 mid~ \u00e0 midi on \u00e9tait tous ensemble, euh, pour aller ","pivot":"manger","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_18","left_context":"Euh, ensuite \u00e0 mid~ \u00e0 midi on \u00e9tait tous ensemble, euh, pour ","pivot":"aller","right_context":" manger, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_20","left_context":"Et euh, et ensuite l'apr\u00e8s-midi c'\u00e9tait, euh, une autre sc\u00e8ne qui \u00e9tait ","pivot":"tourn\u00e9e","right_context":" sur la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_20","left_context":"Et euh, et ensuite l'apr\u00e8s-midi c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", euh, une autre sc\u00e8ne qui \u00e9tait tourn\u00e9e sur la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_21","left_context":"Et donc l\u00e0, c'\u00e9tait avec Patrick Bruel, une autre actrice et euh, les les trois fils qui ","pivot":"jouaient","right_context":" dans l'eau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_21","left_context":"Et donc l\u00e0, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" avec Patrick Bruel, une autre actrice et euh, les les trois fils qui jouaient dans l'eau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_24","left_context":"et pendant que eux tournaient sur la plage, donc, un petit peu plus bas, nous on \u00e9tait oblig\u00e9 de rester derri\u00e8re pour que, pour ","pivot":"montrer","right_context":" qu'il y a de la vie derri\u00e8re, pour que ce soit naturel, quoi, derri\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_24","left_context":"et pendant que eux tournaient sur la plage, donc, un petit peu plus bas, nous on \u00e9tait oblig\u00e9 de ","pivot":"rester","right_context":" derri\u00e8re pour que, pour montrer qu'il y a de la vie derri\u00e8re, pour que ce soit naturel, quoi, derri\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_24","left_context":"et pendant que eux tournaient sur la plage, donc, un petit peu plus bas, nous on \u00e9tait ","pivot":"oblig\u00e9","right_context":" de rester derri\u00e8re pour que, pour montrer qu'il y a de la vie derri\u00e8re, pour que ce soit naturel, quoi, derri\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_24","left_context":"et pendant que eux ","pivot":"tournaient","right_context":" sur la plage, donc, un petit peu plus bas, nous on \u00e9tait oblig\u00e9 de rester derri\u00e8re pour que, pour montrer qu'il y a de la vie derri\u00e8re, pour que ce soit naturel, quoi, derri\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_26","left_context":"j'\u00e9tais ","pivot":"assise","right_context":" sur une chaise pendant pendant tout l'apr\u00e8s-midi et euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_27","left_context":"Et euh je regardais, euh, comment se ","pivot":"tournait","right_context":" la sc\u00e8ne, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_27","left_context":"Et euh je ","pivot":"regardais","right_context":", euh, comment se tournait la sc\u00e8ne, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, attitr\u00e9e un peu comme leurs mamans qui ","pivot":"venaient","right_context":", euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_29","left_context":"Y avait deux petits acteurs, euh, qui avaient chacun, euh, une assistante, euh, ","pivot":"attitr\u00e9e","right_context":" un peu comme leurs mamans qui venaient, euh, les, faire des jeux avec eux pendant pendant qu'ils attendaient leur sc\u00e8ne, euh, les recoiffer, les remaquiller, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_journeeTournage_30","left_context":"Et euh, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" donc c'\u00e9tait cool. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_1","left_context":"ouais alors en fait euh Rafi il ","pivot":"a","right_context":", il a rencontr\u00e9 une, une fille, euh \u00e0 l'\u00cele Maurice. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_2","left_context":"et euh et cette fille elle ","pivot":"travaille","right_context":" dans un, dans un Parc d'aventure euh l\u00e0-bas euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_3","left_context":"c'est euh \u00e7a s'","pivot":"appelle","right_context":" Casela Aventures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_4","left_context":"c'est un parc o\u00f9 il y ","pivot":"a","right_context":" pf o\u00f9 il y a plein de, plein d'activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_7","left_context":"enfin il y a plein d'activit\u00e9s qui ","pivot":"existent","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_9","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":", il y a le quad, le buggy. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_12","left_context":"et donc en fait cet \u00e9t\u00e9 elle nous a propos\u00e9 de nous y emmener sur un de ses jours, sur un de ses jours de repos, pour euh bah pour qu'on ","pivot":"puisse","right_context":" d\u00e9couvrir en fait son son univers avec elle euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_13","left_context":"donc on avait ","pivot":"choisi","right_context":" choisi un jour tous ensemble etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_14","left_context":"et donc on est ","pivot":"parti","right_context":" euh l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_15","left_context":"donc euh on s'est lev\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t un matin pour ","pivot":"arriver","right_context":" \u00e0 l'aube l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_15","left_context":"donc euh on s'est ","pivot":"lev\u00e9","right_context":" tr\u00e8s t\u00f4t un matin pour arriver \u00e0 l'aube l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_17","left_context":"donc on ","pivot":"pouvait","right_context":" pas euh tout faire dans la m\u00eame journ\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_18","left_context":"du coup fallait vraiment qu'on choisisse vraiment deux activit\u00e9s qu'on voulait ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_18","left_context":"du coup fallait vraiment qu'on choisisse vraiment deux activit\u00e9s qu'on ","pivot":"voulait","right_context":" faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_18","left_context":"du coup ","pivot":"fallait","right_context":" vraiment qu'on choisisse vraiment deux activit\u00e9s qu'on voulait faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_19","left_context":"et comme \u00e7a \u00e7a pourrait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_19","left_context":"et comme \u00e7a \u00e7a ","pivot":"pourrait","right_context":" \u00eatre bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_20","left_context":"donc on a tous ","pivot":"choisi","right_context":" euh de faire le quad tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_21","left_context":"comme \u00e7a on ","pivot":"pouvait","right_context":" vraiment faire une activit\u00e9 vraiment tous ensemble etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_24","left_context":"et et papi et mamie avaient pris un buggy pour ","pivot":"\u00eatre","right_context":" avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_25","left_context":"et du coup on est ","pivot":"parti","right_context":" pendant deux heures euh dans dans un domaine hyper vaste euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_26","left_context":"on s'est s'est vraiment ","pivot":"cru","right_context":" dans la savane euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_29","left_context":"et euh tu ","pivot":"peux","right_context":" les toucher. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_32","left_context":"\u00e0 un moment donn\u00e9 on ","pivot":"monte","right_context":" tout l\u00e0-haut, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_32","left_context":"\u00e0 un moment ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" on monte tout l\u00e0-haut, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_36","left_context":"euh ensuite on a on a ","pivot":"dejeun\u00e9","right_context":" tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_38","left_context":"c'est une activit\u00e9 que tu peux ","pivot":"faire","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_41","left_context":"et donc apr\u00e8s on a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":" tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_42","left_context":"et ensuite on est ","pivot":"parti","right_context":" euh euh bah tous ensemble aussi mais il y a que la moiti\u00e9 qui ont fait euh euh la deuxi\u00e8me activit\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_43","left_context":"c'\u00e9tait donc euh activit\u00e9 pont ","pivot":"supspendu","right_context":" et tyrolienne. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_45","left_context":"donc du coup bah on \u00e9tait pas tr\u00e8s on \u00e9tait plus tr\u00e8s nombreux \u00e0 ","pivot":"rester","right_context":" pour faire \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_49","left_context":"et je ","pivot":"crois","right_context":" qu'il y avait moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_50","left_context":"et c'","pivot":"est","right_context":" tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_53","left_context":"donc voil\u00e0 et euh et donc en fait, on comme je disais, c'","pivot":"est","right_context":" un super grand endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_53","left_context":"donc voil\u00e0 et euh et donc en fait, on comme je ","pivot":"disais","right_context":", c'est un super grand endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_53","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" et euh et donc en fait, on comme je disais, c'est un super grand endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_54","left_context":"et euh du coup tu dois prendre des bus pour ","pivot":"aller","right_context":" d'un endroit \u00e0 un autre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_54","left_context":"et euh du coup tu ","pivot":"dois","right_context":" prendre des bus pour aller d'un endroit \u00e0 un autre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_57","left_context":"Il faut \u00eatre bien organis\u00e9 pour pour \u00eatre l\u00e0 dedans sinon c'est ","pivot":"compliqu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_57","left_context":"Il faut \u00eatre bien organis\u00e9 pour pour ","pivot":"\u00eatre","right_context":" l\u00e0 dedans sinon c'est compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_57","left_context":"Il faut \u00eatre bien ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" pour pour \u00eatre l\u00e0 dedans sinon c'est compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mauriceAventure_57","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" \u00eatre bien organis\u00e9 pour pour \u00eatre l\u00e0 dedans sinon c'est compliqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_3","left_context":"donc, euh, elle est sortie de chez elle, puisque je te rappelle que j'ai pas le droit d'","pivot":"aller","right_context":" chez elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_3","left_context":"donc, euh, elle est sortie de chez elle, puisque je te rappelle que j'","pivot":"ai","right_context":" pas le droit d'aller chez elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_3","left_context":"donc, euh, elle est ","pivot":"sortie","right_context":" de chez elle, puisque je te rappelle que j'ai pas le droit d'aller chez elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_5","left_context":"et euh, de le coup euh, on s'est ","pivot":"balad\u00e9","right_context":", m'a emmen\u00e9, euh, vers les quais de Seine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_6","left_context":"elle voulait chercher la, euh, Statue de la Libert\u00e9, euh, mais elle s'est un peu ","pivot":"tromp\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_6","left_context":"elle ","pivot":"voulait","right_context":" chercher la, euh, Statue de la Libert\u00e9, euh, mais elle s'est un peu tromp\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_10","left_context":"on a bien ","pivot":"march\u00e9","right_context":", euh, sur le pont. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_12","left_context":"il nous avait dit, euh, qu'il pourrait pas, euh, ","pivot":"\u00eatre","right_context":" \u00e0 l'heure pour le match de foot PSG Bayern de Munich. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_12","left_context":"il nous avait dit, euh, qu'il ","pivot":"pourrait","right_context":" pas, euh, \u00eatre \u00e0 l'heure pour le match de foot PSG Bayern de Munich. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_13","left_context":"et que de le coup, euh, on ","pivot":"irait","right_context":" sans lui et il nous rejoindrait apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_15","left_context":"ce qui s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_16","left_context":"euh, de le coup on a bien ","pivot":"march\u00e9","right_context":" etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_17","left_context":"on a, on, euh, a commenc\u00e9 \u00e0, \u00e0 vouloir se poser pour ","pivot":"manger","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_17","left_context":"on a, on, euh, a commenc\u00e9 \u00e0, \u00e0 ","pivot":"vouloir","right_context":" se poser pour manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_17","left_context":"on a, on, euh, a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0, \u00e0 vouloir se poser pour manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_17","left_context":"on ","pivot":"a","right_context":", on, euh, a commenc\u00e9 \u00e0, \u00e0 vouloir se poser pour manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_21","left_context":"je sais m\u00eame plus comment elle s'","pivot":"appelle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_21","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" m\u00eame plus comment elle s'appelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_25","left_context":"il y avait des mari\u00e9s chinois que qui se, euh, qui arr\u00eataient pas de se faire ","pivot":"prendre","right_context":" en photo. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_25","left_context":"il y avait des mari\u00e9s chinois que qui se, euh, qui ","pivot":"arr\u00eataient","right_context":" pas de se faire prendre en photo. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_27","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" comme, comme tout le temps, euh, \u00e0 cet endroit l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc voil\u00e0, apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait all\u00e9e voir un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle essaierait de mettre \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 ","pivot":"venir","right_context":", dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc voil\u00e0, apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait all\u00e9e voir un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle ","pivot":"essaierait","right_context":" de mettre \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 venir, dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc voil\u00e0, apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" voir un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle essaierait de mettre \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 venir, dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_28","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", apr\u00e8s, euh, elle m'a expliqu\u00e9 que, euh, elle \u00e9tait all\u00e9e voir un film sur, euh, l'\u00e9cole de \" \" Montessori \" \" et, euh, la veille, que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant, euh etc, et qu'elle essaierait de mettre \u00e7a en application, euh, dans les jours et les semaines \u00e0 venir, dans son, euh, dans son \u00e9cole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_29","left_context":"parce que je sais pas si tu ","pivot":"sais","right_context":", mais elle est, elle est surveillante \u00e0 dans un, dans un lyc\u00e9e coll\u00e8ge et, euh, \u00e9cole primaire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_29","left_context":"parce que je ","pivot":"sais","right_context":" pas si tu sais, mais elle est, elle est surveillante \u00e0 dans un, dans un lyc\u00e9e coll\u00e8ge et, euh, \u00e9cole primaire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_30","left_context":"donc apparement elle a ","pivot":"pu","right_context":" le faire, elle est contente. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_31","left_context":"et apr\u00e8s donc, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" au , euh, au bar, euh, qu'Adrien nous avait, euh, indiqu\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_32","left_context":"d\u00e9j\u00e0, on est arriv\u00e9, il y avait un drapeau de le PSG, euh, devant, donc \u00e7a ","pivot":"change","right_context":" de le caf\u00e9 OZ, o\u00f9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_32","left_context":"d\u00e9j\u00e0, on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":", il y avait un drapeau de le PSG, euh, devant, donc \u00e7a change de le caf\u00e9 OZ, o\u00f9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_37","left_context":"bon, un peu seul, de le coup toute la soir\u00e9e, il a ","pivot":"d\u00fb","right_context":", euh, tout servir tout seul etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_38","left_context":"mais, euh, mais c'\u00e9tait un peu chaud, mais ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_39","left_context":"on a ","pivot":"vu","right_context":" aussi qu'ils avaient des, euh, des planches ap\u00e9ritives hyper sympas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_40","left_context":"on s'est dit que, euh, \u00e7a serait cool d'y ","pivot":"retourner","right_context":" quand m\u00eame, parce que c'\u00e9tait pas tr\u00e8s tr\u00e8s cher et en plus, euh, bah, il y a moyen de se faire plaisir quoi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_42","left_context":"c'est une petite frappe hein, tu ","pivot":"sais","right_context":", euh, elle a un peu de mal, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_43","left_context":"et, euh, et de le coup le match a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_mercrediSoir_46","left_context":"tout le bar ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" comme un en feu etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_1","left_context":"alors hier j'ai fini les cours \u00e0 dix-neuf heures, et comme d'habitude, j'ai pris le bus pour pouvoir ","pivot":"rentrer","right_context":" chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_1","left_context":"alors hier j'ai fini les cours \u00e0 dix-neuf heures, et comme d'habitude, j'ai pris le bus pour ","pivot":"pouvoir","right_context":" rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_2","left_context":"alors le bus me d\u00e9pose, et en ","pivot":"marchant","right_context":" vers chez moi, dans la rue il y avait une tr\u00e8s bonne odeur une odeur de pizza, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_3","left_context":"en fait je s~ je je sais pas ce que c'\u00e9tait exactement comme odeur, mais \u00e7a ","pivot":"sentait","right_context":" vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_3","left_context":"en fait je ","pivot":"s~","right_context":" je je sais pas ce que c'\u00e9tait exactement comme odeur, mais \u00e7a sentait vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_4","left_context":"et ce qui m'a intrigu\u00e9e, c'est que sur la fa\u00e7ade de le restaurant d'o\u00f9 ","pivot":"provenait","right_context":" l'odeur, c'\u00e9tait \u00e9crit p\u00e2tisserie fine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_4","left_context":"et ce qui m'a intrigu\u00e9e, c'","pivot":"est","right_context":" que sur la fa\u00e7ade de le restaurant d'o\u00f9 provenait l'odeur, c'\u00e9tait \u00e9crit p\u00e2tisserie fine. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'allais me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":" pour voir euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour manger parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'","pivot":"allais","right_context":" me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour voir euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_6","left_context":"donc par curiosit\u00e9, et pas forc\u00e9ment pour ","pivot":"manger","right_context":" parce que j'avais d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ce que j'allais me pr\u00e9parer pour le d\u00eener, je suis rentr\u00e9e pour voir euh vraiment ce qu'ils proposaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_7","left_context":"alors je ","pivot":"rentre","right_context":", et directement le serveur m'accoste en me demandant ce qui me ferait plaisir, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_8","left_context":"l\u00e0 je lui r\u00e9ponds euh que je viens pas dans le but de consommer, mais vraiment par curiosit\u00e9 parce que de l'ext\u00e9rieur \u00e7a ","pivot":"sent","right_context":" vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_8","left_context":"l\u00e0 je lui r\u00e9ponds euh que je viens pas dans le but de ","pivot":"consommer","right_context":", mais vraiment par curiosit\u00e9 parce que de l'ext\u00e9rieur \u00e7a sent vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_8","left_context":"l\u00e0 je lui r\u00e9ponds euh que je ","pivot":"viens","right_context":" pas dans le but de consommer, mais vraiment par curiosit\u00e9 parce que de l'ext\u00e9rieur \u00e7a sent vraiment tr\u00e8s bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_9","left_context":"l\u00e0 il me r\u00e9pond qu'effectivement ils sont euh sp\u00e9cialis\u00e9s dans la p\u00e2tisserie fine libanaise mais qu'ils ","pivot":"proposent","right_context":" aussi de quoi manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_9","left_context":"l\u00e0 il me r\u00e9pond qu'effectivement ils sont euh ","pivot":"sp\u00e9cialis\u00e9s","right_context":" dans la p\u00e2tisserie fine libanaise mais qu'ils proposent aussi de quoi manger. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_12","left_context":"c'\u00e9tait des frites ","pivot":"fait","right_context":" maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_14","left_context":"elles ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" bonnes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a insist\u00e9 encore une fois pour que je puisse rester manger donc j'ai c\u00e9d\u00e9 et j'ai ","pivot":"accept\u00e9","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a insist\u00e9 encore une fois pour que je puisse rester manger donc j'ai ","pivot":"c\u00e9d\u00e9","right_context":" et j'ai accept\u00e9, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a insist\u00e9 encore une fois pour que je puisse rester ","pivot":"manger","right_context":" donc j'ai c\u00e9d\u00e9 et j'ai accept\u00e9, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a insist\u00e9 encore une fois pour que je puisse ","pivot":"rester","right_context":" manger donc j'ai c\u00e9d\u00e9 et j'ai accept\u00e9, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a insist\u00e9 encore une fois pour que je ","pivot":"puisse","right_context":" rester manger donc j'ai c\u00e9d\u00e9 et j'ai accept\u00e9, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_15","left_context":"et l\u00e0 il a ","pivot":"insist\u00e9","right_context":" encore une fois pour que je puisse rester manger donc j'ai c\u00e9d\u00e9 et j'ai accept\u00e9, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_16","left_context":"et il m'a orient\u00e9e vers la caisse pour ","pivot":"pouvoir","right_context":" passer commande. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_17","left_context":"alors j'","pivot":"arrive","right_context":" \u00e0 la caisse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_18","left_context":"et euh le serveur qui r\u00e9ceptionne ma commande, me demande ce que je voudrais, ce que je ","pivot":"voudrais","right_context":" manger, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_19","left_context":"l\u00e0 je lui ai demand\u00e9 de me faire une suggestion, parce que je ","pivot":"connaissais","right_context":" pas de le tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_21","left_context":"je lui dis oui je ","pivot":"veux","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_22","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que euh, en fait c'est comme des nems mais pas vraiment euh pas des nems euh c'est comme euh un kebab mais sans vraiment \u00eatre un kebab et que entre guillemets c'est euh c'est ","pivot":"fait","right_context":" avec la peau de les nems. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_22","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que euh, en fait c'est comme des nems mais pas vraiment euh pas des nems euh c'est comme euh un kebab mais sans vraiment ","pivot":"\u00eatre","right_context":" un kebab et que entre guillemets c'est euh c'est fait avec la peau de les nems. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_22","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que euh, en fait c'est comme des nems mais pas vraiment euh pas des nems euh c'","pivot":"est","right_context":" comme euh un kebab mais sans vraiment \u00eatre un kebab et que entre guillemets c'est euh c'est fait avec la peau de les nems. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_22","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que euh, en fait c'","pivot":"est","right_context":" comme des nems mais pas vraiment euh pas des nems euh c'est comme euh un kebab mais sans vraiment \u00eatre un kebab et que entre guillemets c'est euh c'est fait avec la peau de les nems. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_23","left_context":"et je lui demande ce qu'il y ","pivot":"a","right_context":" \u00e0 l'int\u00e9rieur, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_24","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que c'est compos\u00e9 essentiellement de l\u00e9gumes, c'est \u00e0 dire de euh tomate, laitue, avocat, champignon et je dois ","pivot":"choisir","right_context":" entre poulet ou merguez. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_24","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que c'est compos\u00e9 essentiellement de l\u00e9gumes, c'est \u00e0 dire de euh tomate, laitue, avocat, champignon et je ","pivot":"dois","right_context":" choisir entre poulet ou merguez. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_24","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que c'est compos\u00e9 essentiellement de l\u00e9gumes, c'est \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":" de euh tomate, laitue, avocat, champignon et je dois choisir entre poulet ou merguez. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_24","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que c'est compos\u00e9 essentiellement de l\u00e9gumes, c'","pivot":"est","right_context":" \u00e0 dire de euh tomate, laitue, avocat, champignon et je dois choisir entre poulet ou merguez. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_24","left_context":"et l\u00e0 il m'explique que c'est ","pivot":"compos\u00e9","right_context":" essentiellement de l\u00e9gumes, c'est \u00e0 dire de euh tomate, laitue, avocat, champignon et je dois choisir entre poulet ou merguez. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_26","left_context":"l\u00e0 il a balanc\u00e9 ma commande en cuisine et il m'invite \u00e0 aller m'installer en ","pivot":"attendant","right_context":" que ma commande soit pr\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_26","left_context":"l\u00e0 il a balanc\u00e9 ma commande en cuisine et il m'invite \u00e0 ","pivot":"aller","right_context":" m'installer en attendant que ma commande soit pr\u00eate. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_28","left_context":"et l\u00e0 je vois qu'il ","pivot":"revient","right_context":" vers moi, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_28","left_context":"et l\u00e0 je ","pivot":"vois","right_context":" qu'il revient vers moi, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_30","left_context":"l\u00e0 je lui r\u00e9ponds, je ","pivot":"suis","right_context":" antillaise plus pr\u00e9ci~ plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la Guadeloupe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_31","left_context":"et euh l\u00e0 il me fait euh ah bon vous ","pivot":"\u00eates","right_context":" antillaise. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_32","left_context":"comment \u00e7a se ","pivot":"fait","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_33","left_context":"je lui dis monsieur je ","pivot":"suis","right_context":" antillaise. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_34","left_context":"et l\u00e0 il me dit ah mais vous ","pivot":"\u00eates","right_context":" quand m\u00eame claire de peau pour une antillaise, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_35","left_context":"et l\u00e0 je lui r\u00e9ponds monsieur euh les antillais ils sont pas forc\u00e9ment fonc\u00e9s de peau, il y a des antillais qui ","pivot":"sont","right_context":" plus clairs que vous et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_35","left_context":"et l\u00e0 je lui r\u00e9ponds monsieur euh les antillais ils ","pivot":"sont","right_context":" pas forc\u00e9ment fonc\u00e9s de peau, il y a des antillais qui sont plus clairs que vous et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_36","left_context":"il me dit ah bon \u00e7a existe des antillais qui ","pivot":"sont","right_context":" clairs de peau ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_36","left_context":"il me dit ah bon \u00e7a ","pivot":"existe","right_context":" des antillais qui sont clairs de peau ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_38","left_context":"et l\u00e0 euh limite il ","pivot":"voulait","right_context":" pas me croire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_patisserieFine_39","left_context":"mais qu'est-ce que c'","pivot":"est","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_4","left_context":"euh, moi je ","pivot":"sais","right_context":" pas, b~ beaucoup de points positifs pour celui-l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_5","left_context":"aujourd'hui, euh, le but c'\u00e9tait d'aller \u00e0 le CROUS de Jussieu, parce que Thomas n'ayant pas de carte Navigo on peut pas ","pivot":"aller","right_context":" plus loin pour l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_5","left_context":"aujourd'hui, euh, le but c'\u00e9tait d'aller \u00e0 le CROUS de Jussieu, parce que Thomas n'ayant pas de carte Navigo on ","pivot":"peut","right_context":" pas aller plus loin pour l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_5","left_context":"aujourd'hui, euh, le but c'\u00e9tait d'","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 le CROUS de Jussieu, parce que Thomas n'ayant pas de carte Navigo on peut pas aller plus loin pour l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_5","left_context":"aujourd'hui, euh, le but c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" d'aller \u00e0 le CROUS de Jussieu, parce que Thomas n'ayant pas de carte Navigo on peut pas aller plus loin pour l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_6","left_context":"mais euh prochainement on ","pivot":"va","right_context":" faire tous ceux de Paris euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_7","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" c'est dans les plans. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_9","left_context":"et euh de le coup on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 Jussieu, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_10","left_context":"bon alors d\u00e9j\u00e0 Jussieu c'est un \u00e9norme b\u00e2timent, donc d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"fallait","right_context":" trouver l'entr\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je crois qu'on a perdu genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 faire le tour de le b\u00e2timent pour avoir une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y a plus que une entr\u00e9e d'","pivot":"ouverte","right_context":" comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_11","left_context":"euh donc en fait je ","pivot":"crois","right_context":" qu'on a perdu genre \u00e0 le moins dix minutes \u00e0 faire le tour de le b\u00e2timent pour avoir une entr\u00e9e, parce qu'avec Vigipirate tout \u00e7a il y a plus que une entr\u00e9e d'ouverte comme partout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_13","left_context":"de le coup on a fait tout le tour de le b\u00e2timent pour ","pivot":"arriver","right_context":" \u00e0 l'entr\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_15","left_context":"et apr\u00e8s il a ","pivot":"fallu","right_context":" qu'on cherche des panneaux indiquant le CROUS, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_18","left_context":"de le coup on s'est juste mis \u00e0 marcher l\u00e0 o\u00f9 les gens marchaient, en mode bon ils doivent bien ","pivot":"aller","right_context":" quelque part hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_18","left_context":"de le coup on s'est juste mis \u00e0 marcher l\u00e0 o\u00f9 les gens marchaient, en mode bon ils ","pivot":"doivent","right_context":" bien aller quelque part hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_18","left_context":"de le coup on s'est juste mis \u00e0 marcher l\u00e0 o\u00f9 les gens ","pivot":"marchaient","right_context":", en mode bon ils doivent bien aller quelque part hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_18","left_context":"de le coup on s'est juste mis \u00e0 ","pivot":"marcher","right_context":" l\u00e0 o\u00f9 les gens marchaient, en mode bon ils doivent bien aller quelque part hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_18","left_context":"de le coup on s'est juste ","pivot":"mis","right_context":" \u00e0 marcher l\u00e0 o\u00f9 les gens marchaient, en mode bon ils doivent bien aller quelque part hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_19","left_context":"et, et puis, \u00e0 le bout d'un moment j'ai ","pivot":"vu","right_context":" quand m\u00eame qu'il y avait un panneau c'\u00e9tait Cuvier, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_20","left_context":"bon Cuvier \u00e7a veut rien ","pivot":"dire","right_context":" pour moi, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_20","left_context":"bon Cuvier \u00e7a ","pivot":"veut","right_context":" rien dire pour moi, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_21","left_context":"et tu avais quand m\u00eame un couteau et une fourchette de ","pivot":"dessin\u00e9s","right_context":" \u00e0 c\u00f4t\u00e9, euh, ce qui du coup indiquait un CROUS. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_22","left_context":"bon, de le coup on commence \u00e0 ","pivot":"marcher","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_22","left_context":"bon, de le coup on ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 marcher, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_23","left_context":"ils disent Cuvier faut prendre le, ","pivot":"faut","right_context":" prendre le rond quarante-sept, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_23","left_context":"ils disent Cuvier faut ","pivot":"prendre","right_context":" le, faut prendre le rond quarante-sept, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_23","left_context":"ils disent Cuvier ","pivot":"faut","right_context":" prendre le, faut prendre le rond quarante-sept, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_23","left_context":"ils ","pivot":"disent","right_context":" Cuvier faut prendre le, faut prendre le rond quarante-sept, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_25","left_context":"je ne ","pivot":"savais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_31","left_context":"de le coup on ","pivot":"va","right_context":" l\u00e0 dedans, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_32","left_context":"on ","pivot":"pensait","right_context":" que le CROUS il serait l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_35","left_context":"euh de le coup on \u00e9tait un peu perdu, mais ","pivot":"vu","right_context":" qu'il y avait un gars on a juste suivi le gars, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_35","left_context":"euh de le coup on \u00e9tait un peu ","pivot":"perdu","right_context":", mais vu qu'il y avait un gars on a juste suivi le gars, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_40","left_context":"de le coup, on a perdu \u00e0 le moins un quart d'heure \u00e0 faire le tour de la fac, \u00e0 se ","pivot":"promener","right_context":" dans la fac, pour trouver le CROUS, pour que le CROUS soit ferm\u00e9, ce qui \u00e9tait assez d\u00e9cevant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_41","left_context":"moi, j'\u00e9tais contente parce qu'il y ","pivot":"avait","right_context":" un il y avait un escalator dans la fac, alors moi j'ai pris l'escalator dans la fac, parce que c'\u00e9tait un petit kiffe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_42","left_context":"euh ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_43","left_context":"donc, apr\u00e8s, avec Re~ euh Thomas, on a d\u00e9cid\u00e9 d'","pivot":"aller","right_context":" au CROUS de Censier, parce que c'est chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_43","left_context":"donc, apr\u00e8s, avec Re~ euh Thomas, on a ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" d'aller au CROUS de Censier, parce que c'est chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_44","left_context":"on ","pivot":"savait","right_context":" que c'\u00e9tait plut\u00f4t une valeur s\u00fbre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_45","left_context":"donc l\u00e0, on ","pivot":"arrive","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_46","left_context":"bon, c'\u00e9tait une demi-gr\u00e8ve, donc il y avait un \u00e9tage de ferm\u00e9 mais l'autre \u00e9tait ","pivot":"ouvert","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_46","left_context":"bon, c'\u00e9tait une demi-gr\u00e8ve, donc il y avait un \u00e9tage de ","pivot":"ferm\u00e9","right_context":" mais l'autre \u00e9tait ouvert. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_47","left_context":"donc l\u00e0, on arrive, on fait la queue, et l\u00e0, les gens qui se ","pivot":"plaignent","right_context":", tout \u00e7a, bon bref, la France. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_47","left_context":"donc l\u00e0, on ","pivot":"arrive","right_context":", on fait la queue, et l\u00e0, les gens qui se plaignent, tout \u00e7a, bon bref, la France. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripleCrous_49","left_context":"de le coup je suis pas ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" dans la m\u00eame queue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_2","left_context":"ce qui a \u00e9t\u00e9 vraiment un stage complet parce que j'ai pu ","pivot":"faire","right_context":" de le de la primaire jus~ enfin de le CP pardon jusqu'\u00e0 le CM2. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_2","left_context":"ce qui a \u00e9t\u00e9 vraiment un stage complet parce que j'ai ","pivot":"pu","right_context":" faire de le de la primaire jus~ enfin de le CP pardon jusqu'\u00e0 le CM2. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_3","left_context":"alors euh tout d'abord j'ai ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" euh \u00e0 le CP, comme \u00e7a j'ai suivi un ordre chronologique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_4","left_context":"donc j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le CP, et euh ce que j'ai ador\u00e9, c'est que les~ pour euh pour les petits, on est euh, on est un peu euh leur point de rep\u00e8re euh, tout se ","pivot":"base","right_context":" par rapport \u00e0 la ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_4","left_context":"donc j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le CP, et euh ce que j'ai ador\u00e9, c'","pivot":"est","right_context":" que les~ pour euh pour les petits, on est euh, on est un peu euh leur point de rep\u00e8re euh, tout se base par rapport \u00e0 la ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_4","left_context":"donc j'ai ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 le CP, et euh ce que j'ai ador\u00e9, c'est que les~ pour euh pour les petits, on est euh, on est un peu euh leur point de rep\u00e8re euh, tout se base par rapport \u00e0 la ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_5","left_context":"la ma\u00eetresse est ","pivot":"appel\u00e9e","right_context":" de tous les c\u00f4t\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_6","left_context":"c'est vraiment leur rep\u00e8re, euh parce que par exemple euh lorsque la ma\u00eetresse avait ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" absente, une matin\u00e9e, ils m'ont confi\u00e9 la classe pendant deux heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_6","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" vraiment leur rep\u00e8re, euh parce que par exemple euh lorsque la ma\u00eetresse avait \u00e9t\u00e9 absente, une matin\u00e9e, ils m'ont confi\u00e9 la classe pendant deux heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_7","left_context":"bon il y ","pivot":"avait","right_context":" une heure de musique, donc j'ai eu la classe pendant une heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_8","left_context":"et j'ai d\u00fb leur faire faire des exercices et je ne ","pivot":"travaillais","right_context":" pas forc\u00e9ment euh comme leur ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_8","left_context":"et j'ai ","pivot":"d\u00fb","right_context":" leur faire faire des exercices et je ne travaillais pas forc\u00e9ment euh comme leur ma\u00eetresse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_9","left_context":"et ils ont \u00e9t\u00e9 euh perturb\u00e9s, ils disaient madame, madame XXX elle ","pivot":"fait","right_context":" pas comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_9","left_context":"et ils ont \u00e9t\u00e9 euh perturb\u00e9s, ils ","pivot":"disaient","right_context":" madame, madame XXX elle fait pas comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_9","left_context":"et ils ont \u00e9t\u00e9 euh ","pivot":"perturb\u00e9s","right_context":", ils disaient madame, madame XXX elle fait pas comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_10","left_context":"la ma\u00eetresse, elle ","pivot":"fait","right_context":" pas comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_11","left_context":"et donc hum \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonnant parce que euh bah on se rend compte que pour eux la ma\u00eetresse de le CP, c'","pivot":"est","right_context":" vraiment leur pilier. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_11","left_context":"et donc hum \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9tonnant parce que euh bah on se ","pivot":"rend","right_context":" compte que pour eux la ma\u00eetresse de le CP, c'est vraiment leur pilier. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_11","left_context":"et donc hum \u00e7a a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" \u00e9tonnant parce que euh bah on se rend compte que pour eux la ma\u00eetresse de le CP, c'est vraiment leur pilier. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_12","left_context":"en plus euh ce qui est trop mignon, c'est que c'est vraiment euh elle qui ","pivot":"est","right_context":" \u00e0 la base de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_12","left_context":"en plus euh ce qui est trop mignon, c'est que c'","pivot":"est","right_context":" vraiment euh elle qui est \u00e0 la base de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_12","left_context":"en plus euh ce qui est trop mignon, c'","pivot":"est","right_context":" que c'est vraiment euh elle qui est \u00e0 la base de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_12","left_context":"en plus euh ce qui ","pivot":"est","right_context":" trop mignon, c'est que c'est vraiment euh elle qui est \u00e0 la base de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_13","left_context":"c'est elle qui euh qui comment dire, leur apprend \u00e0 lire, leur apprendre \u00e0, leur apprend \u00e0 \u00e9crire, leur apprend \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_13","left_context":"c'est elle qui euh qui comment dire, leur apprend \u00e0 lire, leur apprendre \u00e0, leur apprend \u00e0 ","pivot":"\u00e9crire","right_context":", leur apprend \u00e0 compter. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_13","left_context":"c'est elle qui euh qui comment dire, leur apprend \u00e0 ","pivot":"lire","right_context":", leur apprendre \u00e0, leur apprend \u00e0 \u00e9crire, leur apprend \u00e0 compter. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_13","left_context":"c'est elle qui euh qui comment ","pivot":"dire","right_context":", leur apprend \u00e0 lire, leur apprendre \u00e0, leur apprend \u00e0 \u00e9crire, leur apprend \u00e0 compter. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_14","left_context":"elle est vraiment euh pour euh pour les \u00e9l\u00e8ves euh~ enfin pour nous, elle ","pivot":"est","right_context":" le d\u00e9but de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_16","left_context":"ce c\u00f4t\u00e9 un peu protecteur, et euh coocooning qu'on ","pivot":"peut","right_context":" avoir aupr\u00e8s d'une classe d'enfant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_17","left_context":"ce qui serait diff\u00e9rent \u00e0 le coll\u00e8ge lyc\u00e9e, o\u00f9 on ","pivot":"est","right_context":" plut\u00f4t bah on a plusieurs classes, diff\u00e9rents niveaux, on voit plusieurs \u00e9l\u00e8ves, et on on les conna\u00eet pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_17","left_context":"ce qui ","pivot":"serait","right_context":" diff\u00e9rent \u00e0 le coll\u00e8ge lyc\u00e9e, o\u00f9 on est plut\u00f4t bah on a plusieurs classes, diff\u00e9rents niveaux, on voit plusieurs \u00e9l\u00e8ves, et on on les conna\u00eet pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_18","left_context":"on les conna\u00eet si, mais on les conna\u00eet pas intimement on va ","pivot":"dire","right_context":", contrairement euh \u00e0 le primaire et \u00e0 le CP. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_18","left_context":"on les conna\u00eet si, mais on les conna\u00eet pas intimement on ","pivot":"va","right_context":" dire, contrairement euh \u00e0 le primaire et \u00e0 le CP. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_20","left_context":"ce qui est difficile, c'est que vu que c'","pivot":"est","right_context":" un petit \u00e9tablissement, bah euh il y a souvent des classes de double niveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_20","left_context":"ce qui est difficile, c'est que ","pivot":"vu","right_context":" que c'est un petit \u00e9tablissement, bah euh il y a souvent des classes de double niveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_20","left_context":"ce qui est difficile, c'","pivot":"est","right_context":" que vu que c'est un petit \u00e9tablissement, bah euh il y a souvent des classes de double niveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_20","left_context":"ce qui ","pivot":"est","right_context":" difficile, c'est que vu que c'est un petit \u00e9tablissement, bah euh il y a souvent des classes de double niveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_21","left_context":"et je me suis rendu compte que c'\u00e9tait assez difficile pour les ma\u00eetresses, parce que euh elles sont confron~ ","pivot":"confront\u00e9es","right_context":" \u00e0 les \u00e9l\u00e8ves avec leurs difficult\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_21","left_context":"et je me suis rendu compte que c'\u00e9tait assez difficile pour les ma\u00eetresses, parce que euh elles sont ","pivot":"confron~","right_context":" confront\u00e9es \u00e0 les \u00e9l\u00e8ves avec leurs difficult\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_21","left_context":"et je me suis rendu compte que c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" assez difficile pour les ma\u00eetresses, parce que euh elles sont confron~ confront\u00e9es \u00e0 les \u00e9l\u00e8ves avec leurs difficult\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_21","left_context":"et je me suis ","pivot":"rendu","right_context":" compte que c'\u00e9tait assez difficile pour les ma\u00eetresses, parce que euh elles sont confron~ confront\u00e9es \u00e0 les \u00e9l\u00e8ves avec leurs difficult\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_22","left_context":"ceux qui sont dyslexiques, ceux qui ont besoin d'un AVS et euh pour eux c'","pivot":"est","right_context":" vraiment difficile. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_22","left_context":"ceux qui sont dyslexiques, ceux qui ","pivot":"ont","right_context":" besoin d'un AVS et euh pour eux c'est vraiment difficile. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_22","left_context":"ceux qui ","pivot":"sont","right_context":" dyslexiques, ceux qui ont besoin d'un AVS et euh pour eux c'est vraiment difficile. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_23","left_context":"et ensuite bah euh, je suis ","pivot":"retourn\u00e9e","right_context":" euh voir mon professeur, enfin mon ma\u00eetre d'\u00e9cole euh de CME, celui qui m'a euh donn\u00e9 le go\u00fbt de l'histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_24","left_context":"et euh \u00e7a m'a vraiment choqu\u00e9e parce que enfait euh un ma\u00eetre de passion \u00e9tait devenu un ma\u00eetre euh ","pivot":"d\u00e9gout\u00e9","right_context":" de~ de ce qu'il faisait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_25","left_context":"d\u00e9gout\u00e9, pas ","pivot":"d\u00e9gout\u00e9","right_context":" de son m\u00e9tier parce qu'il aime ce qu'il fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_25","left_context":null,"pivot":"d\u00e9gout\u00e9","right_context":", pas d\u00e9gout\u00e9 de son m\u00e9tier parce qu'il aime ce qu'il fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_26","left_context":"mais euh plus avec autant euh comment ","pivot":"dire","right_context":" plus avec autant de passion qu'il avait auparavant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_27","left_context":"c'est \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":" que, euh maintenant, bah euh les parents, ils c\u00e8dent tout \u00e0 leurs petites t\u00eates blondes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_27","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" \u00e0 dire que, euh maintenant, bah euh les parents, ils c\u00e8dent tout \u00e0 leurs petites t\u00eates blondes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_28","left_context":"pour eux c'","pivot":"est","right_context":" l'enseignant qui a tort. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_29","left_context":"ils ont plus le soutien qu'ils pouvaient ","pivot":"avoir","right_context":" auparavant. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_30","left_context":"et les enfants sont ","pivot":"sont","right_context":" vraiment durs, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_30","left_context":"et les enfants ","pivot":"sont","right_context":" sont vraiment durs, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_31","left_context":"et je l'ai vu dans sa classe, o\u00f9 euh o\u00f9 euh en CM2, ils sont plus grands, ils ","pivot":"sont","right_context":" plus ind\u00e9pendants. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_stagePrimaire_31","left_context":"et je l'ai vu dans sa classe, o\u00f9 euh o\u00f9 euh en CM2, ils ","pivot":"sont","right_context":" plus grands, ils sont plus ind\u00e9pendants. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_1","left_context":"c'est vrai que quand je le dis \u00e0 les gens, ils sont un peu euh, un peu choqu\u00e9s je ","pivot":"pense","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_1","left_context":"c'est vrai que quand je le dis \u00e0 les gens, ils sont un peu euh, un peu ","pivot":"choqu\u00e9s","right_context":" je pense, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_3","left_context":"mais mais je pense que c'est plut\u00f4t par rapport \u00e0 les a prioris qu'il y ","pivot":"a","right_context":" sur l'Ecosse en elle-m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_3","left_context":"mais mais je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est plut\u00f4t par rapport \u00e0 les a prioris qu'il y a sur l'Ecosse en elle-m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_4","left_context":"donc les clich\u00e9s, comme quoi il ","pivot":"fait","right_context":" tr\u00e8s froid, que les gens l\u00e0-bas euh sont peut-\u00eatre un peu hautains, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_5","left_context":"et moi j'y ai ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":", et c'est vraiment pas de le tout le sentiment que j'ai eu en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_8","left_context":"on avait plut\u00f4t entendu des rumeurs, donc on ","pivot":"savait","right_context":" pas trop o\u00f9 c'\u00e9tait encore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_11","left_context":"parce que de le coup, \u00e7a me permettait de d'aller dans un pays o\u00f9 j'avais toujours ","pivot":"r\u00eav\u00e9","right_context":" d'aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_11","left_context":"parce que de le coup, \u00e7a me permettait de d'","pivot":"aller","right_context":" dans un pays o\u00f9 j'avais toujours r\u00eav\u00e9 d'aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_12","left_context":"et de le coup avec mes amis on a ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" de de s'inscrire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_13","left_context":"le seul point n\u00e9gatif un peu de ce voyage, c'\u00e9tait qu'on est ","pivot":"parti","right_context":" euh en car, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_13","left_context":"le seul point n\u00e9gatif un peu de ce voyage, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" qu'on est parti euh en car, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_14","left_context":"donc je ","pivot":"pense","right_context":" pour des raisons de de budget. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_15","left_context":"mais de le coup euh, c'\u00e9tait je ","pivot":"crois","right_context":" dix heures de bus, et c'\u00e9tait vraiment tr\u00e8s long. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_16","left_context":"mais bon on \u00e9tait tous assez excit\u00e9s, donc euh je ","pivot":"pense","right_context":" qu'on a moins ressenti la fatigue quand m\u00eame, que que si c'\u00e9tait un voyage normal en car. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_16","left_context":"mais bon on \u00e9tait tous assez ","pivot":"excit\u00e9s","right_context":", donc euh je pense qu'on a moins ressenti la fatigue quand m\u00eame, que que si c'\u00e9tait un voyage normal en car. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_17","left_context":"donc c'est vrai qu'on \u00e9tait parti le lundi apr\u00e8s-midi, je crois, et on \u00e9tait ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" le mardi matin vers six heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_17","left_context":"donc c'est vrai qu'on \u00e9tait parti le lundi apr\u00e8s-midi, je ","pivot":"crois","right_context":", et on \u00e9tait arriv\u00e9 le mardi matin vers six heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_17","left_context":"donc c'est vrai qu'on \u00e9tait ","pivot":"parti","right_context":" le lundi apr\u00e8s-midi, je crois, et on \u00e9tait arriv\u00e9 le mardi matin vers six heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_18","left_context":"et en fait, ce que j'ai ador\u00e9 dans ce voyage, c'","pivot":"est","right_context":" que il y avait la moiti\u00e9 de le temps o\u00f9 c'\u00e9tait du temps libre, et l'autre moiti\u00e9 o\u00f9 on faisait des activit\u00e9s donc par rapport \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_19","left_context":"et les temps libres m'ont vraiment permis de comprendre que que je voulais ","pivot":"vivre","right_context":" en Ecosse plus tard, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_19","left_context":"et les temps libres m'ont vraiment permis de comprendre que que je ","pivot":"voulais","right_context":" vivre en Ecosse plus tard, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_19","left_context":"et les temps libres m'ont vraiment permis de ","pivot":"comprendre","right_context":" que que je voulais vivre en Ecosse plus tard, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_20","left_context":"parce que en fait on pouvait vraiment se ","pivot":"balader","right_context":" dans la rue donc avec euh les \u00e9cossais, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_20","left_context":"parce que en fait on ","pivot":"pouvait","right_context":" vraiment se balader dans la rue donc avec euh les \u00e9cossais, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_21","left_context":"et c'est vraiment ce qui ce qui cr\u00e9e un lien avec la culture l\u00e0-bas je ","pivot":"trouve","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_22","left_context":"donc quand on prenait le m\u00e9tro, quand on ","pivot":"allait","right_context":" dans les magasins, c'est quelque chose qui nous lie plus \u00e0 la ville, que si on faisait que des activit\u00e9s euh touristiques, donc un peu sur l'histoire de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_24","left_context":"donc c'est vrai que quand on ","pivot":"marche","right_context":" dans la rue, il y a plein de maisons euh magnifiques et de b\u00e2timents euh en pierre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_25","left_context":"et c'est vrai q~ quand on habite \u00e0 Paris, qu'on voit beaucoup de b\u00e2timents modernes, \u00e7a \u00e7a ","pivot":"choque","right_context":" un peu, mais dans le sens positif. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_25","left_context":"et c'est vrai q~ quand on ","pivot":"habite","right_context":" \u00e0 Paris, qu'on voit beaucoup de b\u00e2timents modernes, \u00e7a \u00e7a choque un peu, mais dans le sens positif. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_28","left_context":"par exemple euh, devant chaque vitrine, donc quand on allait dans dans des rues un peu commer\u00e7antes, devant chaque vitrine, il y avait quelqu'un qui ","pivot":"chantait","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_28","left_context":"par exemple euh, devant chaque vitrine, donc quand on ","pivot":"allait","right_context":" dans dans des rues un peu commer\u00e7antes, devant chaque vitrine, il y avait quelqu'un qui chantait, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_29","left_context":"et \u00e7a mettait vraiment une bonne ambiance, et c'est vrai que c'est quelque chose que j'ai ador\u00e9 l\u00e0-bas, c'est que les gens sont vraiment ","pivot":"ouverts","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_29","left_context":"et \u00e7a mettait vraiment une bonne ambiance, et c'est vrai que c'est quelque chose que j'ai ador\u00e9 l\u00e0-bas, c'","pivot":"est","right_context":" que les gens sont vraiment ouverts. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_30","left_context":"en plus on ","pivot":"dormait","right_context":" chez l'habitant, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_31","left_context":"de le coup euh et \u00e7a a ","pivot":"permis","right_context":" de voir la vraie vie quotidienne de les \u00e9cossais, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_32","left_context":"mais je ","pivot":"pense","right_context":" aussi que \u00e7a m'a donn\u00e9 une vision euh id\u00e9ale un peu de l'Ecosse, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_33","left_context":"parce que la pers~ la personne chez qui on \u00e9tait euh h\u00e9berg\u00e9, elle ","pivot":"habitait","right_context":" dans un village vraiment euh magnifique, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_33","left_context":"parce que la pers~ la personne chez qui on \u00e9tait euh ","pivot":"h\u00e9berg\u00e9","right_context":", elle habitait dans un village vraiment euh magnifique, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_36","left_context":"donc ce qui, je ","pivot":"pense","right_context":", n'est pas l'avis de tout le monde. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageEcosse_38","left_context":"euh donc par exemple, le premier jour on avait ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" visiter le ch\u00e2teau d'Edimbourg, et c'\u00e9tait juste magnifique. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_2","left_context":"en fait, euh, je partais trois semaines par le biais d'une colonie, avec des amis, et euh, un organisme qui s'","pivot":"appelle","right_context":" Grandir Aventure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_2","left_context":"en fait, euh, je ","pivot":"partais","right_context":" trois semaines par le biais d'une colonie, avec des amis, et euh, un organisme qui s'appelle Grandir Aventure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_3","left_context":"euh, et en fait, donc le principe de ce voyage, c'\u00e9tait euh, d', d', d'","pivot":"aider","right_context":" \u00e0 la reconstruction d'une \u00e9cole primaire, dans la ville d'Antsirab\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_5","left_context":"euh, et l'internat, en fait, ","pivot":"travaille","right_context":" en partenariat avec l'organisme Grandir Aventure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_9","left_context":"on a ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" de rendre les classes un petit peu plus jolies que ce qu'elles n'\u00e9taient. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_10","left_context":"et euh, et en plus de cela, nous ","pivot":"avons","right_context":", dans cette premi\u00e8re partie du voyage, nous avons, euh, fait plusieurs activit\u00e9s, comme par exemple, cr\u00e9er du savon. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_12","left_context":"euh, et euh, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'\u00e9tait tr\u00e8s instructif. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_13","left_context":"j'ai bien ","pivot":"aim\u00e9","right_context":" faire \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_14","left_context":"apr\u00e8s en ce qui concerne, euh, la nourriture, euh, en fait, on, c'est tr\u00e8s ","pivot":"restreint","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_15","left_context":"on a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":" principalement du z\u00e9bu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_21","left_context":"mais du coup, pour la nourriture, est-ce que, est-ce que, il faut que tu surveilles ce que tu manges, parce que tu ","pivot":"peux","right_context":" rattraper des maladies, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_21","left_context":"mais du coup, pour la nourriture, est-ce que, est-ce que, il ","pivot":"faut","right_context":" que tu surveilles ce que tu manges, parce que tu peux rattraper des maladies, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_22","left_context":"oui, on peut, euh, on peut attraper des maladies, mais en g\u00e9n\u00e9ral, euh, il ne ","pivot":"faut","right_context":" pas boire de l'eau du robinet. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_22","left_context":"oui, on peut, euh, on ","pivot":"peut","right_context":" attraper des maladies, mais en g\u00e9n\u00e9ral, euh, il ne faut pas boire de l'eau du robinet. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_22","left_context":"oui, on ","pivot":"peut","right_context":", euh, on peut attraper des maladies, mais en g\u00e9n\u00e9ral, euh, il ne faut pas boire de l'eau du robinet. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_23","left_context":"\u00e7a c'est, c'est, euh, c'est la chose \u00e0 ne pas ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_24","left_context":"mais euh, euh, qu'est-ce que je voulais ","pivot":"dire","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_25","left_context":"euh, oui, mais la pour la viande, il faut qu'elle soit bien cuite aussi, parce que, sinon, \u00e7a peut ","pivot":"\u00eatre","right_context":" dangereux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_25","left_context":"euh, oui, mais la pour la viande, il faut qu'elle soit bien cuite aussi, parce que, sinon, \u00e7a ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre dangereux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_25","left_context":"euh, oui, mais la pour la viande, il faut qu'elle ","pivot":"soit","right_context":" bien cuite aussi, parce que, sinon, \u00e7a peut \u00eatre dangereux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_25","left_context":"euh, oui, mais la pour la viande, il ","pivot":"faut","right_context":" qu'elle soit bien cuite aussi, parce que, sinon, \u00e7a peut \u00eatre dangereux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_26","left_context":"il ","pivot":"peut","right_context":" y avoir des choses \u00e0 l'int\u00e9rieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_27","left_context":"mais si elle est bien cuite, \u00e7a va, \u00e7a ","pivot":"passe","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_aideAuxEnfants_27","left_context":"mais si elle est bien cuite, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":", \u00e7a passe. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_2","left_context":"il ","pivot":"est","right_context":" \u00e0 quai. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_4","left_context":"et l\u00e0, j'entends, j'entends, \u00e0 la voix, euh, de l'haut-parleur qui dit, hum, oui du~, oui, euh, un train est ","pivot":"maintenu","right_context":" \u00e0 quai, euh, pour cause de euh, qu'on a tir\u00e9 le signal d'alarme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_4","left_context":"et l\u00e0, j'entends, j'entends, \u00e0 la voix, euh, de l'haut-parleur qui ","pivot":"dit","right_context":", hum, oui du~, oui, euh, un train est maintenu \u00e0 quai, euh, pour cause de euh, qu'on a tir\u00e9 le signal d'alarme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_4","left_context":"et l\u00e0, j'entends, j'","pivot":"entends","right_context":", \u00e0 la voix, euh, de l'haut-parleur qui dit, hum, oui du~, oui, euh, un train est maintenu \u00e0 quai, euh, pour cause de euh, qu'on a tir\u00e9 le signal d'alarme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_4","left_context":"et l\u00e0, j'","pivot":"entends","right_context":", j'entends, \u00e0 la voix, euh, de l'haut-parleur qui dit, hum, oui du~, oui, euh, un train est maintenu \u00e0 quai, euh, pour cause de euh, qu'on a tir\u00e9 le signal d'alarme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_6","left_context":"je m'approche et je dis oui, euh, parce que je vois, euh, je ","pivot":"vois","right_context":" qu'il y a un attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_6","left_context":"je m'approche et je dis oui, euh, parce que je ","pivot":"vois","right_context":", euh, je vois qu'il y a un attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_6","left_context":"je m'approche et je ","pivot":"dis","right_context":" oui, euh, parce que je vois, euh, je vois qu'il y a un attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_6","left_context":"je m'","pivot":"approche","right_context":" et je dis oui, euh, parce que je vois, euh, je vois qu'il y a un attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_7","left_context":"je vois XXX qui a le signal d'alarme qui a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"tir\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_8","left_context":"je dis oui, vous savez pourquoi le signal d'alarme il a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"tir\u00e9","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_8","left_context":"je dis oui, vous ","pivot":"savez","right_context":" pourquoi le signal d'alarme il a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_8","left_context":"je ","pivot":"dis","right_context":" oui, vous savez pourquoi le signal d'alarme il a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_10","left_context":"et l\u00e0, en fait, je ","pivot":"regarde","right_context":" et, en fait, je vois que cet attroupement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_12","left_context":"et l\u00e0, en fait, je vois qu'il y a un policier, parce que je ","pivot":"vois","right_context":" qu'il a le brassard orange avec, avec \u00e9crit police au-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_12","left_context":"et l\u00e0, en fait, je ","pivot":"vois","right_context":" qu'il y a un policier, parce que je vois qu'il a le brassard orange avec, avec \u00e9crit police au-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_14","left_context":"et euh, du coup, je fais tiens et tout mais je savais pas qu'est-ce qu'il se ","pivot":"passait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_14","left_context":"et euh, du coup, je fais tiens et tout mais je ","pivot":"savais","right_context":" pas qu'est-ce qu'il se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_14","left_context":"et euh, du coup, je fais ","pivot":"tiens","right_context":" et tout mais je savais pas qu'est-ce qu'il se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_14","left_context":"et euh, du coup, je ","pivot":"fais","right_context":" tiens et tout mais je savais pas qu'est-ce qu'il se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_16","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":", tu, tu me rattrapes avant que je dise ma phrase. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_17","left_context":"en gros, hum, j'","pivot":"entends","right_context":", euh, \u00e0 la voix de l'haut-parleur qu'ils disent oui, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_17bis","left_context":"en fait, nous sur place, on savait m\u00eame pas alors qu'on \u00e9tait l\u00e0, c'est l'haut-parleur qui nous l'a dit, enfin, qu'on a ","pivot":"su","right_context":" gr\u00e2ce \u00e0 l'haut-parleur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_17bis","left_context":"en fait, nous sur place, on ","pivot":"savait","right_context":" m\u00eame pas alors qu'on \u00e9tait l\u00e0, c'est l'haut-parleur qui nous l'a dit, enfin, qu'on a su gr\u00e2ce \u00e0 l'haut-parleur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_18","left_context":"et euh, et ils nous disent, oui euh le signal d'alarme a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"tir\u00e9","right_context":" \u00e0 cause, pour cause de pickpocket. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_21","left_context":"et euh, apr\u00e8s j'","pivot":"entendais","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_alarmeTrain_22","left_context":"hum, et bah, justement, apr\u00e8s, ils nous disaient, oui euh, ","pivot":"faites","right_context":" attention, euh, \u00e0 vos affaires. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_3","left_context":"ben, je me suis fait mal \u00e0 la cheville, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_5","left_context":"tu as ","pivot":"fait","right_context":" comment ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_6","left_context":"ben, genre en fait, euh, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" dans le bus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_8","left_context":"je me, en fait au d\u00e9part tu vois, j'ai h\u00e9sit\u00e9 entre aller aller \u00e0 la fac en bus, ou ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 la fac \u00e0 pied jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_8","left_context":"je me, en fait au d\u00e9part tu vois, j'ai h\u00e9sit\u00e9 entre aller ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 la fac en bus, ou aller \u00e0 la fac \u00e0 pied jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_8","left_context":"je me, en fait au d\u00e9part tu vois, j'ai h\u00e9sit\u00e9 entre ","pivot":"aller","right_context":" aller \u00e0 la fac en bus, ou aller \u00e0 la fac \u00e0 pied jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_8","left_context":"je me, en fait au d\u00e9part tu vois, j'ai ","pivot":"h\u00e9sit\u00e9","right_context":" entre aller aller \u00e0 la fac en bus, ou aller \u00e0 la fac \u00e0 pied jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_8","left_context":"je me, en fait au d\u00e9part tu ","pivot":"vois","right_context":", j'ai h\u00e9sit\u00e9 entre aller aller \u00e0 la fac en bus, ou aller \u00e0 la fac \u00e0 pied jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_10","left_context":"ouais, mais j'ai h\u00e9sit\u00e9, donc je me suis dit, oh, vas-y, j'ai la flemme aujourd'hui, je vais ","pivot":"aller","right_context":", euh, au bus, euh, avec le bus jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_10","left_context":"ouais, mais j'ai h\u00e9sit\u00e9, donc je me suis dit, oh, vas-y, j'ai la flemme aujourd'hui, je ","pivot":"vais","right_context":" aller, euh, au bus, euh, avec le bus jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_10","left_context":"ouais, mais j'ai ","pivot":"h\u00e9sit\u00e9","right_context":", donc je me suis dit, oh, vas-y, j'ai la flemme aujourd'hui, je vais aller, euh, au bus, euh, avec le bus jusqu'au m\u00e9tro. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_11","left_context":"donc le bus j'arrive j'","pivot":"arrive","right_context":" pile poil pour le prendre, et tout, super contente et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_11","left_context":"donc le bus j'","pivot":"arrive","right_context":" j'arrive pile poil pour le prendre, et tout, super contente et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je vois qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, ","pivot":"blind\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je vois qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, ","pivot":"blind\u00e9","right_context":", blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je vois qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, blind\u00e9, ","pivot":"blind\u00e9","right_context":", blind\u00e9, blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je vois qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, ","pivot":"blind\u00e9","right_context":", blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je vois qu'en fait le bus, il est ","pivot":"blind\u00e9","right_context":", blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_12","left_context":"et je vois quoi, je ","pivot":"vois","right_context":" qu'en fait le bus, il est blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9, blind\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_14","left_context":"et, euh, genre, ben, je suis ","pivot":"mont\u00e9e","right_context":", euh, dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_15","left_context":"enfin, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 serrer dedans et, mais on \u00e9tait assez ","pivot":"serr\u00e9","right_context":" quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_15","left_context":"enfin, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 ","pivot":"serrer","right_context":" dedans et, mais on \u00e9tait assez serr\u00e9 quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_15","left_context":"enfin, j'ai ","pivot":"r\u00e9ussi","right_context":" \u00e0 serrer dedans et, mais on \u00e9tait assez serr\u00e9 quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_17","left_context":"on a fait deux stations, il y avait des gens qui montaient etc, enfin, c'\u00e9tait beaucoup ","pivot":"blind\u00e9","right_context":" pour un samedi matin quand m\u00eame ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_17","left_context":"on a fait deux stations, il y avait des gens qui ","pivot":"montaient","right_context":" etc, enfin, c'\u00e9tait beaucoup blind\u00e9 pour un samedi matin quand m\u00eame ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_19","left_context":"ben, je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":", euh, \u00e0 la deux stations apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_20","left_context":"et en fait, euh, ce qui s'est pass\u00e9, c'est que genre, euh, il y a des gens, en fait, ils \u00e9taient press\u00e9s de ","pivot":"descendre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_20","left_context":"et en fait, euh, ce qui s'est pass\u00e9, c'est que genre, euh, il y a des gens, en fait, ils \u00e9taient ","pivot":"press\u00e9s","right_context":" de descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_20","left_context":"et en fait, euh, ce qui s'est pass\u00e9, c'","pivot":"est","right_context":" que genre, euh, il y a des gens, en fait, ils \u00e9taient press\u00e9s de descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_20","left_context":"et en fait, euh, ce qui s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", c'est que genre, euh, il y a des gens, en fait, ils \u00e9taient press\u00e9s de descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_22","left_context":"et, euh, en fait, moi, je suis, tu sais genre, j'","pivot":"ai","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_22","left_context":"et, euh, en fait, moi, je suis, tu ","pivot":"sais","right_context":" genre, j'ai. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu vois, je suis je commen\u00e7ais \u00e0 descendre, j'\u00e9tais \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je voulais ","pivot":"descendre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu vois, je suis je commen\u00e7ais \u00e0 descendre, j'\u00e9tais \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je ","pivot":"voulais","right_context":" descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu vois, je suis je commen\u00e7ais \u00e0 descendre, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je voulais descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu vois, je suis je commen\u00e7ais \u00e0 ","pivot":"descendre","right_context":", j'\u00e9tais \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je voulais descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu vois, je suis je ","pivot":"commen\u00e7ais","right_context":" \u00e0 descendre, j'\u00e9tais \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je voulais descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_23","left_context":"en fait, tu ","pivot":"vois","right_context":", je suis je commen\u00e7ais \u00e0 descendre, j'\u00e9tais \u00e0 cot\u00e9 de la porte du bus, je voulais descendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_24","left_context":"mais le probl\u00e8me c'est qu'en fait, mon pied genre, il \u00e9tait pas au sol encore, tu vois, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" encore en l'air. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_24","left_context":"mais le probl\u00e8me c'est qu'en fait, mon pied genre, il \u00e9tait pas au sol encore, tu ","pivot":"vois","right_context":", j'\u00e9tais encore en l'air. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_24","left_context":"mais le probl\u00e8me c'est qu'en fait, mon pied genre, il ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" pas au sol encore, tu vois, j'\u00e9tais encore en l'air. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_24","left_context":"mais le probl\u00e8me c'","pivot":"est","right_context":" qu'en fait, mon pied genre, il \u00e9tait pas au sol encore, tu vois, j'\u00e9tais encore en l'air. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_26","left_context":"hein, tu ","pivot":"dois","right_context":" l'enlever. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_27","left_context":"ouais, j'\u00e9tais en l\u00e9vitation, tu as ","pivot":"vu","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_29","left_context":"le mouvement de foule, en fait, il a \u00e9t\u00e9 brusque d'un coup, et je suis ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_31","left_context":"en fait, je suis ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":" sur ma cheville du coup, genre, euh, mais un coup sec. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_33","left_context":"j'ai ","pivot":"eu","right_context":" super mal. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_34","left_context":"je me suis mise \u00e0 ","pivot":"pleurer","right_context":" sur le coup, et tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_34","left_context":"je me suis ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 pleurer sur le coup, et tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_35","left_context":"j'ai laiss\u00e9 le bus ","pivot":"partir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_35","left_context":"j'ai ","pivot":"laiss\u00e9","right_context":" le bus partir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_36","left_context":"et un monsieur qui me tient un petit papier, et tout \u00e7a, qui \u00e9tait, qui disait non mais vous \u00eates s\u00fbre mademoiselle vous ","pivot":"allez","right_context":" bien? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_anecdoteMetro_36","left_context":"et un monsieur qui me tient un petit papier, et tout \u00e7a, qui \u00e9tait, qui ","pivot":"disait","right_context":" non mais vous \u00eates s\u00fbre mademoiselle vous allez bien? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_1","left_context":"alors, euh, c'\u00e9tait il y ","pivot":"a","right_context":" \u00e0 peu pr\u00e8s huit, dix ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_2","left_context":"et, j'\u00e9tais avec mes parents et une de mes copines qui s'","pivot":"appelait","right_context":" Juliette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_2","left_context":"et, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" avec mes parents et une de mes copines qui s'appelait Juliette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_4","left_context":"et, on avait ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" de faire cette journ\u00e9e l\u00e0, la descente de l'Ard\u00e8che. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_7","left_context":"et mon p\u00e8re, il ","pivot":"voulait","right_context":" absolument faire huit heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_8","left_context":"et, euh, on \u00e9tait ","pivot":"d\u00e9go\u00fbt\u00e9","right_context":", avec ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_9","left_context":"on ","pivot":"voulait","right_context":" pas du tout le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_10","left_context":"on \u00e9tait l\u00e0, non mais c'est pas possible, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" pas le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_12","left_context":"on s'\u00e9tait dit, euh, ouais non, \u00e7a va pas durer trop trop longtemps, euh, \u00e7a devrait ","pivot":"aller","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_12","left_context":"on s'\u00e9tait dit, euh, ouais non, \u00e7a va pas durer trop trop longtemps, euh, \u00e7a ","pivot":"devrait","right_context":" aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_12","left_context":"on s'\u00e9tait dit, euh, ouais non, \u00e7a va pas ","pivot":"durer","right_context":" trop trop longtemps, euh, \u00e7a devrait aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_12","left_context":"on s'\u00e9tait dit, euh, ouais non, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" pas durer trop trop longtemps, euh, \u00e7a devrait aller. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_15","left_context":"on avait nos cano\u00ebs, on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_16","left_context":"euh, on a ram\u00e9, on a ","pivot":"ram\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_16","left_context":"euh, on a ","pivot":"ram\u00e9","right_context":", on a ram\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_17","left_context":"et, en fait, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" en bin\u00f4me avec, euh, justement mon amie et mes parents, ils \u00e9taient tous les deux ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_18","left_context":"et, euh, il y a un moment o\u00f9 avec mon amie, on s'est ","pivot":"\u00e9chou\u00e9","right_context":" sur, euh, sur, euh, le rivage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_19","left_context":"et on \u00e9tait ","pivot":"bloqu\u00e9","right_context":" par les cailloux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_20","left_context":"et, bah, je savais qu'il y en avait une de nous deux qui ","pivot":"devait","right_context":" s'y coller, en fait, pour le pousser. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_20","left_context":"et, bah, je ","pivot":"savais","right_context":" qu'il y en avait une de nous deux qui devait s'y coller, en fait, pour le pousser. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait mort, je voulais pas le faire, parce que je savais qu'il allait ","pivot":"partir","right_context":" sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait mort, je voulais pas le faire, parce que je savais qu'il ","pivot":"allait","right_context":" partir sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait mort, je voulais pas le faire, parce que je ","pivot":"savais","right_context":" qu'il allait partir sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait mort, je ","pivot":"voulais","right_context":" pas le faire, parce que je savais qu'il allait partir sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_21","left_context":"du coup, euh, moi c'\u00e9tait ","pivot":"mort","right_context":", je voulais pas le faire, parce que je savais qu'il allait partir sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_23","left_context":"elle est ","pivot":"sortie","right_context":", elle a pouss\u00e9 le cano\u00eb. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_24","left_context":"sauf que, bah effectivement, il est ","pivot":"parti","right_context":" sans elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_25","left_context":"donc du coup, elle a d\u00fb ","pivot":"courir","right_context":" apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_25","left_context":"donc du coup, elle a ","pivot":"d\u00fb","right_context":" courir apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_26","left_context":"et elle arr\u00eatait pas d'","pivot":"hurler","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_26","left_context":"et elle ","pivot":"arr\u00eatait","right_context":" pas d'hurler. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_27","left_context":"moi, j'\u00e9tais morte de ","pivot":"rire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_27","left_context":"moi, j'\u00e9tais ","pivot":"morte","right_context":" de rire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_30","left_context":"et, euh, elle \u00e9tait en train d'","pivot":"hurler","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_31","left_context":"elle a fait la cascade toute seule, donc bon, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_33","left_context":"il y avait, euh, je ","pivot":"crois","right_context":" que c'\u00e9tait en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_33","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":", euh, je crois que c'\u00e9tait en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_34","left_context":"et, euh, en fait, tu ","pivot":"vois","right_context":", il y avait plein de rapides. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_36","left_context":"euh, en fait, nous on n'est pas ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":" avec, euh, mon amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_37","left_context":"par contre mes parents, ils se sont carr\u00e9ment fait ","pivot":"\u00e9jecter","right_context":" du du cano\u00eb. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_39","left_context":"et \u00e0 chaque fois, pour essayer de rejoindre ma m\u00e8re, il devait, euh, entre guillemets, euh, ","pivot":"marcher","right_context":" sur les cailloux, "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_39","left_context":"et \u00e0 chaque fois, pour essayer de rejoindre ma m\u00e8re, il ","pivot":"devait","right_context":", euh, entre guillemets, euh, marcher sur les cailloux, "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_39","left_context":"et \u00e0 chaque fois, pour ","pivot":"essayer","right_context":" de rejoindre ma m\u00e8re, il devait, euh, entre guillemets, euh, marcher sur les cailloux, "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_40","left_context":"sauf que \u00e7a ","pivot":"glissait","right_context":" \u00e9norm\u00e9ment parce qu'il y avait de la mousse dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_41","left_context":"du coup, \u00e0 chaque fois, sa t\u00eate elle, euh, sortait de l'eau puis elle remontait, puis elle ","pivot":"ressortait","right_context":", enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_41","left_context":"du coup, \u00e0 chaque fois, sa t\u00eate elle, euh, sortait de l'eau puis elle ","pivot":"remontait","right_context":", puis elle ressortait, enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_41","left_context":"du coup, \u00e0 chaque fois, sa t\u00eate elle, euh, ","pivot":"sortait","right_context":" de l'eau puis elle remontait, puis elle ressortait, enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_43","left_context":"on a ","pivot":"\u00e9chang\u00e9","right_context":" de de bin\u00f4me, je me suis retrouv\u00e9e avec ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_descenteCanoe_44","left_context":"et, euh, on s'est ","pivot":"\u00e9chou\u00e9","right_context":", euh, sur, euh, un rocher un peu particulier qui \u00e9tait, euh, le caillou des nudistes. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_1","left_context":"alors, \u00e7a ","pivot":"commence","right_context":" quand, euh, Eleanor et Maude\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_3","left_context":"enfin de drag queen, qui s'","pivot":"appelle","right_context":" RuPaul's Drag Race. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_4","left_context":"et, euh, euh, bah, pff, c'\u00e9tait il y ","pivot":"a","right_context":", c'\u00e9tait l'ann\u00e9e derni\u00e8re, c'\u00e9tait l'ann\u00e9e derni\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_6","left_context":"et, du coup, un jour, bah, j'\u00e9tais chez moi je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_6","left_context":"et, du coup, un jour, bah, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" chez moi je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_7","left_context":"et, euh, elles m'ont parl\u00e9, en fait, qu'elles devaient ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 un spectacle. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_7","left_context":"et, euh, elles m'ont parl\u00e9, en fait, qu'elles ","pivot":"devaient","right_context":" aller \u00e0 un spectacle. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_8","left_context":"justement avec les drags queens, qui ","pivot":"sont","right_context":" dans cette \u00e9mission. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_10","left_context":"sauf que Maude finalement, euh, partait au Portugal et \u00e7a ","pivot":"tombait","right_context":" pile, sur ce pile, sur la date, de ce spectacle. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_10","left_context":"sauf que Maude finalement, euh, ","pivot":"partait","right_context":" au Portugal et \u00e7a tombait pile, sur ce pile, sur la date, de ce spectacle. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_11","left_context":"et, elle ","pivot":"pouvait","right_context":" pas du tout changer son s\u00e9jour, sa date de s\u00e9jour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_15","left_context":"mais, euh, mais ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", du coup, j'y suis all\u00e9 avec Eleanor. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_16","left_context":"c'\u00e9tait, euh, c'\u00e9tait quand je ","pivot":"sais","right_context":" plus exactement, enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_17","left_context":"c'\u00e9tait, \u00e7a devait \u00eatre en avril ou en mai enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_17","left_context":"c'\u00e9tait, \u00e7a devait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" en avril ou en mai enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_17","left_context":"c'\u00e9tait, \u00e7a ","pivot":"devait","right_context":" \u00eatre en avril ou en mai enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_20","left_context":"et, bah, d\u00e9j\u00e0 \u00e7a commen\u00e7ait vers vingt heures quelque chose, donc on a ","pivot":"mang\u00e9","right_context":" d'abord. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_20","left_context":"et, bah, d\u00e9j\u00e0 \u00e7a ","pivot":"commen\u00e7ait","right_context":" vers vingt heures quelque chose, donc on a mang\u00e9 d'abord. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_21","left_context":"et, donc, ensuite on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" l\u00e0-bas, mais il y avait une queue \u00e9norme. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_23","left_context":"et euh, bah, donc, on a ","pivot":"attendu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_24","left_context":"hein, pendant au moins peut-\u00eatre, euh, une heure, une heure et demie je ne ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_25","left_context":"on ","pivot":"jouait","right_context":" sur nos t\u00e9l\u00e9phones etc, bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_26","left_context":"et, donc, on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_27","left_context":"en fait, euh, il devait y avoir certaines drag queens \u00e0 la base, qui \u00e9taient ","pivot":"annonc\u00e9s","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_27","left_context":"en fait, euh, il ","pivot":"devait","right_context":" y avoir certaines drag queens \u00e0 la base, qui \u00e9taient annonc\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_28","left_context":"mais finalement, ils ont totalement ","pivot":"chang\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_29","left_context":"il y en avait, il ","pivot":"devait","right_context":" y en avoir genre, euh, cinq et finalement il y en a eu six, dont deux qu'on savait pas du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_30","left_context":"et, euh, donc, on est all\u00e9 dans la salle et tout on a essay\u00e9 de se ","pivot":"mettre","right_context":" sur le c\u00f4t\u00e9 vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_30","left_context":"et, euh, donc, on est all\u00e9 dans la salle et tout on a ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" de se mettre sur le c\u00f4t\u00e9 vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_30","left_context":"et, euh, donc, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" dans la salle et tout on a essay\u00e9 de se mettre sur le c\u00f4t\u00e9 vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_dragQueen_33","left_context":"on ","pivot":"voyait","right_context":" vraiment l\u00e0 le mieux. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_3","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en deux mille dix-sept. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_4","left_context":"on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en plein dans notre ann\u00e9e de pr\u00e9pa. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_5","left_context":"et euh on d\u00e9cide de ","pivot":"partir","right_context":" quelques jours avant le concours pour voir des amis qu'on a l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_5","left_context":"et euh on ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" de partir quelques jours avant le concours pour voir des amis qu'on a l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_6","left_context":"on ","pivot":"dormait","right_context":" chez une copine. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_7","left_context":"euh, tout se ","pivot":"passait","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_8","left_context":"on a pu ","pivot":"visiter","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_8","left_context":"on a ","pivot":"pu","right_context":" visiter. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_9","left_context":"on a pu ","pivot":"sortir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_9","left_context":"on a ","pivot":"pu","right_context":" sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_10","left_context":"en plus il ","pivot":"faisait","right_context":" super beau \u00e0 cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_13","left_context":"et euh, m\u00eame ma meilleure amie, donc Manon, me dit m\u00eame, euh : tout se ","pivot":"passe","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_14","left_context":"c'est bizarre, parce que c'est vrai que qu'il nous arrive toujours des gal\u00e8res quand on ","pivot":"est","right_context":" en voyage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_16","left_context":"mais il ne faut jamais dire \u00e7a avant d'\u00eatre ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" chez soi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_16","left_context":"mais il ne ","pivot":"faut","right_context":" jamais dire \u00e7a avant d'\u00eatre rentr\u00e9 chez soi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_18","left_context":"euh donc ","pivot":"arrive","right_context":" euh, le jour du concours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_20","left_context":"on ","pivot":"sort","right_context":" vers dix-sept heures de la fac de Nice il me semble. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_21","left_context":"et notre avion, il devait \u00eatre \u00e0 vingt-deux heures, je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_21","left_context":"et notre avion, il devait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" \u00e0 vingt-deux heures, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_21","left_context":"et notre avion, il ","pivot":"devait","right_context":" \u00eatre \u00e0 vingt-deux heures, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_22","left_context":"euh, du coup on se ","pivot":"dit","right_context":" : bon bah tranquille tranquille on a le temps euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_23","left_context":"tout ","pivot":"va","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on va aller prendre un petit euh prendre \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":", et faire les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on va aller prendre un petit euh ","pivot":"prendre","right_context":" \u00e0 manger, et faire les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on va ","pivot":"aller","right_context":" prendre un petit euh prendre \u00e0 manger, et faire les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_24","left_context":"on ","pivot":"va","right_context":" aller prendre un petit euh prendre \u00e0 manger, et faire les boutiques. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_25","left_context":"si on avait ","pivot":"su","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_27","left_context":"euh, du coup, on se ","pivot":"dirige","right_context":" tranquillement, euh, vers le centre-ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_30","left_context":"et vers je sais plus trop quelle heure, on se dit : faudrait quand m\u00eame, euh, ","pivot":"aller","right_context":" vers l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_30","left_context":"et vers je sais plus trop quelle heure, on se dit : ","pivot":"faudrait","right_context":" quand m\u00eame, euh, aller vers l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_30","left_context":"et vers je sais plus trop quelle heure, on se ","pivot":"dit","right_context":" : faudrait quand m\u00eame, euh, aller vers l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_31","left_context":"donc on ","pivot":"va","right_context":" prendre le bus qui est cens\u00e9 nous emmener \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_34","left_context":"tout ","pivot":"va","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_35","left_context":"et l\u00e0 le bus ","pivot":"arrive","right_context":" sur la promenade des Anglais. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_36","left_context":"et, euh, clairement, \u00e0 ce moment-l\u00e0, on aurait d\u00fb ","pivot":"savoir","right_context":" qu'on y serait jamais avec le bus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_36","left_context":"et, euh, clairement, \u00e0 ce moment-l\u00e0, on aurait ","pivot":"d\u00fb","right_context":" savoir qu'on y serait jamais avec le bus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_37","left_context":"euh, pour, le bus passe forc\u00e9ment par la promenade des Anglais, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_37","left_context":"euh, pour, le bus ","pivot":"passe","right_context":" forc\u00e9ment par la promenade des Anglais, voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_40","left_context":"et faut ","pivot":"savoir","right_context":" que les bouchons sur cette promenade des Anglais c'est affolant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_40","left_context":"et ","pivot":"faut","right_context":" savoir que les bouchons sur cette promenade des Anglais c'est affolant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_44","left_context":"le bus il est m\u00eame ","pivot":"bloqu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_45","left_context":"il ","pivot":"avance","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_47","left_context":"on ","pivot":"attend","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_galereNice_48","left_context":"on ","pivot":"attend","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_1","left_context":"j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":", euh, vraiment sous mon, sous mon sac de couchage et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_2","left_context":"je, je, je ","pivot":"fais","right_context":", je disais rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a ","pivot":"pouvait","right_context":" rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a ","pivot":"pouvait","right_context":" le rendre, \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a ","pivot":"pouvait","right_context":", \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 ","pivot":"pleurer","right_context":", \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je commen\u00e7ais \u00e0 ","pivot":"crier","right_context":" ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_3","left_context":"parce que s~, si je ","pivot":"commen\u00e7ais","right_context":" \u00e0 crier ou \u00e0, \u00e0 pleurer, \u00e7a pouvait, \u00e7a pouvait le rendre, \u00e7a pouvait rendre l'animal encore plus agressif ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_4","left_context":"surtout que je sentais vraiment que c'\u00e9tait un ours qui ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" autour de nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_4","left_context":"surtout que je ","pivot":"sentais","right_context":" vraiment que c'\u00e9tait un ours qui \u00e9tait autour de nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_5","left_context":"donc, j'","pivot":"avais","right_context":" tellement peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_6","left_context":"et, euh, et, i~, il continuait, la pr\u00e9sence continuait toujours toujours de roder, de ","pivot":"gratter","right_context":", et tout, sur la, sur la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_6","left_context":"et, euh, et, i~, il continuait, la pr\u00e9sence continuait toujours toujours de ","pivot":"roder","right_context":", de gratter, et tout, sur la, sur la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_6","left_context":"et, euh, et, i~, il continuait, la pr\u00e9sence ","pivot":"continuait","right_context":" toujours toujours de roder, de gratter, et tout, sur la, sur la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_6","left_context":"et, euh, et, i~, il ","pivot":"continuait","right_context":", la pr\u00e9sence continuait toujours toujours de roder, de gratter, et tout, sur la, sur la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_8","left_context":"et j'\u00e9tais tellement en panique, que j'avais envie de ","pivot":"sortir","right_context":" de la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_8","left_context":"et j'\u00e9tais tellement en panique, que j'","pivot":"avais","right_context":" envie de sortir de la tente. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_9","left_context":"alors je me suis comple~, je suis ","pivot":"sortie","right_context":" du sac de couchage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_11","left_context":"et, et, l\u00e0, j'ai, j'ai ","pivot":"cri\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_12","left_context":"j'ai envoy\u00e9 mon coussin, mon, mon sac de couchage sur, sur l'animal en ","pivot":"croyant","right_context":" que c'\u00e9tait vraiment un, un ours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_13","left_context":"et, en fait, apr\u00e8s, je me suis ","pivot":"rendu","right_context":" compte que c'\u00e9tait un d\u00e9guisement puisque l'animateur, il avait enlev\u00e9 la t\u00eate de son d\u00e9guisement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_14","left_context":"et, donc, en fait, je me, me suis ","pivot":"rendu","right_context":" compte que, oui, c'\u00e9tait bel et bien l'animateur et que ce n'\u00e9tait pas un ours ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_16","left_context":"mais j'\u00e9tais tellement, vraiment, paniqu\u00e9e que je me ","pivot":"rendais","right_context":" m\u00eame pas compte de \u00e7a, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_17","left_context":"et, euh, donc, apr\u00e8s, on est, ils \u00e9taient tous, euh, genre, vraiment, euh, ils \u00e9taient, ils \u00e9taient tous en train de ","pivot":"rigoler","right_context":" parce qu'ils nous avaient fait une mauvaise blague. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_19","left_context":"on s'est dit : pourquoi nous, on a rien ","pivot":"fait","right_context":", etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_20","left_context":"donc, apr\u00e8s, on, on est partie, s~, se, euh, recoucher, en esp\u00e9rant que il se ","pivot":"passe","right_context":" rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_20","left_context":"donc, apr\u00e8s, on, on est partie, s~, se, euh, recoucher, en ","pivot":"esp\u00e9rant","right_context":" que il se passe rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_20","left_context":"donc, apr\u00e8s, on, on est ","pivot":"partie","right_context":", s~, se, euh, recoucher, en esp\u00e9rant que il se passe rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_21","left_context":"donc, forc\u00e9ment, je n'ai pas ","pivot":"dormi","right_context":" du reste de la nuit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_22","left_context":"et, et, en fait, le lendemain matin, quand on s'est lev\u00e9e, euh, bah, du coup, ils \u00e9taient toujours ","pivot":"rest\u00e9s","right_context":" sur cette histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_22","left_context":"et, et, en fait, le lendemain matin, quand on s'est ","pivot":"lev\u00e9e","right_context":", euh, bah, du coup, ils \u00e9taient toujours rest\u00e9s sur cette histoire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_23","left_context":"donc, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", ils en pouvaient plus, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_24","left_context":"ils ","pivot":"rigolaient","right_context":" toujours toujours ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_25","left_context":"et, en fait, on s'est rendu compte, quand m\u00eame, que il y avait des, des casseroles et des, des popotes, donc, nos gammelles, dans lesquelles on mangeait, qui avaient, quand m\u00eame, ","pivot":"disparu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_25","left_context":"et, en fait, on s'est rendu compte, quand m\u00eame, que il y avait des, des casseroles et des, des popotes, donc, nos gammelles, dans lesquelles on ","pivot":"mangeait","right_context":", qui avaient, quand m\u00eame, disparu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_25","left_context":"et, en fait, on s'est ","pivot":"rendu","right_context":" compte, quand m\u00eame, que il y avait des, des casseroles et des, des popotes, donc, nos gammelles, dans lesquelles on mangeait, qui avaient, quand m\u00eame, disparu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on voyait, quand m\u00eame, qu'il y avait des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y avait un animal qui avait ","pivot":"voulu","right_context":" manger quelque chose, qui avait senti quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_26","left_context":"et on ","pivot":"voyait","right_context":", quand m\u00eame, qu'il y avait des traces sur, euh, sur le van comme si, que, l'animal, il y avait un animal qui avait voulu manger quelque chose, qui avait senti quelque chose. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_27","left_context":"donc, on \u00e9tait tellement, euh, on s'est dit, mais \u00e7a se ","pivot":"trouve","right_context":" c'est vrai, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_28","left_context":"il y avait, vraiment, peut-\u00eatre, eu un animal qui est ","pivot":"venu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireOurs_30","left_context":"donc, c'est vrai qu'on est toujours ","pivot":"rest\u00e9","right_context":" l\u00e0-dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_1","left_context":"quand j'\u00e9tais petite, euh, j'","pivot":"allais","right_context":" en vacances dans la maison de vacances, euh, de ma meilleure amie, en Normandie. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_3","left_context":"donc on avait le droit d'aller se ","pivot":"balader","right_context":" tout seuls. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_3","left_context":"donc on avait le droit d'","pivot":"aller","right_context":" se balader tout seuls. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_3","left_context":"donc on ","pivot":"avait","right_context":" le droit d'aller se balader tout seuls. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_4","left_context":"on ","pivot":"allait","right_context":" dans la for\u00eat, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_5","left_context":"on ","pivot":"allait","right_context":" chercher des bonbons au village. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_6","left_context":"et un jour, il y a, euh, une copine, euh, de ma meilleure amie qui elle ","pivot":"habitait","right_context":" l\u00e0-bas qui, euh, qui nous a amen\u00e9es dans un endroit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_7","left_context":"donc on a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" \u00e0 v\u00e9lo. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_8","left_context":"et, en fait, c'\u00e9tait une maison ","pivot":"abandonn\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_9","left_context":"et du coup, euh, on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_11","left_context":"mais, enfin, \u00e0 l'interieur de la maison c'\u00e9tait ","pivot":"d\u00e9truit","right_context":", quoi, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_12","left_context":"c'\u00e9tait ","pivot":"abandonn\u00e9","right_context":" depuis vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_14","left_context":"et on \u00e9tait ","pivot":"mont\u00e9","right_context":" \u00e0 l'\u00e9tage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_15","left_context":"et, euh, donc, l'escalier, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a ","pivot":"craignait","right_context":" un peu. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_16","left_context":"et ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" l\u00e0-haut, il y avait un vieux lit en fer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_19","left_context":"on pouvait pas lire ce qu'il y avait \u00e9crit parce que c'\u00e9tait ","pivot":"effac\u00e9","right_context":", enfin, c'\u00e9tait tr\u00e8s vieux, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_19","left_context":"on ","pivot":"pouvait","right_context":" pas lire ce qu'il y avait \u00e9crit parce que c'\u00e9tait effac\u00e9, enfin, c'\u00e9tait tr\u00e8s vieux, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_22","left_context":"et, en fait, euh, donc, quand on est rentr\u00e9, on a ","pivot":"racont\u00e9","right_context":" \u00e0 nos parents. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_22","left_context":"et, en fait, euh, donc, quand on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":", on a racont\u00e9 \u00e0 nos parents. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_23","left_context":"donc ils ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" pas forc\u00e9ment contents parce que, ben, c'\u00e9tait un peu dangereux, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_24","left_context":"et, euh, en fait, on nous a dit que dans le village, cette maison, elle \u00e9tait ","pivot":"connue","right_context":" comme la maison de fil de fer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_25","left_context":"et, en fait, euh, fil de fer \u00e7a serait, euh, quelqu'un qui est parti \u00e0 la guerre, donc, euh, qui, je pense, euh, \u00e9tait ","pivot":"mort","right_context":" l\u00e0-bas, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_25","left_context":"et, en fait, euh, fil de fer \u00e7a serait, euh, quelqu'un qui est parti \u00e0 la guerre, donc, euh, qui, je ","pivot":"pense","right_context":", euh, \u00e9tait mort l\u00e0-bas, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_25","left_context":"et, en fait, euh, fil de fer \u00e7a serait, euh, quelqu'un qui est ","pivot":"parti","right_context":" \u00e0 la guerre, donc, euh, qui, je pense, euh, \u00e9tait mort l\u00e0-bas, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_26","left_context":"il \u00e9tait jamais ","pivot":"revenu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_maisonAbondonnee_27","left_context":"donc, euh, sa maison, ben, elle avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"abandonn\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_2","left_context":"on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" euh, on \u00e9tait dans la voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_5","left_context":"le euh, le mari, il ","pivot":"faisait","right_context":" du surf. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_6","left_context":"et euh, il y a eu le drapeau rouge euh, comme quoi c'\u00e9tait un moment dangereux euh, euh, pour ","pivot":"surfer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_7","left_context":"donc il fallait ","pivot":"partir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_7","left_context":"donc il ","pivot":"fallait","right_context":" partir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_9","left_context":"et euh, tous les surfers sont ","pivot":"partis","right_context":" \u00e0 part, enfin ce que disaient euh, les personnes, les les personnes \u00e0 la radio, sauf lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_10","left_context":"et il s'est fait euh, ","pivot":"attaquer","right_context":" par un requin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_10","left_context":"et il s'est ","pivot":"fait","right_context":" euh, attaquer par un requin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_11","left_context":"et il s'est fait ","pivot":"tuer","right_context":" par le requin sous les yeux de euh, de sa femme apparemment. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_14","left_context":"et euh le volcan euh, tu as ","pivot":"pu","right_context":" euh, approcher le volcan ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_17","left_context":"donc euh on est ","pivot":"mont\u00e9","right_context":" tout en haut du Piton de la Fournaise. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_20","left_context":"d'ailleurs euh, on est ","pivot":"mont\u00e9","right_context":" tout en haut. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_23","left_context":"et en ","pivot":"descendant","right_context":", bah c'\u00e9tait, c'\u00e9tait long hein la mont\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_26","left_context":"et euh, c'\u00e9tait, c'\u00e9tait assez euh, gal\u00e8re pour ","pivot":"redescendre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_27","left_context":"mon p\u00e8re il me port~ enfin il me ","pivot":"tenait","right_context":" s~ enfin je me tenais \u00e0 l~ \u00e0 son \u00e9paule. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_29","left_context":"et euh, est-ce que euh, tu as \u00e9t\u00e9 ","pivot":"tent\u00e9e","right_context":" euh, par la plong\u00e9e, ou pas, l\u00e0-bas ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_29","left_context":"et euh, ","pivot":"est","right_context":"-ce que euh, tu as \u00e9t\u00e9 tent\u00e9e euh, par la plong\u00e9e, ou pas, l\u00e0-bas ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_30","left_context":"parce qu'il y a des belles choses \u00e0 ","pivot":"voir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_31","left_context":"bah justement euh, l'ann\u00e9e o\u00f9 on est parti euh, \u00e0 la R\u00e9union, c'e~ je ","pivot":"venais","right_context":" de passer mon niveau un de plong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_31","left_context":"bah justement euh, l'ann\u00e9e o\u00f9 on est parti euh, \u00e0 la R\u00e9union, c'","pivot":"e~","right_context":" je venais de passer mon niveau un de plong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_requinReunion_31","left_context":"bah justement euh, l'ann\u00e9e o\u00f9 on est ","pivot":"parti","right_context":" euh, \u00e0 la R\u00e9union, c'e~ je venais de passer mon niveau un de plong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_1","left_context":"alors, euh, je ","pivot":"vais","right_context":" vous parler aujourd'hui de, euh, du jour o\u00f9 quand j'avais quatorze ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_3","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" quelque chose ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_4","left_context":"alors, en fait, donc, c'\u00e9tait, du coup, quand j'avais quatorze ans, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" chez mes grands-parents pr\u00e8s d'Agen. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je prenais l'avion pour rentrer \u00e0 Paris puisque, euh, ils pensaient, euh, ma famille pensait que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je ","pivot":"voyageais","right_context":" toute seule, de prendre l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je prenais l'avion pour rentrer \u00e0 Paris puisque, euh, ils pensaient, euh, ma famille ","pivot":"pensait","right_context":" que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je voyageais toute seule, de prendre l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je prenais l'avion pour rentrer \u00e0 Paris puisque, euh, ils ","pivot":"pensaient","right_context":", euh, ma famille pensait que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je voyageais toute seule, de prendre l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_5","left_context":"et, du coup, euh, je prenais l'avion pour ","pivot":"rentrer","right_context":" \u00e0 Paris puisque, euh, ils pensaient, euh, ma famille pensait que c'\u00e9tait plus s\u00fbr pour moi, de, comme je voyageais toute seule, de prendre l'avion plut\u00f4t que le train. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_6","left_context":"et, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" un peu plus, euh, s\u00e9curisant entre guillemets. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_8","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_9","left_context":"et, euh, moi \u00e7a ne m'a jamais pos\u00e9 de soucis puisque je suis, euh, fan d'aviation, et que j'adore l'avion et que d\u00e8s que je prends l'avion je suis heureuse et que j'ai jamais ","pivot":"eu","right_context":" peur en avion. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_10","left_context":"donc, euh, \u00e7a n'a jamais, euh, ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" un souci pour moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_11","left_context":"donc, euh, tout se ","pivot":"passe","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_12","left_context":"j'","pivot":"arrive","right_context":" \u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen avec mes grands-parents tranquillement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_13","left_context":"je ","pivot":"monte","right_context":" dans l'avion. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_14","left_context":"tout se ","pivot":"passe","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_15","left_context":"on ","pivot":"d\u00e9colle","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_16","left_context":"je lis un livre et je me ","pivot":"souviens","right_context":" m\u00eame du livre en question. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_18","left_context":"tout se ","pivot":"passe","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_21","left_context":"et, c'\u00e9tait les, les, les, les pour la petite anecdote, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" les, les, les petits avions, euh, les petits avions les avions \u00e0 h\u00e9lices, des ATR quarante-deux exactement, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_23","left_context":"en fait, des petits avions o\u00f9 il y ","pivot":"a","right_context":" que, bah, du coup, dans celui-l\u00e0 il y avait que quarante-deux places. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, voil\u00e0 en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on allait devoir faire demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y avait une alarme qui ","pivot":"sonnait","right_context":" dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, voil\u00e0 en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on allait ","pivot":"devoir","right_context":" faire demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y avait une alarme qui sonnait dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, voil\u00e0 en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on ","pivot":"allait","right_context":" devoir faire demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y avait une alarme qui sonnait dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_26","left_context":"et, du coup, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" en plein vol au bout d'une demi-heure de vol, l'h\u00f4tesse, euh, nous communique que, euh, on allait devoir faire demi-tour, euh jusqu'\u00e0 l'a\u00e9roport d'Agen, puisque il y avait une alarme qui sonnait dans le cockpit depuis le d\u00e9collage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils arrivaient pas \u00e0 trouver d'o\u00f9 venait ce probl\u00e8me, euh, il fallait ","pivot":"rentrer","right_context":" \u00e0 Agen plut\u00f4t que de finir la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils arrivaient pas \u00e0 trouver d'o\u00f9 venait ce probl\u00e8me, euh, il ","pivot":"fallait","right_context":" rentrer \u00e0 Agen plut\u00f4t que de finir la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils arrivaient pas \u00e0 ","pivot":"trouver","right_context":" d'o\u00f9 venait ce probl\u00e8me, euh, il fallait rentrer \u00e0 Agen plut\u00f4t que de finir la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_27","left_context":"et que du coup, bah, comme ils ","pivot":"arrivaient","right_context":" pas \u00e0 trouver d'o\u00f9 venait ce probl\u00e8me, euh, il fallait rentrer \u00e0 Agen plut\u00f4t que de finir la route jusqu'\u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_28","left_context":"alors qu'il nous restait vraiment tr\u00e8s peu de temps, euh, pour ","pivot":"rentrer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_29","left_context":"moi, euh, j'\u00e9tais un peu agac\u00e9e puisque j'avais envie de ","pivot":"rentrer","right_context":" chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_29","left_context":"moi, euh, j'\u00e9tais un peu agac\u00e9e puisque j'","pivot":"avais","right_context":" envie de rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_29","left_context":"moi, euh, j'\u00e9tais un peu ","pivot":"agac\u00e9e","right_context":" puisque j'avais envie de rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_30","left_context":"et que aussi je me suis dit, bah, mince, euh, je ","pivot":"vais","right_context":" \u00eatre toute seule \u00e0 l'a\u00e9roport, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_31","left_context":"mes parents, mes grands-parents sont ","pivot":"partis","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_32","left_context":"je vais rester, euh, ","pivot":"dormir","right_context":", euh, dans l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_32","left_context":"je vais ","pivot":"rester","right_context":", euh, dormir, euh, dans l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_32","left_context":"je ","pivot":"vais","right_context":" rester, euh, dormir, euh, dans l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_33","left_context":"\u00e7a va \u00eatre horrible parce que en plus l\u00e0-bas, euh, euh, une fois que tu es parti de l'a\u00e9roport, euh, il fallait faire une heure de deux heures de route pour ","pivot":"aller","right_context":" jusqu'\u00e0 chez mes grands-parents en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_33","left_context":"\u00e7a va \u00eatre horrible parce que en plus l\u00e0-bas, euh, euh, une fois que tu es parti de l'a\u00e9roport, euh, il ","pivot":"fallait","right_context":" faire une heure de deux heures de route pour aller jusqu'\u00e0 chez mes grands-parents en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_33","left_context":"\u00e7a va \u00eatre horrible parce que en plus l\u00e0-bas, euh, euh, une fois que tu es ","pivot":"parti","right_context":" de l'a\u00e9roport, euh, il fallait faire une heure de deux heures de route pour aller jusqu'\u00e0 chez mes grands-parents en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_33","left_context":"\u00e7a ","pivot":"va","right_context":" \u00eatre horrible parce que en plus l\u00e0-bas, euh, euh, une fois que tu es parti de l'a\u00e9roport, euh, il fallait faire une heure de deux heures de route pour aller jusqu'\u00e0 chez mes grands-parents en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_34","left_context":"et je me suis dit mon dieu, pour les joindre apr\u00e8s pour qu'ils fassent demi-tour, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" \u00eatre un cauchemar. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_35","left_context":"vous voyez tr\u00e8s bien, euh, visualisez l'esprit de, euh, d'une ado de quatorze ans qui se ","pivot":"fait","right_context":" tout un sang d'encre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_35","left_context":"vous ","pivot":"voyez","right_context":" tr\u00e8s bien, euh, visualisez l'esprit de, euh, d'une ado de quatorze ans qui se fait tout un sang d'encre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_36","left_context":"XXX c'est-\u00e0-dire que moi je n'avais rien \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" que l'avion fasse demi-tour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_37","left_context":"et enfin tr\u00e8s clairement \u00e7a ne me faisait pas peur qu'une alarme ","pivot":"sonne","right_context":" dans le cockpit, parce que j'ai totalement confiance, euh, en l'aviation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'avais plus peur du coup de, de, euh, d'atterrir, euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont partis je ne les reverrai jamais, et je vais jamais ","pivot":"rentrer","right_context":" chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'avais plus peur du coup de, de, euh, d'atterrir, euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont partis je ne les reverrai jamais, et je ","pivot":"vais","right_context":" jamais rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'avais plus peur du coup de, de, euh, d'atterrir, euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont ","pivot":"partis","right_context":" je ne les reverrai jamais, et je vais jamais rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'avais plus peur du coup de, de, euh, d'","pivot":"atterrir","right_context":", euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont partis je ne les reverrai jamais, et je vais jamais rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_38","left_context":"mais j'","pivot":"avais","right_context":" plus peur du coup de, de, euh, d'atterrir, euh, \u00e0 Agen et de me dire mes grands-parents sont pas l\u00e0, ils sont partis je ne les reverrai jamais, et je vais jamais rentrer chez moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_39","left_context":"et, donc du coup on arrive \u00e0 l'a\u00e9roport, et je n'","pivot":"arrive","right_context":" pas \u00e0 joindre mes grands-parents puisqu'il n'y a aucun r\u00e9seau r\u00e9seau dans le Sud-Ouest, mais rien du tout rien, rien, rien c'est infernal ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_39","left_context":"et, donc du coup on ","pivot":"arrive","right_context":" \u00e0 l'a\u00e9roport, et je n'arrive pas \u00e0 joindre mes grands-parents puisqu'il n'y a aucun r\u00e9seau r\u00e9seau dans le Sud-Ouest, mais rien du tout rien, rien, rien c'est infernal ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_40","left_context":"j'","pivot":"arrive","right_context":" pas \u00e0 les joindre, je les appelle six fois sept fois, impossible de les joindre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_42","left_context":"l'a\u00e9roport d'Agen fait, euh, je ne ","pivot":"sais","right_context":" pas, la taille d'une petite maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_43","left_context":"donc, c'","pivot":"est","right_context":" limite en a\u00e9rodrome de Bourdia. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_44","left_context":"un agent vient me voir et me dit, et tout, il ne faut pas paniquer t'","pivot":"inqui\u00e8te","right_context":" pas, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_44","left_context":"un agent vient me voir et me dit, et tout, il ne faut pas ","pivot":"paniquer","right_context":" t'inqui\u00e8te pas, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_44","left_context":"un agent vient me voir et me dit, et tout, il ne ","pivot":"faut","right_context":" pas paniquer t'inqui\u00e8te pas, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_44","left_context":"un agent ","pivot":"vient","right_context":" me voir et me dit, et tout, il ne faut pas paniquer t'inqui\u00e8te pas, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_45","left_context":"ils vont ","pivot":"venir","right_context":" te chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_45","left_context":"ils ","pivot":"vont","right_context":" venir te chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_46","left_context":"et tout, tout va bien se ","pivot":"passer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_46","left_context":"et tout, tout ","pivot":"va","right_context":" bien se passer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_47","left_context":"j'","pivot":"arrive","right_context":" enfin \u00e0 avoir mes grands-parents, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_48","left_context":"ils ","pivot":"viennent","right_context":" me chercher, euh, du coup une heure et demie plus tard, parce que le temps de faire le retour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_49","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_50","left_context":"et, euh, du coup tout s'est un peu ","pivot":"enrag\u00e9","right_context":", euh, puisqu'ils nous ont mis dans le vol du lendemain, le temps de r\u00e9parer l'avion et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_51","left_context":"mais c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" assez comique et une bonne petite frayeur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_52","left_context":"et puis aussi, autre chose la r\u00e9action de ma m\u00e8re en sachant \u00e7a, en sachant que \u00e0 l'heure que j'arrivais \u00e0 Paris, je n'","pivot":"arrivais","right_context":" pas \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_52","left_context":"et puis aussi, autre chose la r\u00e9action de ma m\u00e8re en sachant \u00e7a, en sachant que \u00e0 l'heure que j'","pivot":"arrivais","right_context":" \u00e0 Paris, je n'arrivais pas \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_52","left_context":"et puis aussi, autre chose la r\u00e9action de ma m\u00e8re en sachant \u00e7a, en ","pivot":"sachant","right_context":" que \u00e0 l'heure que j'arrivais \u00e0 Paris, je n'arrivais pas \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_53","left_context":"et que justement, euh, j'\u00e9tais ","pivot":"repartie","right_context":" sur l'avion. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_55","left_context":"et qu'en fait sa fille n'est ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":" ce soir-l\u00e0 mais plut\u00f4t le lendemain. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_57","left_context":"mais bon, euh, c'\u00e9tait au final les gens ","pivot":"rigolent","right_context":" parce que oui, c'est comique. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_57","left_context":"mais bon, euh, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" au final les gens rigolent parce que oui, c'est comique. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_61","left_context":"euh, retour \u00e0 la case de d\u00e9part sans ","pivot":"passer","right_context":" par la case prison, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_62","left_context":"non, c'est sans passer \u00e0 la case d\u00e9part sauf que oui si du coup je ","pivot":"passe","right_context":" \u00e0 la case d\u00e9part enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_62","left_context":"non, c'est sans ","pivot":"passer","right_context":" \u00e0 la case d\u00e9part sauf que oui si du coup je passe \u00e0 la case d\u00e9part enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_62","left_context":"non, c'","pivot":"est","right_context":" sans passer \u00e0 la case d\u00e9part sauf que oui si du coup je passe \u00e0 la case d\u00e9part enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_64","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" une histoire assez dr\u00f4le. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_65","left_context":"mais sur le coup, j'en menais pas j'en, j'en, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" pas tr\u00e8s fi\u00e8re quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_66","left_context":"j'","pivot":"avais","right_context":" un peu peur de ne jamais revoir mes grands-parents, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_67","left_context":"mais connaissant la situation de l'avion lui-m\u00eame qui faisait demi-tour \u00e7a ne me faisait pas peur mais c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" plut\u00f4t de, de rester seule \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_68","left_context":"j'avais l'impression que j'allais me faire ","pivot":"bouffer","right_context":" par des hy\u00e8nes ou des sangliers plut\u00f4t parce que c'\u00e9tait le coin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_68","left_context":"j'avais l'impression que j'","pivot":"allais","right_context":" me faire bouffer par des hy\u00e8nes ou des sangliers plut\u00f4t parce que c'\u00e9tait le coin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_68","left_context":"j'","pivot":"avais","right_context":" l'impression que j'allais me faire bouffer par des hy\u00e8nes ou des sangliers plut\u00f4t parce que c'\u00e9tait le coin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_69","left_context":"il n'y a tellement rien autour que je, je me voyais d\u00e9j\u00e0 rentrer en taxi toute seule juste dans le village pomm\u00e9 de mes grands-parents et que mes grands-parents ","pivot":"doivent","right_context":" payer cent soixante euros de taxi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_69","left_context":"il n'y a tellement rien autour que je, je me voyais d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"rentrer","right_context":" en taxi toute seule juste dans le village pomm\u00e9 de mes grands-parents et que mes grands-parents doivent payer cent soixante euros de taxi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sangDEncre_69","left_context":"il n'y a tellement rien autour que je, je me ","pivot":"voyais","right_context":" d\u00e9j\u00e0 rentrer en taxi toute seule juste dans le village pomm\u00e9 de mes grands-parents et que mes grands-parents doivent payer cent soixante euros de taxi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_1","left_context":"alors, en fait, en deux mille seize, quand j'ai eu mon bac, je savais pas trop ce que je ","pivot":"voulais","right_context":" faire comme \u00e9tudes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je savais que je voulais faire professeur des \u00e9coles, mais, euh, je savais pas trop ce que je ","pivot":"voulais","right_context":" faire avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je savais que je ","pivot":"voulais","right_context":" faire professeur des \u00e9coles, mais, euh, je savais pas trop ce que je voulais faire avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_2","left_context":"donc, je ","pivot":"savais","right_context":" que je voulais faire professeur des \u00e9coles, mais, euh, je savais pas trop ce que je voulais faire avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_5","left_context":"mais ","pivot":"fallait","right_context":" bien que, que je fasse une licence. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_7","left_context":"et en septembre, je suis ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_8","left_context":"donc, c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois, pas la premi\u00e8re fois, mais peut-\u00eatre l'une des premi\u00e8res fois o\u00f9, o\u00f9 j'","pivot":"arrivais","right_context":" \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_10","left_context":"donc \u00e7a a fait pas mal de changements d'un coup, donc, ","pivot":"passer","right_context":" du lyc\u00e9e \u00e0 la fac. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_11","left_context":"et ","pivot":"passer","right_context":" de la campagne, euh, \u00e0 la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_12","left_context":"et du coup, en premi\u00e8re ann\u00e9e de licence, il y avait pas mal de, de travail, pas mal de cours, surtout que je ","pivot":"venais","right_context":" d'un bac S. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_15","left_context":"mais j'avais r\u00e9ussi, en fait, \u00e0 organiser mon emploi du temps, pour pouvoir ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 la salle de sport tous les aprems. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_15","left_context":"mais j'avais r\u00e9ussi, en fait, \u00e0 organiser mon emploi du temps, pour ","pivot":"pouvoir","right_context":" aller \u00e0 la salle de sport tous les aprems. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_15","left_context":"mais j'avais ","pivot":"r\u00e9ussi","right_context":", en fait, \u00e0 organiser mon emploi du temps, pour pouvoir aller \u00e0 la salle de sport tous les aprems. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_16","left_context":"et donc, les deux premi\u00e8res semaines, je commence \u00e0 ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 la salle de sport, donc, \u00e0 prendre mes marques etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_16","left_context":"et donc, les deux premi\u00e8res semaines, je ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 aller \u00e0 la salle de sport, donc, \u00e0 prendre mes marques etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_17","left_context":"je fais mes s\u00e9ances de sport, et en sortant de la salle, je me rends compte que, devant la salle, je me ","pivot":"rends","right_context":" compte qu'il y a un sans-abri qui est l\u00e0, tous les jours, \u00e0 la m\u00eame heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_17","left_context":"je fais mes s\u00e9ances de sport, et en sortant de la salle, je me ","pivot":"rends","right_context":" compte que, devant la salle, je me rends compte qu'il y a un sans-abri qui est l\u00e0, tous les jours, \u00e0 la m\u00eame heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_17","left_context":"je fais mes s\u00e9ances de sport, et en ","pivot":"sortant","right_context":" de la salle, je me rends compte que, devant la salle, je me rends compte qu'il y a un sans-abri qui est l\u00e0, tous les jours, \u00e0 la m\u00eame heure. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_19","left_context":"et je me ","pivot":"rends","right_context":" compte qu'en fait tout le monde l'ignore. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_24","left_context":"et m\u00eame lui, je vois que, pour le coup, il ","pivot":"ose","right_context":" m\u00eame pas regarder les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_24","left_context":"et m\u00eame lui, je ","pivot":"vois","right_context":" que, pour le coup, il ose m\u00eame pas regarder les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_26","left_context":"il ","pivot":"ose","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'aller le voir un jour pour aller lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre ","pivot":"discuter","right_context":" un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'aller le voir un jour pour ","pivot":"aller","right_context":" lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je d\u00e9cide d'","pivot":"aller","right_context":" le voir un jour pour aller lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_27","left_context":"et du coup moi je ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" d'aller le voir un jour pour aller lui donner une pi\u00e8ce et peut-\u00eatre discuter un petit peu, puisque \u00e7a m'avait pas mal surpris. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_30","left_context":"et du coup, je ","pivot":"vais","right_context":" lui parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_32","left_context":"euh, ensuite, il a perdu, bah, du coup, sa femme qui a divorc\u00e9, qui est ","pivot":"partie","right_context":" avec les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_32","left_context":"euh, ensuite, il a perdu, bah, du coup, sa femme qui a ","pivot":"divorc\u00e9","right_context":", qui est partie avec les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_34","left_context":"il a fini par perdre son, son logement avec les huissiers qui sont ","pivot":"venus","right_context":" etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_34","left_context":"il a ","pivot":"fini","right_context":" par perdre son, son logement avec les huissiers qui sont venus etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_discussionSansAbris_36","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" qu'il s'appelait XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_1","left_context":"que j'\u00e9tais ","pivot":"assise","right_context":" sur mon lit. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_2","left_context":"et euh, je regardais cette petite main qui ","pivot":"d\u00e9passait","right_context":" du du berceau. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_5","left_context":"et j'ai ","pivot":"dit","right_context":" tiens, elle a des grandes mains. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_7","left_context":"et je me suis ","pivot":"pench\u00e9e","right_context":" au dessus pour voir le reste de cette petite main. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_11","left_context":"et moi je ","pivot":"faisais","right_context":" pareil. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_11bis","left_context":"je ","pivot":"disais","right_context":" tiens, elle m'observe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_17","left_context":"et j'ai dit tiens, on ","pivot":"va","right_context":" se regarder toutes les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_17","left_context":"et j'ai ","pivot":"dit","right_context":" tiens, on va se regarder toutes les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_18","left_context":"et au moment o\u00f9 mon regard, euh, a travers\u00e9 le tien, c'\u00e9tait quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s particulier: de l'\u00e9tonnement, de la fascination, ouais, c'est vraiment le mot qui ","pivot":"convient","right_context":", de la fascination. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_18","left_context":"et au moment o\u00f9 mon regard, euh, a travers\u00e9 le tien, c'\u00e9tait quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s particulier: de l'\u00e9tonnement, de la fascination, ouais, c'","pivot":"est","right_context":" vraiment le mot qui convient, de la fascination. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_18","left_context":"et au moment o\u00f9 mon regard, euh, a travers\u00e9 le tien, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s particulier: de l'\u00e9tonnement, de la fascination, ouais, c'est vraiment le mot qui convient, de la fascination. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_19","left_context":"et l\u00e0, euh, j'ai ","pivot":"su","right_context":" qu'en fait, euh, nos deux vies seraient plus jamais pareilles. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_22","left_context":"j'ai compris que tu \u00e9tais, euh, XXX, et que, moi, j'\u00e9tais XXX, et que, euh, nos vies allaient \u00eatre compl\u00e8tement atypiques, uniques, et qu'elles ne ressembleraient \u00e0 aucune autre vie, euh, de relation m\u00e8re-fille, tu ","pivot":"vois","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_22","left_context":"j'ai compris que tu \u00e9tais, euh, XXX, et que, moi, j'\u00e9tais XXX, et que, euh, nos vies allaient \u00eatre compl\u00e8tement atypiques, uniques, et qu'elles ne ","pivot":"ressembleraient","right_context":" \u00e0 aucune autre vie, euh, de relation m\u00e8re-fille, tu vois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_22","left_context":"j'ai compris que tu \u00e9tais, euh, XXX, et que, moi, j'\u00e9tais XXX, et que, euh, nos vies allaient ","pivot":"\u00eatre","right_context":" compl\u00e8tement atypiques, uniques, et qu'elles ne ressembleraient \u00e0 aucune autre vie, euh, de relation m\u00e8re-fille, tu vois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_22","left_context":"j'ai compris que tu \u00e9tais, euh, XXX, et que, moi, j'\u00e9tais XXX, et que, euh, nos vies ","pivot":"allaient","right_context":" \u00eatre compl\u00e8tement atypiques, uniques, et qu'elles ne ressembleraient \u00e0 aucune autre vie, euh, de relation m\u00e8re-fille, tu vois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_22","left_context":"j'ai ","pivot":"compris","right_context":" que tu \u00e9tais, euh, XXX, et que, moi, j'\u00e9tais XXX, et que, euh, nos vies allaient \u00eatre compl\u00e8tement atypiques, uniques, et qu'elles ne ressembleraient \u00e0 aucune autre vie, euh, de relation m\u00e8re-fille, tu vois? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_27","left_context":"je vais ","pivot":"pouvoir","right_context":" vivre une vie euh fantastique, avec cette grande main, euh, et ces grands yeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_maintenantJeSais_27","left_context":"je ","pivot":"vais","right_context":" pouvoir vivre une vie euh fantastique, avec cette grande main, euh, et ces grands yeux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_2","left_context":"et euh du coup j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ","pivot":"parler","right_context":" de ma rencontre avec Maud, ma voisine. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_2","left_context":"et euh du coup j'ai ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" de parler de ma rencontre avec Maud, ma voisine. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_3bis","left_context":"du coup, euh, bah avec Maud on s'est rencontr\u00e9es en deux mille dix, parce que, moi, du coup, je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":" dans ma maison en f\u00e9vrier deux mille dix. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_5","left_context":"et nous, comme on ","pivot":"habite","right_context":" \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une carri\u00e8re de, euh, de saut d'obstacles de cheval heu, bah, nous, on \u00e9tait l\u00e0-bas, parce que il y avait un concours avec mon autre voisine qui s'appelle Laurine. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_6","left_context":"et heu, et du coup, bah, on \u00e9tait en train de regarder les concours, et euh, on a vu une petite t\u00eate se ","pivot":"ramener","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_9","left_context":"et elle nous a demand\u00e9 de ","pivot":"rester","right_context":" avec nous, euh, de passer l'apr\u00e8s-midi avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_11","left_context":"et, euh, apr\u00e8s, bah, avec Maud on est ","pivot":"devenue","right_context":" tr\u00e8s proches. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_12","left_context":"on est ","pivot":"devenues","right_context":" meilleures amies. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_15","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_16","left_context":"j'\u00e9tais toutes les apr\u00e8s-midi chez elle avec mon fr\u00e8re, o\u00f9 on, on ","pivot":"go\u00fbtait","right_context":", o\u00f9 on vidait son frigo, ses placards. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_16bis","left_context":"on ","pivot":"go\u00fbtait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_17","left_context":"qu'est -ce qu'on ","pivot":"faisait","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_19","left_context":"on faisait des shootings photos, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_20","left_context":"on s'","pivot":"entendait","right_context":" tr\u00e8s bien, jusqu'\u00e0 un moment o\u00f9 euh, on s'est pris la t\u00eate, et on se rappelle plus, euh, ni pourquoi, ni comment on s'est reparl\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_23","left_context":"ouais voil\u00e0, \u00e7a doit ","pivot":"faire","right_context":" euh, \u00e7a fait neuf ans qu'on se conna\u00eet. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_23","left_context":"ouais voil\u00e0, \u00e7a ","pivot":"doit","right_context":" faire euh, \u00e7a fait neuf ans qu'on se conna\u00eet. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_23","left_context":"ouais ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", \u00e7a doit faire euh, \u00e7a fait neuf ans qu'on se conna\u00eet. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_24","left_context":"donc, bon, c'\u00e9tait il y ","pivot":"a","right_context":" longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_26","left_context":"du coup euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" en mars. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_26bis","left_context":"parce qu'on est ","pivot":"n\u00e9es","right_context":" le m\u00eame mois en plus! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_27","left_context":"et euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":"! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_neesLeMemeMois_28","left_context":"apr\u00e8s, ah, si, apr\u00e8s, on a ","pivot":"fait","right_context":" du cheval ensemble aux C\u00e9sardi\u00e8res. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_1","left_context":"et, euh, il faut ","pivot":"savoir","right_context":" que c'est un lyc\u00e9e qui faisait aussi coll\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_1","left_context":"et, euh, il ","pivot":"faut","right_context":" savoir que c'est un lyc\u00e9e qui faisait aussi coll\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_2","left_context":"donc la plupart des \u00e9l\u00e8ves \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0, les ann\u00e9es ","pivot":"pass\u00e9es","right_context":", et se connaissait relativement bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_3","left_context":"du coup, on \u00e9tait que quatre ou cinq, euh, r\u00e9els nouveaux, \u00e0 vraiment, euh, ne ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":", euh, ni, euh, professeurs, ni \u00e9l\u00e8ves. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_5","left_context":"et puis euh, souvent, bah ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" les nouveaux on reste un peu euh, isol\u00e9s entre nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_6","left_context":"et puis, bah, on ","pivot":"apprend","right_context":" \u00e0 se conna\u00eetre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_7","left_context":"donc on se pose des questions un peu basiques: euh comment tu t'","pivot":"appelles","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_8","left_context":"d'o\u00f9 tu ","pivot":"viens","right_context":" etc? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_9","left_context":"et S\u00e9lim est ","pivot":"venu","right_context":" vers moi, donc, du coup, pour me poser ces questions, auxquelles j'ai r\u00e9pondu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_11","left_context":"et, il m'a dit que, lui, non, euh, au contraire il n'\u00e9tait pas du tout de, de la r\u00e9gion parisienne, qu'il avait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et qu'il \u00e9tait tout nouveau ici, euh, parce qu'il habitait, en fait, dans une petite ville, euh, de Rh\u00f4nes -Alpes euh quelques euh, il y a, il y ","pivot":"a","right_context":" m\u00eame pas euh, quelques semaines. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_11","left_context":"et, il m'a dit que, lui, non, euh, au contraire il n'\u00e9tait pas du tout de, de la r\u00e9gion parisienne, qu'il avait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et qu'il \u00e9tait tout nouveau ici, euh, parce qu'il habitait, en fait, dans une petite ville, euh, de Rh\u00f4nes -Alpes euh quelques euh, il y ","pivot":"a","right_context":", il y a m\u00eame pas euh, quelques semaines. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_11","left_context":"et, il m'a dit que, lui, non, euh, au contraire il n'\u00e9tait pas du tout de, de la r\u00e9gion parisienne, qu'il avait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et qu'il \u00e9tait tout nouveau ici, euh, parce qu'il ","pivot":"habitait","right_context":", en fait, dans une petite ville, euh, de Rh\u00f4nes -Alpes euh quelques euh, il y a, il y a m\u00eame pas euh, quelques semaines. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_11","left_context":"et, il m'a dit que, lui, non, euh, au contraire il n'\u00e9tait pas du tout de, de la r\u00e9gion parisienne, qu'il avait ","pivot":"d\u00e9m\u00e9nag\u00e9","right_context":" et qu'il \u00e9tait tout nouveau ici, euh, parce qu'il habitait, en fait, dans une petite ville, euh, de Rh\u00f4nes -Alpes euh quelques euh, il y a, il y a m\u00eame pas euh, quelques semaines. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_12","left_context":"donc, du coup, euh, bah, par curiosit\u00e9, voil\u00e0, je ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 lui poser des questions. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_12","left_context":"donc, du coup, euh, bah, par curiosit\u00e9, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", je commence \u00e0 lui poser des questions. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_14","left_context":"et, euh, de l\u00e0, il me dit non, mais de toute fa\u00e7on, \u00e7a ","pivot":"sert","right_context":" \u00e0 rien que, que je te donne le nom de la ville. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_15","left_context":"tu peux pas ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_15","left_context":"tu ","pivot":"peux","right_context":" pas conna\u00eetre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_16","left_context":"c'est vraiment une petite ville ","pivot":"perdue","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_18","left_context":"honn\u00eatement, euh, c'est, c'est pas possible, tu peux pas ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_18","left_context":"honn\u00eatement, euh, c'est, c'est pas possible, tu ","pivot":"peux","right_context":" pas conna\u00eetre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_19","left_context":"donc je lui dis oui peut-\u00eatre, mais, bon, euh, c'est pas grave, euh, c'est juste comme \u00e7a, juste pour ","pivot":"savoir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_20","left_context":"et, donc, du coup, il me dit euh, bon, d'accord comme tu ","pivot":"veux","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_23","left_context":"et au d\u00e9but il, il a pas trop ","pivot":"compris","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_24","left_context":"et, il me dit mais, euh, pourquoi tu ","pivot":"souris","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_25","left_context":"je lui dis bah, tu vois, tu \u00e9tais persuad\u00e9 que je conna\u00eetrais pas du tout, et finalement, euh, bah, je ","pivot":"connais","right_context":" m\u00eame tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_25","left_context":"je lui dis bah, tu vois, tu \u00e9tais persuad\u00e9 que je ","pivot":"conna\u00eetrais","right_context":" pas du tout, et finalement, euh, bah, je connais m\u00eame tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_25","left_context":"je lui dis bah, tu vois, tu \u00e9tais ","pivot":"persuad\u00e9","right_context":" que je conna\u00eetrais pas du tout, et finalement, euh, bah, je connais m\u00eame tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_25","left_context":"je lui dis bah, tu ","pivot":"vois","right_context":", tu \u00e9tais persuad\u00e9 que je conna\u00eetrais pas du tout, et finalement, euh, bah, je connais m\u00eame tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_26","left_context":"et, donc, du coup, euh, je vois un peu son expression faciale, euh, du style, euh, ","pivot":"interloqu\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_27","left_context":"et je lui dis mais, euh, je pense que, si vraiment je, je te dis, pourquoi je connais cette ville, tu ","pivot":"vas","right_context":" jamais me croire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouveauxEleves_27","left_context":"et je lui dis mais, euh, je ","pivot":"pense","right_context":" que, si vraiment je, je te dis, pourquoi je connais cette ville, tu vas jamais me croire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_4","left_context":"et, euh, je l'ai rencontr\u00e9e, \u00e7a faisait deux mois que je ","pivot":"travaillais","right_context":" au cin\u00e9ma. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_6","left_context":"et moi, j'\u00e9tais pas contente, parce que j'ai cru qu'elle allait prendre mon poste et qu'elle ","pivot":"allait","right_context":" prendre mes heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_6","left_context":"et moi, j'\u00e9tais pas contente, parce que j'ai cru qu'elle ","pivot":"allait","right_context":" prendre mon poste et qu'elle allait prendre mes heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_6","left_context":"et moi, j'\u00e9tais pas contente, parce que j'ai ","pivot":"cru","right_context":" qu'elle allait prendre mon poste et qu'elle allait prendre mes heures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_7","left_context":"et du coup, euh, bah, j'\u00e9tais pas tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e que il y ait quelqu'un de nouveau, parce que, comme c'est un petit cin\u00e9ma, bah, on travaille, euh, \u00e0, toujours tout seul, donc, euh, je me suis dit, elle ","pivot":"va","right_context":" piquer mon travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_7","left_context":"et du coup, euh, bah, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" pas tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e que il y ait quelqu'un de nouveau, parce que, comme c'est un petit cin\u00e9ma, bah, on travaille, euh, \u00e0, toujours tout seul, donc, euh, je me suis dit, elle va piquer mon travail. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_8","left_context":"\u00e7a ","pivot":"va","right_context":" pas \u00eatre cool. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_9","left_context":"mais, euh, finalement, en fait on s'est tout de suite tr\u00e8s bien ","pivot":"entendue","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_14","left_context":"et, bah, du coup, maintenant, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" deux ans que je la connais, et euh en plus d'\u00eatre ma coll\u00e8gue, c'est plus mon amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_16","left_context":"et, euh, du coup, bah, c'est vraiment agr\u00e9able d'avoir, euh, de ","pivot":"travailler","right_context":", avec quelqu'un, qui est pas seulement ma coll\u00e8gue, mais aussi mon amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_16","left_context":"et, euh, du coup, bah, c'est vraiment agr\u00e9able d'","pivot":"avoir","right_context":", euh, de travailler, avec quelqu'un, qui est pas seulement ma coll\u00e8gue, mais aussi mon amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_20","left_context":"on ","pivot":"travaille","right_context":" tout le temps toutes les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_21","left_context":"m\u00eame quand c'est que moi qui travaille, bah, elle vient et, quand il n'y a qu'elle qui travaille, je ","pivot":"viens","right_context":" aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_21","left_context":"m\u00eame quand c'est que moi qui travaille, bah, elle vient et, quand il n'y a qu'elle qui ","pivot":"travaille","right_context":", je viens aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_21","left_context":"m\u00eame quand c'est que moi qui travaille, bah, elle ","pivot":"vient","right_context":" et, quand il n'y a qu'elle qui travaille, je viens aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_21","left_context":"m\u00eame quand c'est que moi qui ","pivot":"travaille","right_context":", bah, elle vient et, quand il n'y a qu'elle qui travaille, je viens aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_22","left_context":"du coup, bah, c'est vraiment, j'ai pas l'impression d'","pivot":"\u00eatre","right_context":" au travail quand je suis avec. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_22","left_context":"du coup, bah, c'est vraiment, j'","pivot":"ai","right_context":" pas l'impression d'\u00eatre au travail quand je suis avec. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_23","left_context":"et comment vous vous vous ","pivot":"communiquez","right_context":" euh toutes les deux? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_23bis","left_context":"genre vous ","pivot":"parlez","right_context":" tout le temps ou? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_27","left_context":"en g\u00e9n\u00e9ral, bah, oui, on parle, on ","pivot":"parle","right_context":" assez souvent. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_27","left_context":"en g\u00e9n\u00e9ral, bah, oui, on ","pivot":"parle","right_context":", on parle assez souvent. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_28","left_context":"c'est, c'est vraiment plus mon amie que, que ma coll\u00e8gue, et, m\u00eame, en fait, quand on est f\u00e2ch\u00e9, c'est marrant, mais on est oblig\u00e9 de se parler, \u00e0 cause, enfin, gr\u00e2ce au travail, on va ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_28","left_context":"c'est, c'est vraiment plus mon amie que, que ma coll\u00e8gue, et, m\u00eame, en fait, quand on est f\u00e2ch\u00e9, c'est marrant, mais on est oblig\u00e9 de se parler, \u00e0 cause, enfin, gr\u00e2ce au travail, on ","pivot":"va","right_context":" dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_28","left_context":"c'est, c'est vraiment plus mon amie que, que ma coll\u00e8gue, et, m\u00eame, en fait, quand on est f\u00e2ch\u00e9, c'est marrant, mais on est ","pivot":"oblig\u00e9","right_context":" de se parler, \u00e0 cause, enfin, gr\u00e2ce au travail, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_29","left_context":"du coup, bah, on ","pivot":"reste","right_context":" jamais f\u00e2ch\u00e9 longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_31","left_context":"c'est que, la caisse o\u00f9 on ","pivot":"travaille","right_context":", c'est vraiment un endroit minuscule. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_31","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" que, la caisse o\u00f9 on travaille, c'est vraiment un endroit minuscule. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_32","left_context":"et on arrive vraiment \u00e0 ","pivot":"travailler","right_context":" super bien en bin\u00f4me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_32","left_context":"et on ","pivot":"arrive","right_context":" vraiment \u00e0 travailler super bien en bin\u00f4me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_nouvelleCollegue_34","left_context":"du coup, c'est, ils ","pivot":"disent","right_context":" qu'on est en symbiose. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_3","left_context":"ou \u00e7a ","pivot":"allait","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_4","left_context":"ah, tu ","pivot":"imagines","right_context":" m\u00eame pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_7","left_context":"en gros, euh, \u00e7a faisait des, des semaines et des semaines qu'on tannait ma m\u00e8re pour pas le rencontrer parce que, euh, aucune envie qu'il vienne ","pivot":"vivre","right_context":" chez nous et tout, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_7","left_context":"en gros, euh, \u00e7a faisait des, des semaines et des semaines qu'on tannait ma m\u00e8re pour pas le rencontrer parce que, euh, aucune envie qu'il ","pivot":"vienne","right_context":" vivre chez nous et tout, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_9","left_context":"et, euh, et au bout d'un moment on a craqu\u00e9 parce que, bah, elle est, elle for\u00e7ait, elle ","pivot":"for\u00e7ait","right_context":", puis, elle \u00e9tait plus jamais \u00e0 la maison et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_9","left_context":"et, euh, et au bout d'un moment on a craqu\u00e9 parce que, bah, elle est, elle ","pivot":"for\u00e7ait","right_context":", elle for\u00e7ait, puis, elle \u00e9tait plus jamais \u00e0 la maison et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_9","left_context":"et, euh, et au bout d'un moment on a ","pivot":"craqu\u00e9","right_context":" parce que, bah, elle est, elle for\u00e7ait, elle for\u00e7ait, puis, elle \u00e9tait plus jamais \u00e0 la maison et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_16","left_context":"en gros, ils se sont dit trop cool, on va ","pivot":"aller","right_context":" faire une activit\u00e9 tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_16","left_context":"en gros, ils se sont dit trop cool, on ","pivot":"va","right_context":" aller faire une activit\u00e9 tous ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_17","left_context":"donc, on est ","pivot":"parti","right_context":" faire du bowling. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_21","left_context":"du coup, je l'ai rencontr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, genre, il est ","pivot":"venu","right_context":" nous chercher en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_22","left_context":"la, la premi\u00e8re discussion qu'on a eue, c'","pivot":"est","right_context":" il critiquait les notes scolaires de mon fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_25","left_context":"\u00e7a ","pivot":"commence","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_26","left_context":"donc mon fr\u00e8re, il y a un des deux \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"braqu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_26","left_context":"donc mon fr\u00e8re, il y ","pivot":"a","right_context":" un des deux \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 braqu\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_27","left_context":"ensuite, on ","pivot":"d\u00e9barque","right_context":" au bowling. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_29","left_context":"ce qui fait que s'il \u00e9tait pas premier, il \u00e9tait \u00e0 se ","pivot":"plaindre","right_context":" \u00e0\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_29","left_context":"ce qui ","pivot":"fait","right_context":" que s'il \u00e9tait pas premier, il \u00e9tait \u00e0 se plaindre \u00e0\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_32","left_context":"apr\u00e8s, pendant tout le bowling, ils ont pas arr\u00eat\u00e9 de s'","pivot":"asseoir","right_context":" l'un sur l'autre et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_32","left_context":"apr\u00e8s, pendant tout le bowling, ils ont pas ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":" de s'asseoir l'un sur l'autre et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_33","left_context":null,"pivot":"sachant","right_context":" que j'avais jamais vu ma m\u00e8re avec quelqu'un d'autre que mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_37","left_context":"au final, le bowling se ","pivot":"passe","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_39","left_context":"il voulait ","pivot":"faire","right_context":" une deuxi\u00e8me partie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_39","left_context":"il ","pivot":"voulait","right_context":" faire une deuxi\u00e8me partie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_42","left_context":"et ensuite, il a, ma m\u00e8re l'a invit\u00e9 \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":", euh, chez nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_42","left_context":"et ensuite, il ","pivot":"a","right_context":", ma m\u00e8re l'a invit\u00e9 \u00e0 manger, euh, chez nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_48","left_context":"ce qui fait qu'il a d\u00e9barqu\u00e9 dans la maison, dans la maison familiale, o\u00f9 j'ai ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":" avec mes deux parents ensemble et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_48","left_context":"ce qui ","pivot":"fait","right_context":" qu'il a d\u00e9barqu\u00e9 dans la maison, dans la maison familiale, o\u00f9 j'ai v\u00e9cu avec mes deux parents ensemble et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_49","left_context":"et l\u00e0, on a cru, j'ai cru, on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" chez lui! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_49","left_context":"et l\u00e0, on a cru, j'ai ","pivot":"cru","right_context":", on \u00e9tait chez lui! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_49","left_context":"et l\u00e0, on a ","pivot":"cru","right_context":", j'ai cru, on \u00e9tait chez lui! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_50","left_context":"il se ","pivot":"levait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_52","left_context":"il ","pivot":"arrivait","right_context":" avec, euh, avec les assiettes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_53","left_context":"il ","pivot":"allait","right_context":" chercher, euh, l'eau au frig~, enfin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pireSoireeHorrible_54","left_context":"mais, mais genre nous, on \u00e9tait ","pivot":"invit\u00e9","right_context":" chez lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_2","left_context":"et, euh j'avais mis, euh mille ans \u00e0 me ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_3","left_context":"euh, j'avais mis, euh, plus du , plus de deux heures je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_7","left_context":"et euh, une fois pr\u00eate, euh, du coup, bah, je descends, avec Mamie, parce que Mamie allait autre part et, moi, j'","pivot":"allais","right_context":", euh, du coup rejoindre XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_7","left_context":"et euh, une fois pr\u00eate, euh, du coup, bah, je descends, avec Mamie, parce que Mamie ","pivot":"allait","right_context":" autre part et, moi, j'allais, euh, du coup rejoindre XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_7","left_context":"et euh, une fois pr\u00eate, euh, du coup, bah, je ","pivot":"descends","right_context":", avec Mamie, parce que Mamie allait autre part et, moi, j'allais, euh, du coup rejoindre XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_9","left_context":"et euh, et il ouais, tu sais, et il ","pivot":"avait","right_context":", ouais, il avait les cheveux courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_9","left_context":"et euh, et il ouais, tu ","pivot":"sais","right_context":", et il avait, ouais, il avait les cheveux courts. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_10","left_context":"il \u00e9tait, euh, il \u00e9tait tout ","pivot":"mouill\u00e9","right_context":" \u00e0 cause de la pluie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_17","left_context":"donc, la premi\u00e8re fois que je l'ai rencontr\u00e9 du coup, bah c'\u00e9tait quand il \u00e9tait, il \u00e9tait ","pivot":"habill\u00e9","right_context":" avec une doudoune, euh, un jogging. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_23","left_context":"et apr\u00e8s on ","pivot":"part","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_24","left_context":"donc, on commence \u00e0 ","pivot":"marcher","right_context":" en direction du bus, du XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_24","left_context":"donc, on ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 marcher en direction du bus, du XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_25","left_context":"et euh, et euh, l\u00e0, euh, donc, on marche, on ","pivot":"marche","right_context":", etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_25","left_context":"et euh, et euh, l\u00e0, euh, donc, on ","pivot":"marche","right_context":", on marche, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_26","left_context":"et euh, apr\u00e8s on se dit tiens on va ","pivot":"aller","right_context":" \u00e0 XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_26","left_context":"et euh, apr\u00e8s on se dit tiens on ","pivot":"va","right_context":" aller \u00e0 XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_31","left_context":"du coup, apr\u00e8s on ","pivot":"va","right_context":" \u00e0 XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_32","left_context":"on va euh, ","pivot":"manger","right_context":" euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_32","left_context":"on ","pivot":"va","right_context":" euh, manger euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_34","left_context":"on a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"manger","right_context":" \u00e0 la XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_pluieEtMamie_34","left_context":"on a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" manger \u00e0 la XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_1","left_context":"donc, euh, ce que je ","pivot":"voulais","right_context":" te raconter c'est, le, euh, la fois o\u00f9, o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma meilleure copine actuelle, qui s'appelle Cynthia. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_2","left_context":"donc j'\u00e9tais en seconde, j'","pivot":"entrais","right_context":" en seconde, euh, au lyc\u00e9e, dans un nouveau lyc\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_3","left_context":"et j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" avec ma maman, on \u00e9tait dans la salle d'attente, euh, du secr\u00e9tariat, on attendait de, notre tour, pour, euh, pour s'inscrire, pour, euh, rendre les papiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_5","left_context":"je m'en souviens tr\u00e8s bien parce que son petit fr\u00e8re, euh, il ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans la poussette. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_7","left_context":"et il ","pivot":"pleurait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_8","left_context":"et personne n'aime les b\u00e9b\u00e9s, qui pleurent, entendre les b\u00e9b\u00e9s pleurer, euh, euh, que ce ","pivot":"soit","right_context":" dans l'avion, euh, dans la salle d'attente du docteur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_8","left_context":"et personne n'aime les b\u00e9b\u00e9s, qui pleurent, entendre les b\u00e9b\u00e9s ","pivot":"pleurer","right_context":", euh, euh, que ce soit dans l'avion, euh, dans la salle d'attente du docteur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_8","left_context":"et personne n'aime les b\u00e9b\u00e9s, qui pleurent, ","pivot":"entendre","right_context":" les b\u00e9b\u00e9s pleurer, euh, euh, que ce soit dans l'avion, euh, dans la salle d'attente du docteur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_8","left_context":"et personne n'aime les b\u00e9b\u00e9s, qui ","pivot":"pleurent","right_context":", entendre les b\u00e9b\u00e9s pleurer, euh, euh, que ce soit dans l'avion, euh, dans la salle d'attente du docteur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_8","left_context":"et personne n'","pivot":"aime","right_context":" les b\u00e9b\u00e9s, qui pleurent, entendre les b\u00e9b\u00e9s pleurer, euh, euh, que ce soit dans l'avion, euh, dans la salle d'attente du docteur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_12","left_context":"on est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il ","pivot":"fallait","right_context":" m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais ","pivot":"d\u00e9m\u00e9nag\u00e9","right_context":" et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'","pivot":"avais","right_context":" pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis all\u00e9e tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me ","pivot":"souviens","right_context":" que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_13","left_context":"euh, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" tout de suite, euh, apr\u00e8s en cours, et, en fait, je me souviens que j'avais rat\u00e9, euh, les trois premiers jours de la rentr\u00e9e parce que j'avais pas, j'avais pas trouv\u00e9 de lyc\u00e9e, j'avais d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et il fallait m'affecter au lyc\u00e9e du quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_17","left_context":"tu ","pivot":"viens","right_context":" d'o\u00f9? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_19","left_context":"et, euh, donc, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", je me suis fait des amis, tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_20","left_context":"et euh la journ\u00e9e se passe, \u00e7a se ","pivot":"passe","right_context":" tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_20","left_context":"et euh la journ\u00e9e se ","pivot":"passe","right_context":", \u00e7a se passe tr\u00e8s bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_21","left_context":"et le lendemain, je ","pivot":"retourne","right_context":" en classe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_23","left_context":"je ","pivot":"retourne","right_context":" en classe. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_24","left_context":"et devant la salle, je me ","pivot":"souviens","right_context":", on avait physique et devant la salle, je vois cette fille, que j'avais vue hier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_25","left_context":"et je lui ai demand\u00e9, du coup, si c'\u00e9tait bien elle, que j'avais vue, si c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" bien elle, dont le petit fr\u00e8re nous cassait les oreilles, elle m'a dit que oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_31","left_context":"elle, euh, ","pivot":"restait","right_context":" avec une autre fille. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_32","left_context":"moi, je ","pivot":"restais","right_context":" avec d'autres personnes dans la classe etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_34","left_context":"et puis on est devenue amie, m\u00eame si \u00e7a ","pivot":"partait","right_context":" sur une mauvaise note. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_34","left_context":"et puis on est ","pivot":"devenue","right_context":" amie, m\u00eame si \u00e7a partait sur une mauvaise note. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_35","left_context":"et, \u00e0 l'heure actuelle, on est toujours, euh, copines, et je ","pivot":"pense","right_context":" toujours qu'elle a un pr\u00e9nom de vieille. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_39","left_context":"donc \u00e7a ","pivot":"remonte","right_context":" un peu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_40","left_context":"et euh, comme quoi, en fait, la rencontre ne d\u00e9termine pas la fa\u00e7on dont l'amiti\u00e9 va se passer et, euh, et la relation que tu ","pivot":"vas","right_context":" avoir avec une personne, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_40","left_context":"et euh, comme quoi, en fait, la rencontre ne d\u00e9termine pas la fa\u00e7on dont l'amiti\u00e9 va se ","pivot":"passer","right_context":" et, euh, et la relation que tu vas avoir avec une personne, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_40","left_context":"et euh, comme quoi, en fait, la rencontre ne d\u00e9termine pas la fa\u00e7on dont l'amiti\u00e9 ","pivot":"va","right_context":" se passer et, euh, et la relation que tu vas avoir avec une personne, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_prenomDeVieille_41","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'est tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_1","left_context":"et avec ma classe de quatri\u00e8me, on, on se ","pivot":"baladait","right_context":" au niveau, de, euh, de, la, hum, du parlement fran\u00e7ais, euh, sur la Pariser Platz, euh, vers, euh, la tour de Brandenburg. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_2","left_context":"et, euh, on se ","pivot":"baladait","right_context":" dans le quartier. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_3","left_context":"et on est forc\u00e9ment pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du , du , du Bundestag, le, euh, le parlement de, euh, de Berlin, euh, pour voir \u00e0 quoi ressemblait, euh, ce, cet endroit iconique, enfin, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", de Berlin, le parlement, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_3","left_context":"et on est forc\u00e9ment pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du , du , du Bundestag, le, euh, le parlement de, euh, de Berlin, euh, pour voir \u00e0 quoi ","pivot":"ressemblait","right_context":", euh, ce, cet endroit iconique, enfin, voil\u00e0, de Berlin, le parlement, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_3","left_context":"et on est forc\u00e9ment pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du , du , du Bundestag, le, euh, le parlement de, euh, de Berlin, euh, pour ","pivot":"voir","right_context":" \u00e0 quoi ressemblait, euh, ce, cet endroit iconique, enfin, voil\u00e0, de Berlin, le parlement, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_3","left_context":"et on est forc\u00e9ment ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du , du , du Bundestag, le, euh, le parlement de, euh, de Berlin, euh, pour voir \u00e0 quoi ressemblait, euh, ce, cet endroit iconique, enfin, voil\u00e0, de Berlin, le parlement, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_4","left_context":"et, euh, mais vraiment par hasard, alors qu'on passait sur le c\u00f4t\u00e9 du , du b\u00e2timent, euh, depuis une toute petite porte, on voit euh, Angela Merkel qui, qui sort accompagn\u00e9e d'un, d'un secr\u00e9taire ou de, euh, de, d'une sorte de, de, de garde du corps, euh, qui n'","pivot":"avait","right_context":" pas l'air, euh, enfin, qui n'\u00e9tait pas, euh, guind\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_4","left_context":"et, euh, mais vraiment par hasard, alors qu'on passait sur le c\u00f4t\u00e9 du , du b\u00e2timent, euh, depuis une toute petite porte, on voit euh, Angela Merkel qui, qui sort ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" d'un, d'un secr\u00e9taire ou de, euh, de, d'une sorte de, de, de garde du corps, euh, qui n'avait pas l'air, euh, enfin, qui n'\u00e9tait pas, euh, guind\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_4","left_context":"et, euh, mais vraiment par hasard, alors qu'on passait sur le c\u00f4t\u00e9 du , du b\u00e2timent, euh, depuis une toute petite porte, on voit euh, Angela Merkel qui, qui ","pivot":"sort","right_context":" accompagn\u00e9e d'un, d'un secr\u00e9taire ou de, euh, de, d'une sorte de, de, de garde du corps, euh, qui n'avait pas l'air, euh, enfin, qui n'\u00e9tait pas, euh, guind\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_4","left_context":"et, euh, mais vraiment par hasard, alors qu'on ","pivot":"passait","right_context":" sur le c\u00f4t\u00e9 du , du b\u00e2timent, euh, depuis une toute petite porte, on voit euh, Angela Merkel qui, qui sort accompagn\u00e9e d'un, d'un secr\u00e9taire ou de, euh, de, d'une sorte de, de, de garde du corps, euh, qui n'avait pas l'air, euh, enfin, qui n'\u00e9tait pas, euh, guind\u00e9, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_5","left_context":"il n'","pivot":"avait","right_context":" pas l'air d'\u00eatre arm\u00e9, ni rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_6","left_context":"enfin, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_7","left_context":"elle s'","pivot":"appr\u00eatait","right_context":" \u00e0 prendre, euh, une voiture, euh, qui l'emmenait, euh, je, je, je sais pas trop o\u00f9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_8","left_context":"et, euh on \u00e9tait avec nos correspondantes, euh, allemandes, on ","pivot":"avait","right_context":" du mal \u00e0 y croire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_10","left_context":"et euh, et, ma, ma, ma prof d'allemand, \u00e0 ce moment -l\u00e0, elle a, elle a ","pivot":"os\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_10","left_context":"et euh, et, ma, ma, ma prof d'allemand, \u00e0 ce moment -l\u00e0, elle ","pivot":"a","right_context":", elle a os\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_12","left_context":"elle, elle a dit ","pivot":"venez","right_context":" les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_12","left_context":"elle, elle a ","pivot":"dit","right_context":" venez les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_13","left_context":"on va ","pivot":"aller","right_context":" lui parler et tout, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_13","left_context":"on ","pivot":"va","right_context":" aller lui parler et tout, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_14","left_context":"euh, elle s'est ","pivot":"adress\u00e9e","right_context":" \u00e0 elle en allemand, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_17","left_context":"on vient de, euh, voil\u00e0 euh, on ","pivot":"aime","right_context":", euh, on aime beaucoup Berlin, tout \u00e7a, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_17","left_context":"on vient de, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" euh, on aime, euh, on aime beaucoup Berlin, tout \u00e7a, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_17","left_context":"on ","pivot":"vient","right_context":" de, euh, voil\u00e0 euh, on aime, euh, on aime beaucoup Berlin, tout \u00e7a, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_18","left_context":"et, euh, Angela Merkel, ben, euh, s'est adress\u00e9e \u00e0 nous, en fran\u00e7ais, et \u00e9tait, nous a dit qu'elle \u00e9tait tr\u00e8s contente, euh, de, euh, de ","pivot":"maintenir","right_context":", euh, qu'on maintienne, euh, le lien franco-allemand, l'amiti\u00e9 franco-allemande. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_18","left_context":"et, euh, Angela Merkel, ben, euh, s'est ","pivot":"adress\u00e9e","right_context":" \u00e0 nous, en fran\u00e7ais, et \u00e9tait, nous a dit qu'elle \u00e9tait tr\u00e8s contente, euh, de, euh, de maintenir, euh, qu'on maintienne, euh, le lien franco-allemand, l'amiti\u00e9 franco-allemande. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_19","left_context":"et, euh, elle a ","pivot":"accept\u00e9","right_context":", de, de, prendre une, euh, une photo avec nous, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_21","left_context":"j'\u00e9tais juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle, vraiment, je, coll\u00e9e, euh, coll\u00e9e \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_21","left_context":"j'\u00e9tais juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle, vraiment, je, coll\u00e9e, euh, ","pivot":"coll\u00e9e","right_context":" \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_21","left_context":"j'\u00e9tais juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle, vraiment, je, ","pivot":"coll\u00e9e","right_context":", euh, coll\u00e9e \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_22","left_context":"j'\u00e9tais tr\u00e8s ","pivot":"intimid\u00e9e","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":"faut penser, ben, euh, tu, faut, faut ","pivot":"penser","right_context":" qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de rencontrer quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":"faut penser, ben, euh, tu, faut, ","pivot":"faut","right_context":" penser qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de rencontrer quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":"faut penser, ben, euh, tu, ","pivot":"faut","right_context":", faut penser qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de rencontrer quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":"faut ","pivot":"penser","right_context":", ben, euh, tu, faut, faut penser qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de rencontrer quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreAngelaMerkel_23","left_context":null,"pivot":"faut","right_context":" penser, ben, euh, tu, faut, faut penser qu'\u00e0 douze ans, c'est, c'est, ouais, c'est, c'est impressionnant, de, de de rencontrer quelqu'un d'aussi haut plac\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_1","left_context":"et l\u00e0, vers midi, midi et demi, les joueurs ont commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"sortir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_1","left_context":"et l\u00e0, vers midi, midi et demi, les joueurs ont ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_2","left_context":"donc ils sont ","pivot":"sortis","right_context":" avec leurs voitures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_3","left_context":"ils sont ","pivot":"sortis","right_context":" avec leurs voitures. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_8","left_context":"on a ","pivot":"pu","right_context":" tous prendre une photo avec lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_9","left_context":"on a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"discuter","right_context":" avec lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_9","left_context":"on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 discuter avec lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_11","left_context":"euh, ils ont pris le temps pour tout le monde, etc, ensuite, ","pivot":"arrivent","right_context":" les autres joueurs. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_11","left_context":"euh, ils ont ","pivot":"pris","right_context":" le temps pour tout le monde, etc, ensuite, arrivent les autres joueurs. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_17","left_context":"et, il a pas ","pivot":"voulu","right_context":" s'arr\u00eater plus, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_18","left_context":"ouais, c'\u00e9tait pas tr\u00e8s cool, mais je pense, il ","pivot":"devait","right_context":" avoir faim. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_18","left_context":"ouais, c'\u00e9tait pas tr\u00e8s cool, mais je ","pivot":"pense","right_context":", il devait avoir faim. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_19","left_context":"il devait \u00eatre \u00e9puis\u00e9 de l'entra\u00eenement, etc et donc l\u00e0, arrive le moment o\u00f9 le joueur du Portugal, euh, Mourinho, o\u00f9 le joueur du Portugal, il ","pivot":"arrive","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_19","left_context":"il devait \u00eatre \u00e9puis\u00e9 de l'entra\u00eenement, etc et donc l\u00e0, ","pivot":"arrive","right_context":" le moment o\u00f9 le joueur du Portugal, euh, Mourinho, o\u00f9 le joueur du Portugal, il arrive et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_19","left_context":"il devait \u00eatre ","pivot":"\u00e9puis\u00e9","right_context":" de l'entra\u00eenement, etc et donc l\u00e0, arrive le moment o\u00f9 le joueur du Portugal, euh, Mourinho, o\u00f9 le joueur du Portugal, il arrive et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_19","left_context":"il ","pivot":"devait","right_context":" \u00eatre \u00e9puis\u00e9 de l'entra\u00eenement, etc et donc l\u00e0, arrive le moment o\u00f9 le joueur du Portugal, euh, Mourinho, o\u00f9 le joueur du Portugal, il arrive et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_20","left_context":"et euh et donc ma m\u00e8re, comme, bah, on est portugais et tout, elle ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 lui parler portugais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_21","left_context":"et elle lui demande en portugais est -ce que tu ","pivot":"veux","right_context":" m'\u00e9pouser? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_22","left_context":"elle a ","pivot":"os\u00e9","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_24","left_context":"et l\u00e0, lui, il l'a regard\u00e9e en mode euh, mais, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":", madame? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_29","left_context":"il a pas ","pivot":"r\u00e9pondu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_31","left_context":"il \u00e9tait ","pivot":"choqu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_33","left_context":"apr\u00e8s, ma m\u00e8re, elle a ","pivot":"dit","right_context":" bon, c'est dommage. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_34","left_context":"mais, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" au moins signer mon t\u00e9l\u00e9phone, s'il vous pla\u00eet? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_36","left_context":"et lui il \u00e9tait l\u00e0 en mode, euh, mais, euh, vous ","pivot":"voulez","right_context":" que je fasse quoi avec \u00e7a et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_37","left_context":"et l\u00e0, elle dit ah, bah, ","pivot":"signez","right_context":"! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_37","left_context":"et l\u00e0, elle ","pivot":"dit","right_context":" ah, bah, signez! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_38","left_context":"et il a ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" sur sa coque de t\u00e9l\u00e9phone et sur son t\u00e9l\u00e9phone aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_39","left_context":"lui, euh, il ","pivot":"comprenait","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_42","left_context":"euh, ensuite, qu'est -ce qu'on a ","pivot":"fait","right_context":"? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_43","left_context":"bah, ensuite, euh, les autres, ils \u00e9taient un peu d\u00e9gout\u00e9s, parce que, du coup, nous, on est cinq, et le temps de faire les cinq photos, de ","pivot":"parler","right_context":" un peu avec eux et tout, euh, bah, les autres, ils \u00e9taient un peu en mode bah c'est quand notre tour c'est quand notre tour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_rencontreMourinho_43","left_context":"bah, ensuite, euh, les autres, ils \u00e9taient un peu ","pivot":"d\u00e9gout\u00e9s","right_context":", parce que, du coup, nous, on est cinq, et le temps de faire les cinq photos, de parler un peu avec eux et tout, euh, bah, les autres, ils \u00e9taient un peu en mode bah c'est quand notre tour c'est quand notre tour etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__1","left_context":"honn\u00eatement, je ","pivot":"pense","right_context":" que, le mieux ce serait euh, de louer un g\u00eete, un grand g\u00eete euh, en montagne euh, essentiellement euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse aller marcher, aller prendre l'air quand on ","pivot":"veut","right_context":", sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse aller marcher, ","pivot":"aller","right_context":" prendre l'air quand on veut, sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse aller ","pivot":"marcher","right_context":", aller prendre l'air quand on veut, sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on puisse ","pivot":"aller","right_context":" marcher, aller prendre l'air quand on veut, sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__5","left_context":"on ","pivot":"puisse","right_context":" aller marcher, aller prendre l'air quand on veut, sans avoir une limite d'un kilom\u00e8tre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__6","left_context":"euh, ","pivot":"pouvoir","right_context":" euh, se faire des batailles de boules de neige, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__7","left_context":null,"pivot":"profiter","right_context":" vraiment de l'instant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__8","left_context":"et, ouais, pour moi \u00e7a serait vraiment le r\u00eave, parce que je pense qu'\u00e0 rester enferm\u00e9s comme \u00e7a pendant, pendant des jours euh, on ","pivot":"finit","right_context":" par euh, perdre toute notion euh, de temps et d'espace. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__8","left_context":"et, ouais, pour moi \u00e7a serait vraiment le r\u00eave, parce que je pense qu'\u00e0 ","pivot":"rester","right_context":" enferm\u00e9s comme \u00e7a pendant, pendant des jours euh, on finit par euh, perdre toute notion euh, de temps et d'espace. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__8","left_context":"et, ouais, pour moi \u00e7a serait vraiment le r\u00eave, parce que je ","pivot":"pense","right_context":" qu'\u00e0 rester enferm\u00e9s comme \u00e7a pendant, pendant des jours euh, on finit par euh, perdre toute notion euh, de temps et d'espace. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__11","left_context":"ah, non euh, on ","pivot":"parle","right_context":" de montagne, hein ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__14","left_context":"comme quand on avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 Tignes il y ","pivot":"a","right_context":" deux ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__14","left_context":"comme quand on avait ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" \u00e0 Tignes il y a deux ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__17","left_context":"et euh, franchement euh, je crois que je me rappellerai toujours euh, d'\u00eatre ","pivot":"mont\u00e9e","right_context":" \u00e0 trois mille, c'est \u00e7a trois mille m\u00e8tres, et euh, et de voir le, les glaciers avec les moraines euh, effectivement euh, juste en face. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__17","left_context":"et euh, franchement euh, je ","pivot":"crois","right_context":" que je me rappellerai toujours euh, d'\u00eatre mont\u00e9e \u00e0 trois mille, c'est \u00e7a trois mille m\u00e8tres, et euh, et de voir le, les glaciers avec les moraines euh, effectivement euh, juste en face. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__22","left_context":"c'\u00e9tait par contre une bonne aventure de ","pivot":"partir","right_context":" \u00e0 Tignes pendant au moins une semaine. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__23","left_context":"l'id\u00e9e, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" de faire du ski et de s'amuser. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__25","left_context":"et si tu as des id\u00e9es de repas de famille euh, qu'est-ce que tu aimerais qu'on fasse \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":" euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__25","left_context":"et si tu as des id\u00e9es de repas de famille euh, qu'est-ce que tu aimerais qu'on ","pivot":"fasse","right_context":" \u00e0 manger euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__25","left_context":"et si tu as des id\u00e9es de repas de famille euh, qu'est-ce que tu ","pivot":"aimerais","right_context":" qu'on fasse \u00e0 manger euh ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__26","left_context":"ou est-ce que tu ","pivot":"voudrais","right_context":" qu'on fasse quelque chose, justement, d'un petit peu exceptionnel cette ann\u00e9e ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on ","pivot":"a","right_context":" pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont ","pivot":"n\u00e9s","right_context":", on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je ","pivot":"pense","right_context":" que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":", \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas exploser tellement il y ","pivot":"a","right_context":" \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu vas ","pivot":"exploser","right_context":" tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu as l'impression que tu ","pivot":"vas","right_context":" exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_5_g\u00eeteEnMontagne__27","left_context":"bah, je me suis toujours dit que euh, faire un vrai repas de No\u00ebl euh, comme euh, comme nos grands-parents avec euh, la dinde aux marrons, euh, les dix repas, les les dix plats euh, pendant le repas o\u00f9, o\u00f9 euh, tu ","pivot":"as","right_context":" l'impression que tu vas exploser tellement il y a \u00e0 manger, \u00e7a serait g\u00e9nial, parce que je pense que, que depuis que les enfants sont n\u00e9s, on a pas euh, on a pas eu trop cette tradition. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__4","left_context":"le premier souvenir de nous le plus clair que j'ai, euh, je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est en Alg\u00e9rie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__5","left_context":"je crois que c'","pivot":"est","right_context":" en Alg\u00e9rie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__5","left_context":"je ","pivot":"crois","right_context":" que c'est en Alg\u00e9rie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__6","left_context":"et je ","pivot":"sais","right_context":" pas, si tu te souviens. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__8","left_context":"et, euh, et on ","pivot":"courait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__9","left_context":"on ","pivot":"jouait","right_context":", comme des \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__17","left_context":"c'\u00e9tait il y ","pivot":"a","right_context":" tr\u00e8s, tr\u00e8s, bah oui, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__21","left_context":"on \u00e9tait en train de ","pivot":"jouer","right_context":", euh, sur cette grande place. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__22","left_context":"il ","pivot":"faisait","right_context":" chaud. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__24","left_context":"enfin, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" comme si, euh, il n'y avait personne \u00e0 part nous et, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__25","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" quoi ton souvenir \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__27","left_context":"euh, je sais pas, parce que j'","pivot":"ai","right_context":" peur que mes souvenirs les plus jeunes soient des, des, euh, des cr\u00e9ations de, de photos que j'ai vues, de nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__27","left_context":"euh, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, parce que j'ai peur que mes souvenirs les plus jeunes soient des, des, euh, des cr\u00e9ations de, de photos que j'ai vues, de nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__33","left_context":"mais vu que j'ai, on \u00e9norm\u00e9ment de photos et de vid\u00e9os de ce voyage, j'","pivot":"ai","right_context":" peur que ce ne soit pas v~, enfin, r\u00e9el, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__34","left_context":"ouais, ok, que ce soit un souvenir ","pivot":"construit","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__35","left_context":"ouais, plut\u00f4t ","pivot":"construit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__37","left_context":"et ce serait, euh, moi qui suis dans le, le hamac et toi qui m'aides \u00e0 essayer de ","pivot":"sortir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__37","left_context":"et ce serait, euh, moi qui suis dans le, le hamac et toi qui m'aides \u00e0 ","pivot":"essayer","right_context":" de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__37","left_context":"et ce serait, euh, moi qui ","pivot":"suis","right_context":" dans le, le hamac et toi qui m'aides \u00e0 essayer de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__38","left_context":"tu n'\u00e9tais pas loin, en tous cas, moi j'ai ","pivot":"gal\u00e9r\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__38","left_context":"tu n'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" pas loin, en tous cas, moi j'ai gal\u00e9r\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__41","left_context":"et je ","pivot":"gal\u00e9rais","right_context":" \u00e0 sortir de ce putain de hamac. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__42","left_context":"et tu ","pivot":"\u00e9tais","right_context":" pas loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__44","left_context":"tu ","pivot":"\u00e9tais","right_context":" pas loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__49","left_context":"c'est pas du tout le m\u00eame, parce que, pour le coup, euh, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression que, euh, la sc\u00e8ne du hamac, on \u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s jeunes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_16_hamacTahiti__49","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" pas du tout le m\u00eame, parce que, pour le coup, euh, j'ai l'impression que, euh, la sc\u00e8ne du hamac, on \u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s jeunes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__1","left_context":"le jour o\u00f9 j'ai rencontr\u00e9 ma petite soeur, euh, bah, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a ","pivot":"faisait","right_context":" longtemps que je l'attendais, plus que neuf mois quand m\u00eame, parce que je l'avais demand\u00e9e avant. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas all\u00e9e voir, la voir le jour m\u00eame, parce qu'elle est n\u00e9e euh, je crois qu'elle est ","pivot":"n\u00e9e","right_context":" le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas all\u00e9e voir, la voir le jour m\u00eame, parce qu'elle est n\u00e9e euh, je ","pivot":"crois","right_context":" qu'elle est n\u00e9e le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas all\u00e9e voir, la voir le jour m\u00eame, parce qu'elle est ","pivot":"n\u00e9e","right_context":" euh, je crois qu'elle est n\u00e9e le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas all\u00e9e ","pivot":"voir","right_context":", la voir le jour m\u00eame, parce qu'elle est n\u00e9e euh, je crois qu'elle est n\u00e9e le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__2","left_context":"donc, je suis pas ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" voir, la voir le jour m\u00eame, parce qu'elle est n\u00e9e euh, je crois qu'elle est n\u00e9e le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__3","left_context":"ouais, elle est ","pivot":"n\u00e9e","right_context":" le soir, euh, tard. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__4","left_context":"du coup moi, ce soir-l\u00e0, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" chez mon oncle et ma tante. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__6","left_context":"et on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":", euh, tous euh autour du t\u00e9l\u00e9phone. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__7","left_context":"je me souviens, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" sur les genoux de ma tante. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__7","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":", j'\u00e9tais sur les genoux de ma tante. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__8","left_context":"et euh, il y a le t\u00e9l\u00e9phone qui a ","pivot":"sonn\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__9","left_context":"on nous a dit qu'elle \u00e9tait ","pivot":"n\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__10","left_context":"et vu qu'on ","pivot":"avait","right_context":" tous, pff \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__10","left_context":"et ","pivot":"vu","right_context":" qu'on avait tous, pff \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__11","left_context":"j'avais sept ans, je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__12","left_context":"mon cousin, il ","pivot":"devait","right_context":" avoir huit ans, mon autre petit cousin, quatre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__13","left_context":"du coup, bah, on est tous ","pivot":"all\u00e9","right_context":" se coucher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__14","left_context":"et apr\u00e8s, donc le lendemain, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" la voir \u00e0 l'h\u00f4pital. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__17","left_context":"bon, les b\u00e9b\u00e9s, quand ils ","pivot":"naissent","right_context":", ils sont moches. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__23","left_context":"elle \u00e9tait dans son, tu sais, c'est pas des landaus, c'est les trucs dans les h\u00f4pitaux l\u00e0, je ","pivot":"crois","right_context":" que c'est en verre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__23","left_context":"elle \u00e9tait dans son, tu ","pivot":"sais","right_context":", c'est pas des landaus, c'est les trucs dans les h\u00f4pitaux l\u00e0, je crois que c'est en verre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__24","left_context":"je sais plus comment \u00e7a s'","pivot":"appelle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__24","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" plus comment \u00e7a s'appelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__27","left_context":"elle \u00e9tait dedans avec ses, avec ses cheveux, l\u00e0, qui ","pivot":"sortaient","right_context":" de partout, et avec ses petites peluches. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__27","left_context":"elle ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dedans avec ses, avec ses cheveux, l\u00e0, qui sortaient de partout, et avec ses petites peluches. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__29","left_context":"j'","pivot":"avoue","right_context":", elle \u00e9tait mignonne quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__32","left_context":"et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", j'\u00e9tais contente, parce que c'\u00e9tait ma petite soeur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__34","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" que dans l'h\u00f4pital, c'\u00e9tait, on \u00e9tait du coup, il y avait mon p\u00e8re, ma m\u00e8re et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__35","left_context":"mais du coup, il y avait aussi mon oncle et ma tante, vu qu'ils m'avaient emmen\u00e9e, vu que j'avais ","pivot":"dormi","right_context":" chez eux la veille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__35","left_context":"mais du coup, il y avait aussi mon oncle et ma tante, vu qu'ils m'avaient emmen\u00e9e, ","pivot":"vu","right_context":" que j'avais dormi chez eux la veille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__35","left_context":"mais du coup, il y avait aussi mon oncle et ma tante, ","pivot":"vu","right_context":" qu'ils m'avaient emmen\u00e9e, vu que j'avais dormi chez eux la veille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__36","left_context":"et je me ","pivot":"souviens","right_context":" que les gar\u00e7ons, ils avaient fait une course de chariot. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__37","left_context":"enfin, je crois ils avaient pris un, un chariot vide ou, je sais pas, tu ","pivot":"sais","right_context":", le truc l\u00e0 o\u00f9 on met les b\u00e9b\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__37","left_context":"enfin, je crois ils avaient pris un, un chariot vide ou, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, tu sais, le truc l\u00e0 o\u00f9 on met les b\u00e9b\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__37","left_context":"enfin, je ","pivot":"crois","right_context":" ils avaient pris un, un chariot vide ou, je sais pas, tu sais, le truc l\u00e0 o\u00f9 on met les b\u00e9b\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__38","left_context":"et ils avaient ","pivot":"courru","right_context":" avec, dans le couloir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__39","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas s'ils s'\u00e9taient fait engueuler ou \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__41","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":", j'\u00e9tais jalouse aussi, parce que mon cousin, donc qui a mon \u00e2ge, il a pris ma s\u0153ur dans ses bras. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__42","left_context":"toute fa\u00e7on, j'\u00e9tais trop jalouse apr\u00e8s, quand quelqu'un, euh, m\u00eame quand il y a quelqu'un qui ","pivot":"voulait","right_context":" lui donner le biberon ou \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__43","left_context":"mais je crois que je m'en souviens \u00e0 moiti\u00e9, avec les photos, parce que, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__43","left_context":"mais je ","pivot":"crois","right_context":" que je m'en souviens \u00e0 moiti\u00e9, avec les photos, parce que, \u00e7a fait longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__44","left_context":"donc, les, la moiti\u00e9 des souvenirs que j'ai, c'est parce que je vois les photos et, du coup, je sais ce qui s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__45","left_context":"bah, apr\u00e8s, je ","pivot":"sais","right_context":" plus trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_18_mocheMaisMignonne__46","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" qu'on l'a ramen\u00e9e \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__1","left_context":"parce que, je me souviens, que tu \u00e9tais sorti, un peu avant moi, genre, peut-\u00eatre dix minutes, ou, une demi-heure, je ","pivot":"sais","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__1","left_context":"parce que, je me souviens, que tu \u00e9tais ","pivot":"sorti","right_context":", un peu avant moi, genre, peut-\u00eatre dix minutes, ou, une demi-heure, je sais plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__2","left_context":"enfin, je sais que tu \u00e9tais ","pivot":"sorti","right_context":" avant moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__2","left_context":"enfin, je ","pivot":"sais","right_context":" que tu \u00e9tais sorti avant moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__3","left_context":"et je ","pivot":"sais","right_context":" que je t'ai vu \u00e0 la porte, euh, sur le c\u00f4t\u00e9 \u00e0 droite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__4","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":", que tu m'attendais l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__5","left_context":"et j'ai fais expr\u00e8s de sortir par devant, pour ","pivot":"faire","right_context":" genre que je t'avais pas vu, en mode je te cherche et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__5","left_context":"et j'ai fais expr\u00e8s de ","pivot":"sortir","right_context":" par devant, pour faire genre que je t'avais pas vu, en mode je te cherche et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__6","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" d'avoir fait un truc con comme \u00e7a, je sais pas pourquoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__7","left_context":"juste parce que j'","pivot":"avais","right_context":" peur d'aller juste droit vers toi, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__14","left_context":"on a parl\u00e9 de, euh, on a pas ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" d'Overwatch, \u00e0 ce moment-l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__14","left_context":"on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" de, euh, on a pas parl\u00e9 d'Overwatch, \u00e0 ce moment-l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__15","left_context":"on a parl\u00e9, on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":", musique ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__15","left_context":"on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":", on a parl\u00e9, musique ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__18","left_context":"ah oui, je ","pivot":"sais","right_context":", j~ \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__19","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" que euh, je m'\u00e9tais pr\u00e9par\u00e9e, genre, peut-\u00eatre cinq heures \u00e0 l'avance au moins. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__20","left_context":"et j'avais fais expr\u00e8s de ","pivot":"rentrer","right_context":" le plus vite possible. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__22","left_context":"j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0, j'","pivot":"avais","right_context":" d\u00e9j\u00e0, mh, je m'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 maquill\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__24","left_context":"j'ai repris une douche d\u00e8s que je suis ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":", en mode vite vite vite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__25","left_context":"et je me souviens que j'\u00e9tais mont\u00e9e au grenier, parce que toutes mes affaires \u00e9taient au grenier \u00e0 ce moment-l\u00e0, quand j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" chez ma grand-m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__25","left_context":"et je me souviens que j'\u00e9tais mont\u00e9e au grenier, parce que toutes mes affaires ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" au grenier \u00e0 ce moment-l\u00e0, quand j'\u00e9tais chez ma grand-m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__25","left_context":"et je me souviens que j'\u00e9tais ","pivot":"mont\u00e9e","right_context":" au grenier, parce que toutes mes affaires \u00e9taient au grenier \u00e0 ce moment-l\u00e0, quand j'\u00e9tais chez ma grand-m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__25","left_context":"et je me ","pivot":"souviens","right_context":" que j'\u00e9tais mont\u00e9e au grenier, parce que toutes mes affaires \u00e9taient au grenier \u00e0 ce moment-l\u00e0, quand j'\u00e9tais chez ma grand-m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__26","left_context":"et j'\u00e9tais ","pivot":"mont\u00e9e","right_context":" au grenier. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__32","left_context":"et au final je me suis ","pivot":"retrouv\u00e9e","right_context":" avec le d~ \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__33","left_context":"en fait, let-shirt vert que j'ai mis, c'est juste parce que, si je ","pivot":"partais","right_context":" pas maintenant, j'\u00e9tais en retard, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__33","left_context":"en fait, let-shirt vert que j'ai mis, c'","pivot":"est","right_context":" juste parce que, si je partais pas maintenant, j'\u00e9tais en retard, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__34","left_context":"et j~, j'\u00e9tais pas ","pivot":"arr\u00eat\u00e9e","right_context":" dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__36","left_context":"\u00e7a ","pivot":"va","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__38","left_context":"je me souviens, j'ai fait en sorte de ","pivot":"parler","right_context":" de toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__38","left_context":"je me souviens, j'ai ","pivot":"fait","right_context":" en sorte de parler de toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__38","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":", j'ai fait en sorte de parler de toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__39","left_context":"s~, sauf que, du coup, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" pas du tout avec le on en parle \u00e0 personne, hein qu'on disait au d\u00e9but. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__40","left_context":"mais j'","pivot":"avoue","right_context":" quand tu m'as dit euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__42","left_context":"mh, on, je sais plus comment, on avait d\u00e9cid\u00e9 qu'on ","pivot":"disait","right_context":" pas encore tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__42","left_context":"mh, on, je sais plus comment, on avait ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" qu'on disait pas encore tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__43","left_context":"franchement, je ","pivot":"savais","right_context":" d\u00e9j\u00e0 que je l'avais d\u00e9j\u00e0 dit \u00e0 quelqu'un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__44","left_context":"mais euh tu sais que moi, je suis arriv\u00e9e en ","pivot":"courant","right_context":", hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__44","left_context":"mais euh tu sais que moi, je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":" en courant, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__44","left_context":"mais euh tu ","pivot":"sais","right_context":" que moi, je suis arriv\u00e9e en courant, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__46","left_context":"genre, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" au bout de la rue. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__47","left_context":"et d\u00e8s que je me suis dit on est pas loin de la mairie, il va me voir, j'ai ","pivot":"ralenti","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__47","left_context":"et d\u00e8s que je me suis dit on est pas loin de la mairie, il ","pivot":"va","right_context":" me voir, j'ai ralenti. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__48","left_context":"je me suis mise \u00e0 ","pivot":"marcher","right_context":" direct. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__50","left_context":"on ","pivot":"arrive","right_context":" dans le village. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_15_onEnParleAPersonne__52","left_context":"tu me fais bon, tu ","pivot":"veux","right_context":" aller o\u00f9 ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_3","left_context":"genre souvent j'ai plus l'habitude de, de pas trop suivre les proportions, de ","pivot":"regarder","right_context":" en gros et tout, donc souvent je fous de l'eau dans la casserole, et souvent trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_4","left_context":"je me suis aper\u00e7ue que c'\u00e9tait \u00e7a qui les emp\u00eachait de ","pivot":"gonfler","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_4","left_context":"je me suis ","pivot":"aper\u00e7ue","right_context":" que c'\u00e9tait \u00e7a qui les emp\u00eachait de gonfler. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_9","left_context":"enfin c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" genre euh, cent cinquante grammes de farine, alors que tout le reste c'est soixante-quinze grammes ou euh, vingt-cinq centilitres. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu rajoutes la farine, et ensuite, euh, tu, tu m\u00e9langes, et, il faut, il faut bien garder le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'","pivot":"\u00e9vapore","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu rajoutes la farine, et ensuite, euh, tu, tu m\u00e9langes, et, il faut, il ","pivot":"faut","right_context":" bien garder le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'\u00e9vapore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu rajoutes la farine, et ensuite, euh, tu, tu m\u00e9langes, et, il ","pivot":"faut","right_context":", il faut bien garder le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'\u00e9vapore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_10","left_context":"et euh, et du coup tu rajoutes la farine, et ensuite, euh, tu, tu ","pivot":"m\u00e9langes","right_context":", et, il faut, il faut bien garder le feu, parce que comme \u00e7a, euh, en fait, l'eau s'\u00e9vapore. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_11","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" plus, on en avait fait une fois ensemble ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_13","left_context":"euh, l'eau s'\u00e9vapore et donc \u00e7a permet que, euh, en fait, la p\u00e2te se d\u00e9tache des bords de la casserole parce que l'eau est ","pivot":"\u00e9vapor\u00e9e","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_13","left_context":"euh, l'eau s'\u00e9vapore et donc \u00e7a permet que, euh, en fait, la p\u00e2te se ","pivot":"d\u00e9tache","right_context":" des bords de la casserole parce que l'eau est \u00e9vapor\u00e9e, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_13","left_context":"euh, l'eau s'\u00e9vapore et donc \u00e7a ","pivot":"permet","right_context":" que, euh, en fait, la p\u00e2te se d\u00e9tache des bords de la casserole parce que l'eau est \u00e9vapor\u00e9e, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_13","left_context":"euh, l'eau s'","pivot":"\u00e9vapore","right_context":" et donc \u00e7a permet que, euh, en fait, la p\u00e2te se d\u00e9tache des bords de la casserole parce que l'eau est \u00e9vapor\u00e9e, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_14","left_context":"et du coup tu ","pivot":"finis","right_context":" avec une vraie boule de p\u00e2te. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_15","left_context":"et l\u00e0 moi la question que je me suis toujours pos\u00e9e, c'est est-ce que tu mets les \u00e9pices, euh, pendant que le beurre est en train de ","pivot":"fondre","right_context":", "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_15","left_context":"et l\u00e0 moi la question que je me suis toujours pos\u00e9e, c'est ","pivot":"est","right_context":"-ce que tu mets les \u00e9pices, euh, pendant que le beurre est en train de fondre, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_17","left_context":"ou est-ce que tu le fais une fois que la boule de p\u00e2te est ","pivot":"form\u00e9e","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_18","left_context":"et en fait, je me pose cette quest~ bah le fromage, justement c'est aussi la question qu~ parce qu'en fait, une fois que la boule de p\u00e2te est ferm~ form\u00e9e, elle est hyper difficile \u00e0 ","pivot":"casser","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_19","left_context":"ensuite tu ","pivot":"vas","right_context":" rajouter les \u0153ufs, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_20","left_context":"et l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre la gal\u00e8re pour ","pivot":"m\u00e9langer","right_context":" et tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_20","left_context":"et l\u00e0 \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" \u00eatre la gal\u00e8re pour m\u00e9langer et tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_22","left_context":"genre je mets les \u0153ufs etc, et une fois que tout est ","pivot":"fait","right_context":" l\u00e0 je rajoute les \u00e9pices. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_23","left_context":"l\u00e0 je rajoute le fr~, fromage et tout, et euh, non non non bah je je l'enl\u00e8ve du feu en fait, d\u00e8s que, d\u00e8s que le beurre est ","pivot":"fondu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_24","left_context":"en fait, quand tu mets la farine \u00e0 le final \u00e7a se ","pivot":"d\u00e9colle","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_25","left_context":"enfin si tu le fais bien, et dans les bonnes proportions et tout, \u00e7a se ","pivot":"d\u00e9colle","right_context":" hyper vite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_28","left_context":"mais du coup apr\u00e8s tu le retires du feu une fois que, une fois que c'est, XXX enfin une fois qu~ une fois que le beurre a fondu et que la la farine a \u00e9t\u00e9 mise et que \u00e7a s'est bien ","pivot":"d\u00e9coll\u00e9","right_context":" de la casserole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_28","left_context":"mais du coup apr\u00e8s tu le retires du feu une fois que, une fois que c'est, XXX enfin une fois qu~ une fois que le beurre a fondu et que la la farine a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"mise","right_context":" et que \u00e7a s'est bien d\u00e9coll\u00e9 de la casserole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_28","left_context":"mais du coup apr\u00e8s tu le retires du feu une fois que, une fois que c'est, XXX enfin une fois qu~ une fois que le beurre a ","pivot":"fondu","right_context":" et que la la farine a \u00e9t\u00e9 mise et que \u00e7a s'est bien d\u00e9coll\u00e9 de la casserole. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_29","left_context":"et ensuite \u00e9pices, et souvent l'\u00e9pice que ma grand-m\u00e8re, que ma m\u00e8re, que toute ma famille ","pivot":"met","right_context":" c'est la muscade, bien s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_30","left_context":"et ensuite tu rajoutes euh, tu rajoutes ton fromage, fromage ","pivot":"r\u00e2p\u00e9","right_context":" ou Neufch\u00e2tel quand tu as une super coloc picarde comme toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_30","left_context":"et ensuite tu ","pivot":"rajoutes","right_context":" euh, tu rajoutes ton fromage, fromage r\u00e2p\u00e9 ou Neufch\u00e2tel quand tu as une super coloc picarde comme toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_31","left_context":"XXX et euh, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_cuisineApproximative_33","left_context":"si tu mets du Neufch\u00e2tel ","pivot":"faut","right_context":" pas mettre de la muscade. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_1","left_context":"alors c'\u00e9tait au lyc\u00e9e, j'avais un devoir maison \u00e0 ","pivot":"rendre","right_context":", en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_1","left_context":"alors c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" au lyc\u00e9e, j'avais un devoir maison \u00e0 rendre, en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_3","left_context":"donc je me suis dit, comment je vais ","pivot":"faire","right_context":" pour rendre ce devoir ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_3","left_context":"donc je me suis dit, comment je ","pivot":"vais","right_context":" faire pour rendre ce devoir ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_6","left_context":"nous avait dit aussi d'utiliser des euh, arguments hum, plut\u00f4t atypiques pas toujours euh, ceux du cours, et d'utiliser aussi euh, des exemples et des citations d'auteurs, et de ","pivot":"savoir","right_context":" les expliquer et de pas les balancer que dans le vent comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_8","left_context":"et euh, il y avait quelques id\u00e9es, mais pas euh, les id\u00e9es atypiques que le prof ","pivot":"recherchait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_9","left_context":"donc je l'ai laiss\u00e9 un peu de c\u00f4t\u00e9 tu ","pivot":"vois","right_context":", quelques jours. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_10","left_context":"et ensuite je suis ","pivot":"revenue","right_context":" dessus~fin, pas tout de suite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_11","left_context":"en fait, un jour, j'ai euh, j'","pivot":"entends","right_context":", j'\u00e9coutais pardon la radio. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_11","left_context":"en fait, un jour, j'","pivot":"ai","right_context":" euh, j'entends, j'\u00e9coutais pardon la radio. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_12","left_context":"euh je ","pivot":"sais","right_context":" plus si c'\u00e9tait France Inter ou RMC. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_13","left_context":"et euh, j'\u00e9coutais le t\u00e9moignage d'une euh bonne s\u0153ur, s\u0153ur Marie-Paul Ross qui ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en train de pr\u00e9senter euh, son livre. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_14","left_context":"je ","pivot":"voudrais","right_context":" vous parler d'amour, et de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_16","left_context":"c'est \u00e7a en fait le, le truc qui m'a interpell\u00e9, c'","pivot":"est","right_context":" que en gros euh, elle est devenue sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_17","left_context":"l\u00e0 j'ai ","pivot":"dit","right_context":" ouais, c'est quand m\u00eame euh, atypique comme parcours, surtout pour une bonne s\u0153ur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_18","left_context":"parce que j'ai ","pivot":"dit","right_context":" euh, ~enfin, je me suis dit, c'est quand m\u00eame euh, deux visions antinomiques "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_19","left_context":"tu vois, d'un c\u00f4t\u00e9, elle a ","pivot":"fait","right_context":" v\u0153u de chastet\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_19","left_context":"tu ","pivot":"vois","right_context":", d'un c\u00f4t\u00e9, elle a fait v\u0153u de chastet\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_20","left_context":"et d'un autre c\u00f4t\u00e9, elle ","pivot":"veut","right_context":" euh, donner des conseils euh, \u00e0 ses patients euh, sur le sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_21","left_context":"donc pour moi, je me suis dit, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" pas ensemble, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_22","left_context":"comment elle va ","pivot":"faire","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_22","left_context":"comment elle ","pivot":"va","right_context":" faire ? "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_23","left_context":"et euh en gros, elle expliquait euh, comment est venue euh, sa vocation euh, pour ","pivot":"devenir","right_context":" sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_23","left_context":"et euh en gros, elle expliquait euh, comment est ","pivot":"venue","right_context":" euh, sa vocation euh, pour devenir sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_23","left_context":"et euh en gros, elle ","pivot":"expliquait","right_context":" euh, comment est venue euh, sa vocation euh, pour devenir sexologue. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_25","left_context":"elle expliquait qu'elle est, qu'elle a eu vraiment un choc culturel, et euh qu'elle a \u00e9tait ","pivot":"confront\u00e9e","right_context":" \u00e0 beaucoup de violences sexuelles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_25","left_context":"elle ","pivot":"expliquait","right_context":" qu'elle est, qu'elle a eu vraiment un choc culturel, et euh qu'elle a \u00e9tait confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_26","left_context":"notamment euh, chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations, donc en gros chez les jeunes, et euh qu'ils ne ","pivot":"savaient","right_context":" pas euh, se respecter, et ils n'avaient aucune \u00e9ducation sexuelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les aider, je vais leur donner des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, ","pivot":"essayer","right_context":" de changer leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, confront\u00e9e \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les aider, je ","pivot":"vais","right_context":" leur donner des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, essayer de changer leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_27","left_context":"du coup euh, comme elle \u00e9tait, quand m\u00eame, ","pivot":"confront\u00e9e","right_context":" \u00e0 beaucoup de violences sexuelles, elle s'est dit ben, pour les aider, je vais leur donner des cours d'\u00e9ducation sexuelle, pour euh, justement euh, essayer de changer leurs comportements et leur vision quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_30","left_context":"si tu veux il y avait des filles qui se faisaient euh, avorter euh, comme \u00e7a, tu ","pivot":"vois","right_context":", sans leur consentement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_30","left_context":"si tu veux il y avait des filles qui se faisaient euh, ","pivot":"avorter","right_context":" euh, comme \u00e7a, tu vois, sans leur consentement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_30","left_context":"si tu veux il y avait des filles qui se ","pivot":"faisaient","right_context":" euh, avorter euh, comme \u00e7a, tu vois, sans leur consentement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_30","left_context":"si tu ","pivot":"veux","right_context":" il y avait des filles qui se faisaient euh, avorter euh, comme \u00e7a, tu vois, sans leur consentement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_31","left_context":"euh il y avait des viols, des, ~enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", on respectait pas la femme, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_31","left_context":"euh il y ","pivot":"avait","right_context":" des viols, des, ~enfin voil\u00e0, on respectait pas la femme, etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_32","left_context":"et euh, c'est pour \u00e7a qu'elle a voulu vraiment faire quelque chose, et euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_32","left_context":"et euh, c'est pour \u00e7a qu'elle a ","pivot":"voulu","right_context":" vraiment faire quelque chose, et euh, voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_33","left_context":"et quand j'ai entendu ce t\u00e9moignage, j'ai ","pivot":"dit","right_context":" tiens, je tiens quand m\u00eame mon id\u00e9e pour euh mon devoir maison en, en philosophie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_34","left_context":"parce que, du coup, cette femme, euh finalement, elle doit faire preuve d'empathie, pour pouvoir donner des conseils en mati\u00e8re de sexe, \u00e0 ses patients, puisque, en gros, elle elle a ","pivot":"fait","right_context":" v\u0153u de chastet\u00e9, elle est religieuse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_34","left_context":"parce que, du coup, cette femme, euh finalement, elle doit faire preuve d'empathie, pour ","pivot":"pouvoir","right_context":" donner des conseils en mati\u00e8re de sexe, \u00e0 ses patients, puisque, en gros, elle elle a fait v\u0153u de chastet\u00e9, elle est religieuse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_34","left_context":"parce que, du coup, cette femme, euh finalement, elle doit ","pivot":"faire","right_context":" preuve d'empathie, pour pouvoir donner des conseils en mati\u00e8re de sexe, \u00e0 ses patients, puisque, en gros, elle elle a fait v\u0153u de chastet\u00e9, elle est religieuse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_34","left_context":"parce que, du coup, cette femme, euh finalement, elle ","pivot":"doit","right_context":" faire preuve d'empathie, pour pouvoir donner des conseils en mati\u00e8re de sexe, \u00e0 ses patients, puisque, en gros, elle elle a fait v\u0153u de chastet\u00e9, elle est religieuse. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_35","left_context":"elle a un engagement religieux, mais en m\u00eame temps, elle doit faire preuve d'empathie, pour ","pivot":"pouvoir","right_context":", justement, donner des conseils \u00e0 ses patients, en mati\u00e8re de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_35","left_context":"elle a un engagement religieux, mais en m\u00eame temps, elle doit ","pivot":"faire","right_context":" preuve d'empathie, pour pouvoir, justement, donner des conseils \u00e0 ses patients, en mati\u00e8re de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_35","left_context":"elle a un engagement religieux, mais en m\u00eame temps, elle ","pivot":"doit","right_context":" faire preuve d'empathie, pour pouvoir, justement, donner des conseils \u00e0 ses patients, en mati\u00e8re de sexe. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_devoirPhilosophie_36","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_1","left_context":"alors euh j'ai ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" de raconter mes p\u00e9rip\u00e9ties en voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_2","left_context":"donc euh j'ai fait la conduite ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" \u00e0 le lyc\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_3","left_context":"donc avant \u00e7a il ","pivot":"fallait","right_context":" que je passe le code et tout, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_5","left_context":"apr\u00e8s ces le\u00e7ons de conduite euh, j'ai pu me lancer dans la conduite ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" avec ma m\u00e8re, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_5","left_context":"apr\u00e8s ces le\u00e7ons de conduite euh, j'ai ","pivot":"pu","right_context":" me lancer dans la conduite accompagn\u00e9e avec ma m\u00e8re, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_6","left_context":"et j'avais donc euh trois mille kilom\u00e8tres \u00e0 faire, je crois, je ","pivot":"suis","right_context":" plus tr\u00e8s s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_6","left_context":"et j'avais donc euh trois mille kilom\u00e8tres \u00e0 faire, je ","pivot":"crois","right_context":", je suis plus tr\u00e8s s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_6","left_context":"et j'","pivot":"avais","right_context":" donc euh trois mille kilom\u00e8tres \u00e0 faire, je crois, je suis plus tr\u00e8s s\u00fbr. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_7","left_context":"donc c'\u00e9tait sur un an je devais faire la conduite ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_7","left_context":"donc c'\u00e9tait sur un an je ","pivot":"devais","right_context":" faire la conduite accompagn\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_7","left_context":"donc c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" sur un an je devais faire la conduite accompagn\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_10","left_context":"euh on a fait beaucoup de trajets, on est partie en vacances, on est all\u00e9e chez mes tantes qui ","pivot":"habitent","right_context":" euh sur Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_10","left_context":"euh on a fait beaucoup de trajets, on est partie en vacances, on est ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" chez mes tantes qui habitent euh sur Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_10","left_context":"euh on a fait beaucoup de trajets, on est ","pivot":"partie","right_context":" en vacances, on est all\u00e9e chez mes tantes qui habitent euh sur Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_11","left_context":"donc euh il fallait ","pivot":"passer","right_context":" par le p\u00e9riph euh, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_11","left_context":"donc euh il ","pivot":"fallait","right_context":" passer par le p\u00e9riph euh, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_12","left_context":"XXX j'ai vraiment eu des bonnes exp\u00e9riences pour euh m'aider \u00e0 apprendre \u00e0 conduire, parce que on ","pivot":"apprend","right_context":" avec l'exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_12","left_context":"XXX j'ai vraiment eu des bonnes exp\u00e9riences pour euh m'aider \u00e0 apprendre \u00e0 ","pivot":"conduire","right_context":", parce que on apprend avec l'exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_12","left_context":"XXX j'ai vraiment eu des bonnes exp\u00e9riences pour euh m'aider \u00e0 ","pivot":"apprendre","right_context":" \u00e0 conduire, parce que on apprend avec l'exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_13","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_14","left_context":"euh par la suite euh j'ai, euh, euh une fois que j'ai eu fini la conduite accompagn\u00e9e, il a ","pivot":"fallu","right_context":" que je passe mon permis donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_14","left_context":"euh par la suite euh j'ai, euh, euh une fois que j'ai eu fini la conduite ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":", il a fallu que je passe mon permis donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_15","left_context":"mais avant \u00e7a euh ils m'ont redonn\u00e9 quelques heures de conduite, pour v\u00e9rifier que j'avais pas ","pivot":"perdu","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_15","left_context":"mais avant \u00e7a euh ils m'ont redonn\u00e9 quelques heures de conduite, pour ","pivot":"v\u00e9rifier","right_context":" que j'avais pas perdu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_16","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" m\u00eame euh l'heure de conduite que j'ai eu la veille de passer mon permis, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_17","left_context":"je me suis mise euh sur la voie de gauche, alors que je ","pivot":"devais","right_context":" pas de le tout me mettre sur cette voie. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_18","left_context":"c'est parce que je pensais que le stop il s'","pivot":"\u00e9talait","right_context":" sur tout le long de la route, mais, en fait, pas de le tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_18","left_context":"c'est parce que je ","pivot":"pensais","right_context":" que le stop il s'\u00e9talait sur tout le long de la route, mais, en fait, pas de le tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_18","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" parce que je pensais que le stop il s'\u00e9talait sur tout le long de la route, mais, en fait, pas de le tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_19","left_context":"donc euh coup de pression, le moniteur il \u00e9tait pas tr\u00e8s content, et moi, vu que c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" la veille de mon permis, bah, je me suis donn\u00e9 un petit coup de pression, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_19","left_context":"donc euh coup de pression, le moniteur il ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" pas tr\u00e8s content, et moi, vu que c'\u00e9tait la veille de mon permis, bah, je me suis donn\u00e9 un petit coup de pression, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_20","left_context":"du coup euh, donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_22","left_context":"j'ai ","pivot":"eu","right_context":" tr\u00e8s peur parce que euh le m\u00eame jour de que mon permis j'avais un examen, un contr\u00f4le de l'espagnol, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_23","left_context":"et euh, du coup, bah, j'ai ","pivot":"r\u00e9ussi","right_context":" \u00e0 faire les deux. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_25","left_context":"et, en fait, euh vu que j'habite sur euh la... enfin, dans le sud de Seine et Marne, j'ai d\u00fb me d\u00e9placer sur Paris le matin, prendre le train et tout, et ","pivot":"remonter","right_context":" apr\u00e8s mon partiel. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_25","left_context":"et, en fait, euh vu que j'habite sur euh la... enfin, dans le sud de Seine et Marne, j'ai d\u00fb me ","pivot":"d\u00e9placer","right_context":" sur Paris le matin, prendre le train et tout, et remonter apr\u00e8s mon partiel. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_25","left_context":"et, en fait, euh vu que j'habite sur euh la... enfin, dans le sud de Seine et Marne, j'ai ","pivot":"d\u00fb","right_context":" me d\u00e9placer sur Paris le matin, prendre le train et tout, et remonter apr\u00e8s mon partiel. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_25","left_context":"et, en fait, euh vu que j'","pivot":"habite","right_context":" sur euh la... enfin, dans le sud de Seine et Marne, j'ai d\u00fb me d\u00e9placer sur Paris le matin, prendre le train et tout, et remonter apr\u00e8s mon partiel. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_26","left_context":"donc \u00e7a s'est ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_27","left_context":"j'ai eu de la chance que c'\u00e9tait... \u00e7a ","pivot":"tombait","right_context":" pas \u00e0 le m\u00eame moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_28","left_context":"du coup j'ai repris le train pour redescendre l\u00e0 o\u00f9 j'","pivot":"habite","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_28","left_context":"du coup j'ai repris le train pour ","pivot":"redescendre","right_context":" l\u00e0 o\u00f9 j'habite. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_29","left_context":"donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_30","left_context":"apr\u00e8s euh l'apr\u00e8s-midi de le coup je me suis ","pivot":"rendue","right_context":" euh \u00e0 mon lieu de rendez-vous pour mon permis, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_31","left_context":"j'\u00e9tais ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" de ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai pu\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup aid\u00e9e \u00e0 r\u00e9viser, \u00e0 ","pivot":"travailler","right_context":"\u2026 euh parce que quand on passe le permis il y a des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai pu\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup aid\u00e9e \u00e0 ","pivot":"r\u00e9viser","right_context":", \u00e0 travailler\u2026 euh parce que quand on passe le permis il y a des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_32","left_context":"j'ai ","pivot":"pu","right_context":"\u2026 du coup, dans la voiture elle m'a beaucoup aid\u00e9e \u00e0 r\u00e9viser, \u00e0 travailler\u2026 euh parce que quand on passe le permis il y a des questions en plus euh, th\u00e9oriques, en plus de la pratique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les voir pour les retenir par c\u0153ur parce que c'est c'est des points de ","pivot":"gagn\u00e9s","right_context":", quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les voir pour les retenir par c\u0153ur parce que c'est c'","pivot":"est","right_context":" des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai essay\u00e9 de les voir pour les retenir par c\u0153ur parce que c'","pivot":"est","right_context":" c'est des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_peripitiesVoiture_33","left_context":"du coup, je les ai XXX, enfin, j'ai ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" de les voir pour les retenir par c\u0153ur parce que c'est c'est des points de gagn\u00e9s, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_2","left_context":"et euh, donc je ","pivot":"revenais","right_context":" de mon d\u00e9jeuner. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_4","left_context":"et euh, et je repars vers la cour euh, pour ","pivot":"aller","right_context":", pour prendre mon poste dans la cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_4","left_context":"et euh, et je ","pivot":"repars","right_context":" vers la cour euh, pour aller, pour prendre mon poste dans la cour. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me voir en ","pivot":"gueulant","right_context":" euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui ","pivot":"vient","right_context":" me voir en gueulant euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'appelle euh C\u00e9c~ qui s'","pivot":"appelle","right_context":" C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me voir en gueulant euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_5","left_context":"et il y a une gamine euh qui s'","pivot":"appelle","right_context":" euh C\u00e9c~ qui s'appelle C\u00e9cilia, qui euh, qui vient me voir en gueulant euh, il y a Sanga \u00e0 terre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_10","left_context":"donc l\u00e0 moi je me dis euh, pff encore une bagarre de merde et tout euh, ils sont relous \u00e0 se ","pivot":"taper","right_context":" tout le temps sur la gueule machin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_11","left_context":"et euh donc j'y vais aussi vite que je peux, mais, avec mon genou \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" un peu doucement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_11","left_context":"et euh donc j'y vais aussi vite que je ","pivot":"peux","right_context":", mais, avec mon genou \u00e7a va un peu doucement. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_12","left_context":"et euh, et l\u00e0 j'arrive et euh, et tu as le cercle des cinq cents coll\u00e9giens autour d'une petite silhouette ","pivot":"allong\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_12","left_context":"et euh, et l\u00e0 j'","pivot":"arrive","right_context":" et euh, et tu as le cercle des cinq cents coll\u00e9giens autour d'une petite silhouette allong\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_13","left_context":"et je me dis, oh mon dieu mais qu'est-ce qu'il s'est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_15","left_context":"et euh, et l\u00e0 je je vois euh son poignet compl\u00e8tement retourn\u00e9, avec l'os qui ressort, une minuscule tache de sang mais surtout l'os qui ","pivot":"ressort","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_15","left_context":"et euh, et l\u00e0 je je vois euh son poignet compl\u00e8tement retourn\u00e9, avec l'os qui ","pivot":"ressort","right_context":", une minuscule tache de sang mais surtout l'os qui ressort. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_15","left_context":"et euh, et l\u00e0 je je vois euh son poignet compl\u00e8tement ","pivot":"retourn\u00e9","right_context":", avec l'os qui ressort, une minuscule tache de sang mais surtout l'os qui ressort. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_17","left_context":"et tu avais tout le cercle des coll\u00e9giens autour, hyper choqu\u00e9s, et qui ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" genre l\u00e0, ah mon dieu ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_17","left_context":"et tu avais tout le cercle des coll\u00e9giens autour, hyper ","pivot":"choqu\u00e9s","right_context":", et qui \u00e9taient genre l\u00e0, ah mon dieu ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'essaye de g\u00e9rer la situation comme je peux, sachant que je ","pivot":"pouvais","right_context":" pas regarder la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'essaye de g\u00e9rer la situation comme je peux, ","pivot":"sachant","right_context":" que je pouvais pas regarder la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'essaye de g\u00e9rer la situation comme je ","pivot":"peux","right_context":", sachant que je pouvais pas regarder la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_23","left_context":"euh, donc euh moi j'","pivot":"essaye","right_context":" de g\u00e9rer la situation comme je peux, sachant que je pouvais pas regarder la la blessure. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je dis \u00e0 Sanga euh, t'inqui\u00e8te \u00e7a va aller, \u00e7a va ","pivot":"aller","right_context":", alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je dis \u00e0 Sanga euh, t'inqui\u00e8te \u00e7a va aller, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" aller, alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je dis \u00e0 Sanga euh, t'inqui\u00e8te \u00e7a va ","pivot":"aller","right_context":", \u00e7a va aller, alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je dis \u00e0 Sanga euh, t'inqui\u00e8te \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" aller, \u00e7a va aller, alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_24","left_context":"donc euh je ","pivot":"dis","right_context":" \u00e0 Sanga euh, t'inqui\u00e8te \u00e7a va aller, \u00e7a va aller, alors que moi-m\u00eame j'\u00e9tais vraiment pas bien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'essaye de casser, de cacher sa blessure comme je peux, parce que je vois que c'est \u00e7a qui ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'essaye de casser, de cacher sa blessure comme je peux, parce que je ","pivot":"vois","right_context":" que c'est \u00e7a qui cr\u00e9e euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'essaye de casser, de cacher sa blessure comme je ","pivot":"peux","right_context":", parce que je vois que c'est \u00e7a qui cr\u00e9e euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'essaye de ","pivot":"casser","right_context":", de cacher sa blessure comme je peux, parce que je vois que c'est \u00e7a qui cr\u00e9e euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_25","left_context":"euh j'","pivot":"essaye","right_context":" de casser, de cacher sa blessure comme je peux, parce que je vois que c'est \u00e7a qui cr\u00e9e euh de l'\u00e9motion chez les gamins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_26","left_context":"euh alors comme une couillone, j'","pivot":"essaye","right_context":" de mettre mon genou devant. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_27","left_context":"mais euh, mais \u00e7a enfin il a eu peur que je lui refasse mal en mettant mon genou donc euh j'ai pas trop ","pivot":"essay\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_27","left_context":"mais euh, mais \u00e7a enfin il a ","pivot":"eu","right_context":" peur que je lui refasse mal en mettant mon genou donc euh j'ai pas trop essay\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_28","left_context":"je lui ai demand\u00e9 s'il pouvait se ","pivot":"relever","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_28","left_context":"je lui ai demand\u00e9 s'il ","pivot":"pouvait","right_context":" se relever. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_29","left_context":"et il avait trop peur de se ","pivot":"relever","right_context":" en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_29","left_context":"et il ","pivot":"avait","right_context":" trop peur de se relever en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_30","left_context":"enfin il \u00e9tait vraiment \u00e0 terre euh, ","pivot":"terroris\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on ","pivot":"va","right_context":" g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui arrive, qui ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_31","left_context":"euh l\u00e0 il y a l'autre surveillante qui ","pivot":"arrive","right_context":", qui \u00e9tait dans la cour aussi avec son m\u00e9gaphone, qui commence \u00e0 demander \u00e0 tout le monde de se reculer, que c'est pas un spectacle, qu'on va g\u00e9rer la situation. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_32","left_context":"je lui demande d'","pivot":"aller","right_context":" chercher l'infirmi\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_blessureRecreation_33","left_context":"parce que les proc\u00e9dures du coll\u00e8ge sont ce qu'elles sont, elles sont compl\u00e8tement d\u00e9biles, il ","pivot":"faut","right_context":" que ce soit l'infirmi\u00e8re qui appelle les pompiers. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_1","left_context":"c'\u00e9tait le vingt-six d\u00e9cembre je crois, euh, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" le p\u00e8re euh de mon copain qui m'avait nous avait emmen\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_1","left_context":"c'\u00e9tait le vingt-six d\u00e9cembre je ","pivot":"crois","right_context":", euh, c'\u00e9tait le p\u00e8re euh de mon copain qui m'avait nous avait emmen\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_4","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" euh il y avait un petit peu de retard. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_5","left_context":"mais bon on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 partir, \u00e0 ","pivot":"d\u00e9coller","right_context":", euh on a mis six heures trente-cinq de vol il y avait six heures trente-cinq de vol. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_5","left_context":"mais bon on a quand m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":", \u00e0 d\u00e9coller, euh on a mis six heures trente-cinq de vol il y avait six heures trente-cinq de vol. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_5","left_context":"mais bon on a quand m\u00eame ","pivot":"r\u00e9ussi","right_context":" \u00e0 partir, \u00e0 d\u00e9coller, euh on a mis six heures trente-cinq de vol il y avait six heures trente-cinq de vol. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_6","left_context":"euh on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" de nuit et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_7","left_context":"il y avait un mec il nous attendait euh il nous attendait avec une pancarte, euh o\u00f9 il y avait \u00e9crit mon pr\u00e9nom Julie YYY, c'\u00e9tait assez marrant je ","pivot":"trouvais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_9","left_context":"alors euh je vais te raconter un peu vite ","pivot":"fait","right_context":" en d\u00e9tails quand m\u00eame parce que euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_9","left_context":"alors euh je ","pivot":"vais","right_context":" te raconter un peu vite fait en d\u00e9tails quand m\u00eame parce que euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_10","left_context":"ouais ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_11","left_context":"alors le premier jour je me souviens on a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" au Duba\u00ef Creek, euh c'\u00e9tait un petit march\u00e9 tout \u00e7a euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_11","left_context":"alors le premier jour je me ","pivot":"souviens","right_context":" on a \u00e9t\u00e9 au Duba\u00ef Creek, euh c'\u00e9tait un petit march\u00e9 tout \u00e7a euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_12","left_context":"apr\u00e8s on est ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" devant la grande mosqu\u00e9e Jumeirah, c'est euh super connu super beau. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_13","left_context":"apr\u00e8s on \u00e9tait dans un zouk, bah il y avait plein euh, plein d'affaires si on ","pivot":"voulait","right_context":" les acheter tout \u00e7a euh, des souvenirs m\u00eame je vous ai ramen\u00e9 du caf\u00e9 ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_13","left_context":"apr\u00e8s on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans un zouk, bah il y avait plein euh, plein d'affaires si on voulait les acheter tout \u00e7a euh, des souvenirs m\u00eame je vous ai ramen\u00e9 du caf\u00e9 ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_14","left_context":"tu te ","pivot":"souviens","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_15","left_context":"apr\u00e8s euh l'apr\u00e8m on a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9jeuner","right_context":" dans un h\u00f4tel tout \u00e7a c'\u00e9tait super beau. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_17","left_context":"j'en n'avais jamais fait c'\u00e9tait super euh super euh marrant, enfin on s'est bien tap\u00e9 des barres parce que \u00e7a ","pivot":"secouait","right_context":" de partout l\u00e0 dedans. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_18","left_context":"apr\u00e8s euh, le soir si je me souviens bien la premi\u00e8re journ\u00e9e on a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":" en camp B\u00e9douin on avait fait un barbecue, il y avait un spectacle un monsieur il crachait du feu euh de la danse orientale tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_18","left_context":"apr\u00e8s euh, le soir si je me ","pivot":"souviens","right_context":" bien la premi\u00e8re journ\u00e9e on a \u00e9t\u00e9 en camp B\u00e9douin on avait fait un barbecue, il y avait un spectacle un monsieur il crachait du feu euh de la danse orientale tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_19","left_context":"apr\u00e8s on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" le soir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_campBedouin_20","left_context":"mais par contre dans le d\u00e9sert en d\u00e9cembre, il ","pivot":"fait","right_context":" super super froid. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_5","left_context":"j'avais ","pivot":"dans\u00e9","right_context":", en plus ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_6","left_context":"et donc, du coup, de faire une vid\u00e9o, euh, bah, une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux, euh, o\u00f9 la personne faisait un karaok\u00e9, parce que son clip c'\u00e9tait un truc de karaok\u00e9, je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le faire, ","pivot":"faut","right_context":" le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, ","pivot":"faut","right_context":" le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez ","pivot":"faut","right_context":" le faire, faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit ","pivot":"allez","right_context":" faut le faire, faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il disait aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de ","pivot":"danser","right_context":" un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_10","left_context":"et, donc, du coup, il ","pivot":"disait","right_context":" aux , \u00e0 ses fans de, euh, bah, de, du coup, d'enregistrer une vid\u00e9o en train de danser un peu active et, du coup, je t'ai dit allez faut le faire, faut le faire, faut le faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_11","left_context":"sauf que tu ","pivot":"voulais","right_context":" pas le mettre sur ton Insta. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_13","left_context":"je vois pas pourquoi maintenant \u00e7a ","pivot":"changerait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_13","left_context":"je ","pivot":"vois","right_context":" pas pourquoi maintenant \u00e7a changerait. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_14","left_context":"du coup, j'ai ","pivot":"accept\u00e9","right_context":" de le mettre sur mon Insta. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_16","left_context":"tu m'as dit de ","pivot":"participer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_24","left_context":"oui, mais il passait aussi dans, il ","pivot":"passait","right_context":" aussi dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_24","left_context":"oui, mais il ","pivot":"passait","right_context":" aussi dans, il passait aussi dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_26","left_context":"donc, il ","pivot":"passait","right_context":" dans\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_27","left_context":"mais le clip c'\u00e9tait pas la surprise, parce que tout le monde, euh, tous les participants ","pivot":"passaient","right_context":" dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_28","left_context":"non, mais \u00e7a, on ","pivot":"savait","right_context":" pas au d\u00e9but. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_30","left_context":"donc, euh, il avait juste dit, euh, vous ","pivot":"passerez","right_context":" dans le clip et plus une surprise. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_30","left_context":"donc, euh, il avait juste ","pivot":"dit","right_context":", euh, vous passerez dans le clip et plus une surprise. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_32","left_context":"donc, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", en plus, il y avait trois gagnants. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_33","left_context":"donc moi je pensais que c'\u00e9tait trois personnes qui ","pivot":"passaient","right_context":" dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_33","left_context":"donc moi je ","pivot":"pensais","right_context":" que c'\u00e9tait trois personnes qui passaient dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_35","left_context":"oui, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_37","left_context":"et, donc, du coup, euh, quelques jours, je ","pivot":"crois","right_context":" que c'\u00e9tait une semaine apr\u00e8s ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_48","left_context":"et, bah, on a vu que tu ","pivot":"\u00e9tais","right_context":" dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_48","left_context":"et, bah, on a ","pivot":"vu","right_context":" que tu \u00e9tais dans le clip. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_49","left_context":"sauf que le clip, enfin, je suis d\u00e9sol\u00e9e, mais il ","pivot":"faisait","right_context":" pas tr\u00e8s professionnel, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_50","left_context":"euh, il ","pivot":"faisait","right_context":" pas professionnel ? "},{"sent_id":"ParisStories_2020_concoursInstagram_54","left_context":"bah, heureusement que j'ai ","pivot":"film\u00e9","right_context":" avec l'Iphone mais parce que, euh~\u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_4","left_context":"et, on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_8","left_context":"tous ses fr\u00e8res et s\u0153urs \u00e9taient ","pivot":"partis","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_10","left_context":"elle ","pivot":"avait","right_context":" vraiment l'air toute triste. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_13","left_context":"et du coup personne ","pivot":"voulait","right_context":" la prendre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_19","left_context":"et sous ses yeux, elle \u00e9~, elle ","pivot":"avait","right_context":", elle avait tout un cercle noir, comme si elle avait du mascara, de l'eyeliner. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_19","left_context":"et sous ses yeux, elle ","pivot":"\u00e9~","right_context":", elle avait, elle avait tout un cercle noir, comme si elle avait du mascara, de l'eyeliner. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_20","left_context":"et \u00e7a lui faisait une petite t\u00eate de chien ","pivot":"battu","right_context":" beaucoup trop mignonne. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_21","left_context":"du coup, on a dit, bah, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", quoi, c'est notre chien! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_21","left_context":"du coup, on a ","pivot":"dit","right_context":", bah, voil\u00e0, quoi, c'est notre chien! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_22","left_context":"et pour le pr\u00e9nom on avait d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_29","left_context":"alors, bah, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'\u00e9tait Mouts! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_31","left_context":"euh, ","pivot":"fallait","right_context":" attendre une semaine, le temps qu'elle fasse tous ses vaccins. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_32","left_context":"et on est ","pivot":"revenu","right_context":" la semaine d'apr\u00e8s, avec mon fr\u00e8re, ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_35","left_context":"et elle est ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_37","left_context":"euh, au d\u00e9but elle ","pivot":"avait","right_context":" peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_38","left_context":"elle osait pas ","pivot":"marcher","right_context":" tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_38","left_context":"elle ","pivot":"osait","right_context":" pas marcher tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_adoptionMouts_39","left_context":"et au bout de quelques heures, elle a enfin ","pivot":"aboy\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_3","left_context":"enfin, \u00e0 vrai dire on se connaissait depuis la grande section de maternelle parce qu'on, on a ","pivot":"grandi","right_context":" dans le m\u00eame quartier, et dans le m\u00eame immeuble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_4","left_context":"mais, pour, euh, je ne sais quelle raison, on n'a jamais vraiment ","pivot":"tra\u00een\u00e9","right_context":" ensemble quand on \u00e9tait petites. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_7","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait, il y avait, on peut ","pivot":"dire","right_context":" qu'il y avait deux groupes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_7","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait, il y avait, on ","pivot":"peut","right_context":" dire qu'il y avait deux groupes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_7","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait, il y ","pivot":"avait","right_context":", on peut dire qu'il y avait deux groupes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_7","left_context":"enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" c'\u00e9tait, il y avait, on peut dire qu'il y avait deux groupes. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_9","left_context":"donc euh, on n'a vraim~, on n'a jamais vraiment ","pivot":"int\u00e9ragi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_9","left_context":"donc euh, on n'","pivot":"a","right_context":" vraim~, on n'a jamais vraiment int\u00e9ragi. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh mise \u00e0 parler ensemble, quand on \u00e9tait en CM1 parce que il y avait, euh, je ","pivot":"sais","right_context":" plus, il y avait eu un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh mise \u00e0 parler ensemble, quand on \u00e9tait en CM1 parce que il y ","pivot":"avait","right_context":", euh, je sais plus, il y avait eu un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh mise \u00e0 parler ensemble, quand on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en CM1 parce que il y avait, euh, je sais plus, il y avait eu un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh mise \u00e0 ","pivot":"parler","right_context":" ensemble, quand on \u00e9tait en CM1 parce que il y avait, euh, je sais plus, il y avait eu un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_10","left_context":"et euh, donc euh, on s'est vraiment euh, euh ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 parler ensemble, quand on \u00e9tait en CM1 parce que il y avait, euh, je sais plus, il y avait eu un truc bizarre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_11","left_context":"pl~, plein d'enfants de nos classes respectives, nos amis, \u00e9taient ","pivot":"tomb\u00e9s","right_context":" malades. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_12","left_context":"il y avait eu une sorte d'\u00e9pid\u00e9mie de, de rhume ou de grippe, je ","pivot":"sais","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_13","left_context":"et je me rappelle, on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" au milieu de la cour, et je l'ai vue de loin. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_15","left_context":"donc, euh, je me suis dit tiens, bon, bah, je vais aller lui parler, parce qu'elle ","pivot":"a","right_context":" l'air aussi seule que moi, euh, en ce moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_15","left_context":"donc, euh, je me suis dit tiens, bon, bah, je vais ","pivot":"aller","right_context":" lui parler, parce qu'elle a l'air aussi seule que moi, euh, en ce moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_15","left_context":"donc, euh, je me suis dit tiens, bon, bah, je ","pivot":"vais","right_context":" aller lui parler, parce qu'elle a l'air aussi seule que moi, euh, en ce moment. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16","left_context":"et euh, et je ","pivot":"sais","right_context":" pas pourtant c'est bizarre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16bis","left_context":"je m'en rappelle tr\u00e8s bien parce que, c'est vraiment pas le genre de chose que j'aurais fait \u00e0 l'\u00e9poque, euh, d'aller ","pivot":"parler","right_context":" comme \u00e7a \u00e0 quelqu'un que je ne connaissais pas, ou, genre, juste de vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_16bis","left_context":"je m'en rappelle tr\u00e8s bien parce que, c'est vraiment pas le genre de chose que j'aurais fait \u00e0 l'\u00e9poque, euh, d'","pivot":"aller","right_context":" parler comme \u00e7a \u00e0 quelqu'un que je ne connaissais pas, ou, genre, juste de vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_18","left_context":"euh, ouais, enfin je, on, c'\u00e9tait XXX, \u00e7a faisait un peu comme dans les films, \u00e0 vrai ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_18","left_context":"euh, ouais, enfin je, on, c'\u00e9tait XXX, \u00e7a ","pivot":"faisait","right_context":" un peu comme dans les films, \u00e0 vrai dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour aller la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on parle et tout ","pivot":"vu","right_context":" qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour aller la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on ","pivot":"parle","right_context":" et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour aller la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on ","pivot":"traine","right_context":" ensemble, qu'on parle et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour ","pivot":"aller","right_context":" la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on parle et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'ai, je me rappelle, on, j'ai, presque ","pivot":"couru","right_context":" pour aller la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on parle et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_21","left_context":"et, euh, j'","pivot":"ai","right_context":", je me rappelle, on, j'ai, presque couru pour aller la voir, genre euh, genre, pour lui demander est -ce que ce, \u00e7a, te dirait qu'on traine ensemble, qu'on parle et tout vu qu'on est toutes les deux toutes seules en ce moment? "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_22","left_context":"et euh, elle a ","pivot":"fait","right_context":" ok. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_23","left_context":"et puis apr\u00e8s euh, j~, on a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"parler","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_23","left_context":"et puis apr\u00e8s euh, j~, on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_24","left_context":"je sais m\u00eame plus de quoi on avait ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" exactement. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_24","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" m\u00eame plus de quoi on avait parl\u00e9 exactement. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_25","left_context":"mais on n'a jamais ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_28","left_context":"donc, apr\u00e8s on a d\u00fb, euh, se dire au revoir, pour ","pivot":"retourner","right_context":" euh, en cours quand la r\u00e9cr\u00e9ation \u00e9tait finie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_28","left_context":"donc, apr\u00e8s on a d\u00fb, euh, se dire au ","pivot":"revoir","right_context":", pour retourner euh, en cours quand la r\u00e9cr\u00e9ation \u00e9tait finie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_28","left_context":"donc, apr\u00e8s on a ","pivot":"d\u00fb","right_context":", euh, se dire au revoir, pour retourner euh, en cours quand la r\u00e9cr\u00e9ation \u00e9tait finie. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_29","left_context":"mais apr\u00e8s on a continu\u00e9 \u00e0 ","pivot":"parler","right_context":" de plus en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_29","left_context":"mais apr\u00e8s on a ","pivot":"continu\u00e9","right_context":" \u00e0 parler de plus en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_couruLaVoir_30","left_context":"et \u00e7a a ","pivot":"continu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est n\u00e9, d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est all\u00e9 le chercher, en fait, donc, c'\u00e9tait avec ma m\u00e8re, on ","pivot":"voulait","right_context":" absolument adopter un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est n\u00e9, d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est all\u00e9 le chercher, en fait, donc, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" avec ma m\u00e8re, on voulait absolument adopter un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est n\u00e9, d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" le chercher, en fait, donc, c'\u00e9tait avec ma m\u00e8re, on voulait absolument adopter un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__2","left_context":"mais en fait, depuis qu'il est ","pivot":"n\u00e9","right_context":", d\u00e9j\u00e0 au moment o\u00f9, o\u00f9 on est all\u00e9 le chercher, en fait, donc, c'\u00e9tait avec ma m\u00e8re, on voulait absolument adopter un chien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__3","left_context":"du coup, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" au, euh, au chenil pour l'adopter, enfin, pour le chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__5","left_context":"et on savait pas euh, bah, lequel, euh, on choisit, on, euh, ","pivot":"choisir","right_context":", du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__5","left_context":"et on savait pas euh, bah, lequel, euh, on ","pivot":"choisit","right_context":", on, euh, choisir, du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__8","left_context":"et donc on s'est dit si il nous, il fait pipi dessus, c'est qu'il tient \u00e0 moi, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__8","left_context":"et donc on s'est dit si il nous, il fait pipi dessus, c'est qu'il ","pivot":"tient","right_context":" \u00e0 moi, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__8","left_context":"et donc on s'est dit si il nous, il fait pipi dessus, c'","pivot":"est","right_context":" qu'il tient \u00e0 moi, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__9","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" qu'il s'est attach\u00e9 et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__12","left_context":"et puis, de ce temps-l\u00e0, il ","pivot":"est","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__14","left_context":"parce qu'on a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 entre temps, tu ","pivot":"sais","right_context":", tu te rappelles ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__14","left_context":"parce qu'on a ","pivot":"d\u00e9m\u00e9nag\u00e9","right_context":" entre temps, tu sais, tu te rappelles ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__17","left_context":"hum, parce qu'il a un peu de mal \u00e0 ","pivot":"avancer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__19","left_context":"il ","pivot":"boite","right_context":" et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__21","left_context":"et, et, on ","pivot":"fait","right_context":" des jeux ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__22","left_context":"et mh, je ","pivot":"vais","right_context":" le promener. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__23","left_context":"enfin, \u00e0 chaque fois que je ","pivot":"reviens","right_context":" parce que, bon \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__25","left_context":"donc moi, je m'","pivot":"occupe","right_context":" beaucoup beaucoup de lui, parce que je l'aime beaucoup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__26","left_context":"et donc, je le fais m\u00eame ","pivot":"rentrer","right_context":" dans la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__27","left_context":"mais \u00e7a, bon, ","pivot":"faut","right_context":" le dire \u00e0 personne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__28","left_context":"je le fais ","pivot":"rentrer","right_context":" dans la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__29","left_context":"mon p\u00e8re, il ","pivot":"veut","right_context":" pas trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__30","left_context":"donc je le fais quand mon p\u00e8re ","pivot":"est","right_context":" pas l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__31","left_context":"et donc, sinon, il adore ","pivot":"jouer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__31","left_context":"et donc, sinon, il ","pivot":"adore","right_context":" jouer. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__33","left_context":"alors, c'est assez dr\u00f4le, parce que d\u00e8s que tu lui mets \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":", il gobe tout ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__34","left_context":"la derni\u00e8re fois, je lui ai donn\u00e9 une pomme \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__36","left_context":"et une p\u00eache, on a ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" de lui faire manger une p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__38","left_context":"sauf qu'il faut faire tr\u00e8s attention, je ","pivot":"savais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__38","left_context":"sauf qu'il faut ","pivot":"faire","right_context":" tr\u00e8s attention, je savais pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__38","left_context":"sauf qu'il ","pivot":"faut","right_context":" faire tr\u00e8s attention, je savais pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__41","left_context":"donc il ","pivot":"faut","right_context":" surtout pas qu'il mange le noyau de la p\u00eache. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__48","left_context":"et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__49","left_context":"et bah ","pivot":"dis","right_context":" donc ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__50","left_context":"donc si j'ai bien ","pivot":"compris","right_context":", tu as choisi un chien parce qu'il t'a piss\u00e9 dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__51","left_context":"et puis, il ","pivot":"bouffe","right_context":" n'importe quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__57","left_context":"enfin, genre, il ","pivot":"mangeait","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__62","left_context":"donc il fallait jamais ","pivot":"laisser","right_context":" tra\u00eener ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__62","left_context":"donc il ","pivot":"fallait","right_context":" jamais laisser tra\u00eener ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__63","left_context":"avec les chiens, il faut jamais ","pivot":"laisser","right_context":" trainer ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__63","left_context":"avec les chiens, il ","pivot":"faut","right_context":" jamais laisser trainer ses chaussures. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__64","left_context":"jamais ","pivot":"laisser","right_context":" trainer un habit, rien du tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__65","left_context":"et puis, euh bon, il avait le droit que d'","pivot":"\u00eatre","right_context":" dans son panier et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__67","left_context":"il a ses espaces \u00e0 lui, bien ","pivot":"d\u00e9limit\u00e9s","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__68","left_context":"il a pas le droit d'aller en haut, pas le droit d'","pivot":"aller","right_context":" dans la cuisine. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__68","left_context":"il a pas le droit d'","pivot":"aller","right_context":" en haut, pas le droit d'aller dans la cuisine. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__69","left_context":"mais d\u00e8s qu'il sent de la bouffe, et bah, tout de suite, il accourt, il accourt, il ","pivot":"accourt","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__69","left_context":"mais d\u00e8s qu'il sent de la bouffe, et bah, tout de suite, il accourt, il ","pivot":"accourt","right_context":", il accourt. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_7_chienGourmand__69","left_context":"mais d\u00e8s qu'il sent de la bouffe, et bah, tout de suite, il ","pivot":"accourt","right_context":", il accourt, il accourt. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__2","left_context":"contrairement \u00e0 moi, qui, bah, en fait, j'ai ador\u00e9 ce moment, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__4","left_context":"on s'attendait vraiment pas qu'il y ait autant de monde, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__4","left_context":"on s'","pivot":"attendait","right_context":" vraiment pas qu'il y ait autant de monde, tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__5","left_context":"et, et je crois, qu'avec le recul maintenant, euh, si j'aurais d\u00fb le faire, moi aussi, euh, je pense que j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de ","pivot":"monter","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__5","left_context":"et, et je crois, qu'avec le recul maintenant, euh, si j'aurais d\u00fb le faire, moi aussi, euh, je ","pivot":"pense","right_context":" que j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de monter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__5","left_context":"et, et je crois, qu'avec le recul maintenant, euh, si j'aurais ","pivot":"d\u00fb","right_context":" le faire, moi aussi, euh, je pense que j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de monter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__5","left_context":"et, et je ","pivot":"crois","right_context":", qu'avec le recul maintenant, euh, si j'aurais d\u00fb le faire, moi aussi, euh, je pense que j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de monter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__6","left_context":"mais du coup, en fait, euh, c'est \u00e7a, je ","pivot":"pense","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__7","left_context":"elle a vu le monde arriver, elle a \u00e9t\u00e9 incapable de ","pivot":"produire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__7","left_context":"elle a vu le monde ","pivot":"arriver","right_context":", elle a \u00e9t\u00e9 incapable de produire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__8","left_context":"et, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__9","left_context":"et du coup, c'est, c'est vraiment, je ","pivot":"pense","right_context":", sa mauvaise exp\u00e9rience. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__14","left_context":"elle, euh, je l'ai rencontr\u00e9e, parce qu'elle \u00e9tait ","pivot":"venue","right_context":" me demander une boisson, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__16","left_context":"mais je ","pivot":"sais","right_context":" qu'en fait, euh, il y avait plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__17","left_context":"et du coup pour rigoler, je lui avais demand\u00e9 de ","pivot":"venir","right_context":" avec moi en r\u00e9serve. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__17","left_context":"et du coup pour ","pivot":"rigoler","right_context":", je lui avais demand\u00e9 de venir avec moi en r\u00e9serve. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__18","left_context":"et le truc, en fait, c'est que euh, c'est qu'il y ","pivot":"a","right_context":" qu'on avait pas les clefs. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__18","left_context":"et le truc, en fait, c'","pivot":"est","right_context":" que euh, c'est qu'il y a qu'on avait pas les clefs. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__19","left_context":"et du coup, on est ","pivot":"rest\u00e9es","right_context":" bloqu\u00e9es en bas, pendant dix minutes, \u00e0 peu pr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__20","left_context":"et du coup, on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" un petit peu de tout et de rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__21","left_context":"et, euh, le feeling, il est bien pass\u00e9, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__21","left_context":"et, euh, le feeling, il est bien ","pivot":"pass\u00e9","right_context":", tu vois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__22","left_context":"et, euh, mh, et apr\u00e8s, elle est ","pivot":"revenue","right_context":" souvent nous voir, r\u00e9guli\u00e8rement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__23","left_context":"et petit \u00e0 petit, bah, on est ","pivot":"devenue","right_context":" amie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__24","left_context":"et puis, bah, tu te souviens, en fait, c'est quand j'y repense, c'est gr\u00e2ce \u00e0 elle, qu'on a ","pivot":"connu","right_context":", euh, mh, qu'on, euh, a connu Paul et ses fameuses cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__25","left_context":"\u00e0 chaque fois, en fin de service, on ","pivot":"allait","right_context":" chez lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__28","left_context":"et puis m\u00eame tu ","pivot":"vois","right_context":", quand j'y repense, \u00e0 ce fameux cocktail qu'elle m'a demand\u00e9, bah, elle faisait un peu la m\u00eame avec les cr\u00eapes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__29","left_context":"tu te rappelles quand elle avait demand\u00e9 un m\u00e9lange de banane, euh, cacahu\u00e8te, euh, sirop de fraise, je ","pivot":"crois","right_context":", un truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__30","left_context":"enfin, en tout cas, elle ","pivot":"faisait","right_context":" des m\u00e9langes, euh, qui \u00e9taient vraiment trop dr\u00f4les. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__32","left_context":"je crois qu'il a ","pivot":"d\u00e9m\u00e9nag\u00e9","right_context":", non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__32","left_context":"je ","pivot":"crois","right_context":" qu'il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, non ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_13_CocktailsEtCr\u00eapes__33","left_context":"ouais, bah, je ","pivot":"pense","right_context":", tu as raison, s\u00fbrement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__3","left_context":"donc finalement ben, euh, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 entre nous, parce qu'on est quand m\u00eame rest\u00e9 trois ans ensemble, pour euh, faire pl~, un peu ","pivot":"r\u00e9sum\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__3","left_context":"donc finalement ben, euh, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 entre nous, parce qu'on est quand m\u00eame ","pivot":"rest\u00e9","right_context":" trois ans ensemble, pour euh, faire pl~, un peu r\u00e9sum\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__3","left_context":"donc finalement ben, euh, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s ","pivot":"compliqu\u00e9","right_context":" entre nous, parce qu'on est quand m\u00eame rest\u00e9 trois ans ensemble, pour euh, faire pl~, un peu r\u00e9sum\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__4","left_context":"on est ","pivot":"rest\u00e9","right_context":" trois ans ensemble, parce qu'on s'est mis ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__5","left_context":"apr\u00e8s, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"compliqu\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__8","left_context":"et, c'\u00e9tait pas la folie, parce que il ","pivot":"avait","right_context":" des probl\u00e8mes, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__12","left_context":"j'ai ","pivot":"ador\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__13","left_context":"mais euh, je me s~, j'aurais ","pivot":"d\u00fb","right_context":" le laisser \u00e0 XXX, finalement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__18","left_context":"et du coup, ben, euh, on est ","pivot":"rest\u00e9","right_context":" trois ans ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__19","left_context":"alors, les premiers un an et demi, \u00e7a a ","pivot":"\u00e9t\u00e9","right_context":", parce qu'on \u00e9tait pas en couple, officiellement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__20","left_context":"mais apr\u00e8s, une fois qu'il m'a dit ouais, tu veux ","pivot":"sortir","right_context":" avec moi l\u00e0, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la catastrophe. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__20","left_context":"mais apr\u00e8s, une fois qu'il m'a dit ouais, tu ","pivot":"veux","right_context":" sortir avec moi l\u00e0, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la catastrophe. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__22","left_context":"et je pouvais rien ","pivot":"faire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__22","left_context":"et je ","pivot":"pouvais","right_context":" rien faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__24","left_context":"pourquoi tu ","pivot":"vas","right_context":" \u00e0 une soir\u00e9e sans moi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__25","left_context":"je pouvais pas ","pivot":"vivre","right_context":" sans lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__25","left_context":"je ","pivot":"pouvais","right_context":" pas vivre sans lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__27","left_context":"et moi, je ","pivot":"pouvais","right_context":" pas, parce que j'ai besoin d'ind\u00e9pendance. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__28","left_context":"donc ok, j'\u00e9tais ","pivot":"attir\u00e9e","right_context":" par lui au d\u00e9but, physiquement. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__29","left_context":"apr\u00e8s, euh, j'ai ","pivot":"vu","right_context":" qu'il \u00e9tait, euh, int\u00e9ressant, euh, dans sa personnalit\u00e9, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__31","left_context":"on ","pivot":"peut","right_context":" pas \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__33","left_context":"cauchemar, meuf, tu peux m\u00eame pas ","pivot":"savoir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__33","left_context":"cauchemar, meuf, tu ","pivot":"peux","right_context":" m\u00eame pas savoir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__39","left_context":"du coup, ce qui c'est pass\u00e9, c'","pivot":"est","right_context":" que, ben, \u00e0 un moment, je lui ai dit carte sur table. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__40","left_context":"j'ai fait \u00e9coute, faut qu'on parle, parce que l\u00e0 \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__40","left_context":"j'ai fait \u00e9coute, faut qu'on ","pivot":"parle","right_context":", parce que l\u00e0 \u00e7a va plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__40","left_context":"j'ai fait \u00e9coute, ","pivot":"faut","right_context":" qu'on parle, parce que l\u00e0 \u00e7a va plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__40","left_context":"j'ai fait ","pivot":"\u00e9coute","right_context":", faut qu'on parle, parce que l\u00e0 \u00e7a va plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__40","left_context":"j'ai ","pivot":"fait","right_context":" \u00e9coute, faut qu'on parle, parce que l\u00e0 \u00e7a va plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__43","left_context":"je ","pivot":"peux","right_context":" pas voir mes amis sans toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__45","left_context":"moi, je ","pivot":"suis","right_context":" pas comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__46","left_context":"j'","pivot":"ai","right_context":" besoin d'un peu d'ind\u00e9~, d'ind\u00e9pendance. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__51","left_context":"lui, il l'a mal pris, parce qu'il m'a dit mais je ","pivot":"comprends","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__53_bis","left_context":"je ","pivot":"fais","right_context":" mais, est-ce que je t'ai d\u00e9ja demand\u00e9 \u00e7a ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__54","left_context":"est-ce que je t'ai d\u00e9j\u00e0 dit euh, \u00e9coute, tu ","pivot":"vas","right_context":" pas voir C\u00e9sar sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__54","left_context":"est-ce que je t'ai d\u00e9j\u00e0 dit euh, ","pivot":"\u00e9coute","right_context":", tu vas pas voir C\u00e9sar sans moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__56","left_context":"si tu ","pivot":"as","right_context":" envie de voir tes potes sans moi, mais vraiment, vas-y ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__61","left_context":"j'ai besoin d'un peu, de ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", de, de mon, mon espace, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__61","left_context":"j'","pivot":"ai","right_context":" besoin d'un peu, de voil\u00e0, de, de mon, mon espace, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_11_copineEnCarton__63","left_context":"c'est ","pivot":"fini","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__1","left_context":"alors du coup, j'ai r\u00e9fl\u00e9chi sur euh, qu'est-ce que je ","pivot":"pourrais","right_context":" te raconter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__1","left_context":"alors du coup, j'ai ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chi","right_context":" sur euh, qu'est-ce que je pourrais te raconter. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__2","left_context":"et, euh, je pense que je ","pivot":"vais","right_context":" te raconter la premi\u00e8re fois que j'ai vu, du coup, mon petit fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__2","left_context":"et, euh, je ","pivot":"pense","right_context":" que je vais te raconter la premi\u00e8re fois que j'ai vu, du coup, mon petit fr\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__5","left_context":"du coup, il est ","pivot":"n\u00e9","right_context":" quand, moi, j'avais, euh, trois ans et demi, un truc comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a ","pivot":"allait","right_context":" tout changer ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je sais que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je ","pivot":"trouvais","right_context":" que \u00e7a allait tout changer ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__8","left_context":"je m'en souviens parce que je ","pivot":"sais","right_context":" que j'\u00e9tais pas contente d'avoir un petit fr\u00e8re, parce que je trouvais que \u00e7a allait tout changer ma vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le changer, on ","pivot":"devait","right_context":" changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on ","pivot":"devait","right_context":" le changer, on devait changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me souviens que je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":" avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le changer, on devait changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__12","left_context":"mais euh, je me ","pivot":"souviens","right_context":" que je suis arriv\u00e9e avec mon papa, et que j'ai vu ma m\u00e8re, et avec mon petit fr\u00e8re dans les bras, et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, euh, on devait le changer, on devait changer sa couche. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__13","left_context":"et j'ai voulu aller voir ce qui se ","pivot":"passait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__13","left_context":"et j'ai voulu ","pivot":"aller","right_context":" voir ce qui se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__13","left_context":"et j'ai ","pivot":"voulu","right_context":" aller voir ce qui se passait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__14","left_context":"et euh, bien euh, j'ai ","pivot":"vomi","right_context":" \u00e0 ce moment-l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__16","left_context":"du coup, je me dis, la premi\u00e8re fois que j'ai vu mon fr\u00e8re, litt\u00e9ralement, j'ai ","pivot":"vomi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__17","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas si c'est un, un tr\u00e8s bon d\u00e9but de relation quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__18","left_context":"mais \u00e7a s'est ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9","right_context":" depuis ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__19","left_context":"\u00e7a s'est clairement ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9","right_context":" depuis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__20","left_context":"mais apr\u00e8s on a, je ","pivot":"sais","right_context":" pas si on a toujours \u00e9t\u00e9 proches vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__20","left_context":"mais apr\u00e8s on ","pivot":"a","right_context":", je sais pas si on a toujours \u00e9t\u00e9 proches vraiment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__21","left_context":"mais, en tout cas, je me ","pivot":"souviens","right_context":" de cette sc\u00e8ne-l\u00e0, \u00e0 l'h\u00f4pital. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__22","left_context":"pourtant c'\u00e9tait il y ","pivot":"a","right_context":" longtemps, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__23","left_context":"je sais qu'on a une photo, o\u00f9 on ","pivot":"est","right_context":" tous les deux avec, euh, moi avec lui dans les bras, comme \u00e7a, comme un petit b\u00e9b\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__23","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" qu'on a une photo, o\u00f9 on est tous les deux avec, euh, moi avec lui dans les bras, comme \u00e7a, comme un petit b\u00e9b\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__27","left_context":"mais ouais, l\u00e0, il ","pivot":"va","right_context":" avoir dix-huit ans quand m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__28","left_context":"\u00e7a fait, \u00e7a, \u00e7a ","pivot":"change","right_context":", hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__28","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":", \u00e7a, \u00e7a change, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__31","left_context":"mais ouais, apr\u00e8s euh, \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, on habitait euh, on ","pivot":"habitait","right_context":" dans les Bouches du Rh\u00f4ne, du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__31","left_context":"mais ouais, apr\u00e8s euh, \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, on ","pivot":"habitait","right_context":" euh, on habitait dans les Bouches du Rh\u00f4ne, du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__34","left_context":"et puis, vous ","pivot":"avez","right_context":" des vies graves diff\u00e9rentes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__35","left_context":"ouais, bah, en fait, on a eu une enfance qui est assez similaire, parce que, parce que bon, bah, on a quand m\u00eame ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":" ensemble, m\u00eame si on n'avait pas les m\u00eames papas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__36","left_context":"mais euh, on est ","pivot":"devenu","right_context":" des personnes, on est rapidement devenu des personnes hyper diff\u00e9rentes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__38","left_context":"mais lui, il a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"marcher","right_context":" bien plus t\u00f4t que moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__38","left_context":"mais lui, il a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 marcher bien plus t\u00f4t que moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__39","left_context":"et moi, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"parler","right_context":" bien plus t\u00f4t que lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__39","left_context":"et moi, j'ai ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 parler bien plus t\u00f4t que lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__43","left_context":"et \u00e7a correspond assez \u00e0 nos personnalit\u00e9s que, lui, bah maintenant il est plus euh, bah, il va plus ","pivot":"bouger","right_context":" partout et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__43","left_context":"et \u00e7a correspond assez \u00e0 nos personnalit\u00e9s que, lui, bah maintenant il est plus euh, bah, il ","pivot":"va","right_context":" plus bouger partout et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__43","left_context":"et \u00e7a ","pivot":"correspond","right_context":" assez \u00e0 nos personnalit\u00e9s que, lui, bah maintenant il est plus euh, bah, il va plus bouger partout et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__46","left_context":"tu sais que, moi, j'ai ","pivot":"march\u00e9","right_context":" \u00e0 neuf mois et demi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__46","left_context":"tu ","pivot":"sais","right_context":" que, moi, j'ai march\u00e9 \u00e0 neuf mois et demi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__50","left_context":"ah carr\u00e9ment, tu avais envie de ","pivot":"courir","right_context":", toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__50","left_context":"ah carr\u00e9ment, tu ","pivot":"avais","right_context":" envie de courir, toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__53","left_context":"faut ","pivot":"essayer","right_context":", hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__53","left_context":null,"pivot":"faut","right_context":" essayer, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__54","left_context":"c'est comme \u00e7a qu'on ","pivot":"apprend","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__56","left_context":"et tu as ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" tard ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__58","left_context":"\u00e7a, je ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__60","left_context":"ta m\u00e8re, elle a juste dit \u00e7a, c'est une info tr\u00e8s importante \u00e0 ","pivot":"retenir","right_context":" pour mon fils euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__60","left_context":"ta m\u00e8re, elle a juste ","pivot":"dit","right_context":" \u00e7a, c'est une info tr\u00e8s importante \u00e0 retenir pour mon fils euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__62","left_context":"il faut qu'il ","pivot":"sache","right_context":" que c'\u00e9tait un bout-en-train. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__62","left_context":"il ","pivot":"faut","right_context":" qu'il sache que c'\u00e9tait un bout-en-train. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_10_fr\u00e8reHyperDiff\u00e9rent__64","left_context":"bah, elle \u00e9tait fi\u00e8re, tu ","pivot":"vois","right_context":", tu m'\u00e9tonnes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__1","left_context":"oui, bah, en fait, je voulais te raconter ma rencontre avec, euh, un enfant du centre, parce que maintenant \u00e7a va faire, euh, deux semaines que je ","pivot":"travaille","right_context":" au centre, bah, le mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__1","left_context":"oui, bah, en fait, je voulais te raconter ma rencontre avec, euh, un enfant du centre, parce que maintenant \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" faire, euh, deux semaines que je travaille au centre, bah, le mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__1","left_context":"oui, bah, en fait, je ","pivot":"voulais","right_context":" te raconter ma rencontre avec, euh, un enfant du centre, parce que maintenant \u00e7a va faire, euh, deux semaines que je travaille au centre, bah, le mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__5","left_context":"au d\u00e9but, il voulait pas ","pivot":"venir","right_context":" dans la salle pour faire des activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__5","left_context":"au d\u00e9but, il ","pivot":"voulait","right_context":" pas venir dans la salle pour faire des activit\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__6","left_context":"du coup, bah, euh, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" le voir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__7","left_context":"et je lui ai demand\u00e9, euh, pourquoi il, il, il ne voulait pas ","pivot":"participer","right_context":" aux activit\u00e9s, et euh, et comme, bah, tous les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__7","left_context":"et je lui ai demand\u00e9, euh, pourquoi il, il, il ne ","pivot":"voulait","right_context":" pas participer aux activit\u00e9s, et euh, et comme, bah, tous les enfants. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__11","left_context":"je l'ai pris dans mes bras, parce qu'il \u00e9tait en, en train de ","pivot":"pleurer","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__13","left_context":"et j'ai ","pivot":"dit","right_context":" que j'avais sommeil. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__14","left_context":"et il m'a dit tu peux dormir sur mon \u00e9paule si tu ","pivot":"veux","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__14","left_context":"et il m'a dit tu peux ","pivot":"dormir","right_context":" sur mon \u00e9paule si tu veux. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__14","left_context":"et il m'a dit tu ","pivot":"peux","right_context":" dormir sur mon \u00e9paule si tu veux. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__18","left_context":"et on a pass\u00e9 tout le temps ensemble, parce qu'il \u00e9tait un peu ","pivot":"perdu","right_context":" par rapport aux autres. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__19","left_context":"euh, je pense que, je pense que c'est parce que, euh c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois ou la deuxi\u00e8me fois qu'il ","pivot":"venait","right_context":" comme \u00e7a au centre un, un mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__19","left_context":"euh, je pense que, je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est parce que, euh c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois ou la deuxi\u00e8me fois qu'il venait comme \u00e7a au centre un, un mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__19","left_context":"euh, je ","pivot":"pense","right_context":" que, je pense que c'est parce que, euh c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois ou la deuxi\u00e8me fois qu'il venait comme \u00e7a au centre un, un mercredi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__23","left_context":"et le soir, il me semble que c'est sa m\u00e8re qui est venue le, qui est ","pivot":"venue","right_context":" le chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__24","left_context":"et elle m'a demand\u00e9, euh, si, si cette journ\u00e9e s'\u00e9tait bien ","pivot":"pass\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__25","left_context":"on a ","pivot":"discut\u00e9","right_context":" avec, euh, bah, sa m\u00e8re et avec Warren. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__26","left_context":"et il a m\u00eame dit qu'il ne voulait pas rentrer \u00e0 la maison et que, et qu'il voulait ","pivot":"rentrer","right_context":" avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__26","left_context":"et il a m\u00eame dit qu'il ne voulait pas rentrer \u00e0 la maison et que, et qu'il ","pivot":"voulait","right_context":" rentrer avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__26","left_context":"et il a m\u00eame dit qu'il ne voulait pas ","pivot":"rentrer","right_context":" \u00e0 la maison et que, et qu'il voulait rentrer avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__26","left_context":"et il a m\u00eame dit qu'il ne ","pivot":"voulait","right_context":" pas rentrer \u00e0 la maison et que, et qu'il voulait rentrer avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__26","left_context":"et il a m\u00eame ","pivot":"dit","right_context":" qu'il ne voulait pas rentrer \u00e0 la maison et que, et qu'il voulait rentrer avec moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_3_petitDuCentre__28","left_context":"apr\u00e8s, il y en a d'autres, euh, ils ","pivot":"sont","right_context":" pas comme \u00e7a, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__2","left_context":"je venais d'","pivot":"arriver","right_context":" en Belgique. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__2","left_context":"je ","pivot":"venais","right_context":" d'arriver en Belgique. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__3","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" au tout d\u00e9but de mes \u00e9tudes d'orthophonie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__4","left_context":"et euh, je venais d'","pivot":"arriver","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__4","left_context":"et euh, je ","pivot":"venais","right_context":" d'arriver. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__6","left_context":"et le jeudi, ils avaient organis\u00e9 une pr\u00e9-rentr\u00e9e \u00e0 la Haute \u00c9cole, pour qu'on ","pivot":"puisse","right_context":" euh, se rencontrer, nous, les fran\u00e7aises. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__8","left_context":"et il y avait un professeur de la Haute \u00c9cole qui ","pivot":"r\u00e9pondait","right_context":" \u00e0 toutes nos questions, sur comment s'installer, trouver un appartement, euh, \u00e0 faire ses courses \u00e0 Li\u00e8ge, plein de, plein de petites choses pratiques comme \u00e7a, pour nous aider \u00e0, \u00e0 mieux int\u00e9grer la ville en fait, et mieux s'int\u00e9grer surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__9","left_context":"et ce qui s'est pass\u00e9, c'","pivot":"est","right_context":" apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__11","left_context":"\u00e7a a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"organis\u00e9","right_context":" par le prof. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__12","left_context":"et donc on est toutes ","pivot":"parties","right_context":" en groupe, euh, un peu comme euh, comme euh, comme quand on \u00e9tait petit, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__14","left_context":"et on se ","pivot":"promenait","right_context":" dans les rues. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__15","left_context":"et en fait, derri\u00e8re moi, j'ai entendu une fille qui parlait assez fort, et qui ","pivot":"parlait","right_context":" de la ville de Monaco. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__15","left_context":"et en fait, derri\u00e8re moi, j'ai entendu une fille qui ","pivot":"parlait","right_context":" assez fort, et qui parlait de la ville de Monaco. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__17","left_context":"et, euh, elle ","pivot":"parlait","right_context":" de tout son voyage. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__18","left_context":"elle avait pris euh, euh, la voiture euh, le train, pour ","pivot":"venir","right_context":" euh, de Monaco \u00e0 Li\u00e8ge. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__20","left_context":"et en fait, je l'entendais ","pivot":"parler","right_context":" derri\u00e8re moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__21","left_context":"et je me disais mais en fait, euh, elle ","pivot":"a","right_context":" l'air super gentille cette fille. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__22","left_context":"je ne ","pivot":"sais","right_context":" pas pourquoi elle m'a attir\u00e9, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__23","left_context":"et, euh, j'ai ","pivot":"eu","right_context":" envie de lui parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__27","left_context":"enfin je t'entends parler depuis tout \u00e0 l'heure, est-ce que je ","pivot":"peux","right_context":" me joindre \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__27","left_context":"enfin je t'entends parler depuis tout \u00e0 l'heure, ","pivot":"est","right_context":"-ce que je peux me joindre \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__27","left_context":"enfin je t'entends ","pivot":"parler","right_context":" depuis tout \u00e0 l'heure, est-ce que je peux me joindre \u00e0 toi ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__29","left_context":"mais euh mais \u00e7a a fonctionn\u00e9, puisque finalement on a commenc\u00e9 \u00e0 ","pivot":"parler","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__29","left_context":"mais euh mais \u00e7a a fonctionn\u00e9, puisque finalement on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__29","left_context":"mais euh mais \u00e7a a ","pivot":"fonctionn\u00e9","right_context":", puisque finalement on a commenc\u00e9 \u00e0 parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__30","left_context":"et en fait, toute la ballade apr\u00e8s \u00e0 Li\u00e8ge, j'","pivot":"avoue","right_context":" que je l'ai pas trop vue. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__31","left_context":"parce qu'en fait, on a fait que ","pivot":"parler","right_context":" de plein de choses euh, bah, de, de nos \u00e9coles, dans lesquelles on \u00e9tait avant, euh, Li\u00e8ge euh, l'orthophonie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_8_rencontreALi\u00e8ge__32","left_context":"on a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" vraiment de, de plein plein de choses. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__1","left_context":"et \u00e0 la fin du cours, je lui ai demand\u00e9 mais au fait, euh, bah, euh, comment je te enfin, euh, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression de te conna\u00eetre ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__5","left_context":"je fais oui, oui, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression de t'avoir d\u00e9j\u00e0 vue ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__5","left_context":"je ","pivot":"fais","right_context":" oui, oui, j'ai l'impression de t'avoir d\u00e9j\u00e0 vue ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__6","left_context":"j'ai ","pivot":"dit","right_context":" tu es, euh, nouvelle, une redoublante ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__20","left_context":"mais, du coup, elle ","pivot":"habite","right_context":" \u00e0 Athis ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__21","left_context":"euh, oui, elle ","pivot":"habite","right_context":" \u00e0 Athis. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__29","left_context":"et apr\u00e8s, on est ","pivot":"venu","right_context":" \u00e0 l'instrument. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__32","left_context":"et je ","pivot":"dis","right_context":" mais euh, mais tu as fait o\u00f9 du violon ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__37","left_context":"oui, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", au conservatoire d'Athis, exactement ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__40","left_context":"ah, du coup, tu t'en, tu t'es ","pivot":"souvenue","right_context":" de, de l'avoir vue l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__42","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__43","left_context":"et donc, euh, l\u00e0, finalement, la premi\u00e8re fois que je l'ai rencontr\u00e9e, parce que apr\u00e8s, elle a regard\u00e9 dans son, hum, elle a regard\u00e9, euh, chez elle dans son, comment \u00e7a s'","pivot":"appelle","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__43","left_context":"et donc, euh, l\u00e0, finalement, la premi\u00e8re fois que je l'ai rencontr\u00e9e, parce que apr\u00e8s, elle a regard\u00e9 dans son, hum, elle a ","pivot":"regard\u00e9","right_context":", euh, chez elle dans son, comment \u00e7a s'appelle \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__43","left_context":"et donc, euh, l\u00e0, finalement, la premi\u00e8re fois que je l'ai rencontr\u00e9e, parce que apr\u00e8s, elle a ","pivot":"regard\u00e9","right_context":" dans son, hum, elle a regard\u00e9, euh, chez elle dans son, comment \u00e7a s'appelle \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__46","left_context":"parce que ce qui \u00e9tait bien, c'est que, bon, \u00e7a ","pivot":"d\u00e9pendait","right_context":" des activit\u00e9s, hein, mais quand, en fait, euh, on faisait, euh, c'\u00e9tait quoi, le conservatoire, on avait la chance, comme \u00e0 l'\u00e9cole, d'avoir des photos d'ann\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__49","left_context":"donc apr\u00e8s, euh, je lui disais bah non, je, je, je ","pivot":"crois","right_context":" que j'\u00e9tais jeune. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__52","left_context":"et l\u00e0, elle a retrouv\u00e9 une photo, je ne ","pivot":"sais","right_context":" plus de quelle ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__53","left_context":"mais moi, ce qui est marrant, c'est que je me ","pivot":"souviens","right_context":" que, euh, quand c'\u00e9tait des, euh, enfin, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__53","left_context":"mais moi, ce qui est marrant, c'","pivot":"est","right_context":" que je me souviens que, euh, quand c'\u00e9tait des, euh, enfin, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__53","left_context":"mais moi, ce qui ","pivot":"est","right_context":" marrant, c'est que je me souviens que, euh, quand c'\u00e9tait des, euh, enfin, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__54","left_context":"pas, je me souviens pas des ann\u00e9es, mais plut\u00f4t des ann\u00e9es scolaires, tu ","pivot":"vois","right_context":", de la date, mais plus des ann\u00e9es scolaires. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__57","left_context":"et l\u00e0, elle voit, et elle ","pivot":"fait","right_context":" ah, mais je te, je t'ai reconnue de suite ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__57","left_context":"et l\u00e0, elle ","pivot":"voit","right_context":", et elle fait ah, mais je te, je t'ai reconnue de suite ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_1_rencontreSolf\u00e8ge__59","left_context":"et donc, finalement, c'","pivot":"est","right_context":" pas en seconde, la premi\u00e8re fois que je l'ai rencontr\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__6","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" combien de temps ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__8","left_context":"je pense \u00e7a ","pivot":"doit","right_context":" faire 2 ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__8","left_context":"je ","pivot":"pense","right_context":" \u00e7a doit faire 2 ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__9","left_context":"\u00e7a fait 2 ans qu'ils ","pivot":"sont","right_context":" ensemble ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__10","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__11","left_context":"en vrai, je sais pas \u00e7a fait combien de temps qu'ils ","pivot":"sont","right_context":" ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__11","left_context":"en vrai, je sais pas \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" combien de temps qu'ils sont ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__11","left_context":"en vrai, je ","pivot":"sais","right_context":" pas \u00e7a fait combien de temps qu'ils sont ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__12","left_context":"mais \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" trop longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__17","left_context":"je savais juste \u00e0 quoi il ressemblait vite ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__17","left_context":"je savais juste \u00e0 quoi il ","pivot":"ressemblait","right_context":" vite fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__17","left_context":"je ","pivot":"savais","right_context":" juste \u00e0 quoi il ressemblait vite fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__19","left_context":"et comment il s'","pivot":"appelait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__20","left_context":"mais je ","pivot":"sais","right_context":" m\u00eame pas o\u00f9 elle l'a rencontr\u00e9, elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__27","left_context":"d~, je veux pas, je veux pas ","pivot":"sav~","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__27","left_context":"d~, je veux pas, je ","pivot":"veux","right_context":" pas sav~. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__28","left_context":"moins je sais d'infos sur lui, moins je, enfin, mieux je me sens, tu ","pivot":"vois","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__28","left_context":"moins je ","pivot":"sais","right_context":" d'infos sur lui, moins je, enfin, mieux je me sens, tu vois ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__30","left_context":"et, euh, et, du coup, pour son anniversaire l\u00e0, pour ses 20 ans, sa m\u00e8re, elle m'a envoy\u00e9 un message en mode on ","pivot":"va","right_context":" faire l'anniversaire surprise. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__31","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas si tu te rappelles. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__33","left_context":"et, euh, et, du coup, on devait, enfin, moi, je devais en gros, d\u00e9~ comment on ","pivot":"dit","right_context":", euh, genre, d\u00e9tourner l'attention d'Eva. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__33","left_context":"et, euh, et, du coup, on devait, enfin, moi, je devais en gros, ","pivot":"d\u00e9~","right_context":" comment on dit, euh, genre, d\u00e9tourner l'attention d'Eva. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__33","left_context":"et, euh, et, du coup, on devait, enfin, moi, je ","pivot":"devais","right_context":" en gros, d\u00e9~ comment on dit, euh, genre, d\u00e9tourner l'attention d'Eva. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__33","left_context":"et, euh, et, du coup, on ","pivot":"devait","right_context":", enfin, moi, je devais en gros, d\u00e9~ comment on dit, euh, genre, d\u00e9tourner l'attention d'Eva. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__35","left_context":"et elle \u00e9tait ","pivot":"venue","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__36","left_context":"toute la journ\u00e9e, elle \u00e9tait ","pivot":"venue","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__39","left_context":"et apr\u00e8s, sa m\u00e8re \u00e9tait ","pivot":"venue","right_context":" nous chercher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__40","left_context":"et elle m'avait fait en mode ah, bah tiens, on a qu'\u00e0 inviter XXX \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":" ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__40","left_context":"et elle m'avait fait en mode ah, bah tiens, on ","pivot":"a","right_context":" qu'\u00e0 inviter XXX \u00e0 manger ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__41","left_context":"tu ","pivot":"vois","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__44","left_context":"alors que bah, je savais tr\u00e8s bien qu'il y avait tout ses potes qui ","pivot":"attendaient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__44","left_context":"alors que bah, je ","pivot":"savais","right_context":" tr\u00e8s bien qu'il y avait tout ses potes qui attendaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__45","left_context":"et, euh, et du coup, ben, on ","pivot":"arrive","right_context":" \u00e0 l'anniversaire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__46","left_context":"et tout \u00e9tait ","pivot":"\u00e9teint","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__51","left_context":"il y ","pivot":"a","right_context":" pas machin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__51_bis","left_context":"et je dis bah, ","pivot":"attends","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__51_bis","left_context":"et je ","pivot":"dis","right_context":" bah, attends. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__53","left_context":"si \u00e7a se trouve, elle ","pivot":"est","right_context":" en haut. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__53","left_context":"si \u00e7a se ","pivot":"trouve","right_context":", elle est en haut. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__58","left_context":"et l\u00e0, tu vois la t\u00eate de K\u00e9vin qui ","pivot":"d\u00e9passe","right_context":" du mur bon anniversaire ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__60","left_context":"il ","pivot":"avait","right_context":" l'air trop d\u00e9bile. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__63","left_context":"mais ","pivot":"vu","right_context":" que je l'aime pas d\u00e9j\u00e0 de base \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__68","left_context":"donc euh, j'","pivot":"avais","right_context":" pas envie de le conna\u00eetre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_6_tetedeNeuneu__70","left_context":"moi, je ","pivot":"voulais","right_context":" juste qu'elle le, qu'elle le tej, quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_3","left_context":"c'\u00e9tait ma grande passion et tout, (. ) et je ","pivot":"savais","right_context":" pas du tout quoi faire quand j'ai eu mon bac. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_5","left_context":"ils ont un peu tous ","pivot":"conseill\u00e9","right_context":" de faire une pr\u00e9pa, une pr\u00e9pa scientifique. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_6","left_context":"donc, euh, moi, XXX, enfin \u00e7a me semblait parfait, parce que d\u00e9j\u00e0, euh, \u00e7a permettait de pas se sp\u00e9cialiser de le tout tout de suite, de ","pivot":"continuer","right_context":" \u00e0 faire un peu de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_6","left_context":"donc, euh, moi, XXX, enfin \u00e7a me semblait parfait, parce que d\u00e9j\u00e0, euh, \u00e7a ","pivot":"permettait","right_context":" de pas se sp\u00e9cialiser de le tout tout de suite, de continuer \u00e0 faire un peu de tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_7","left_context":"et puis euh, j'\u00e9tais hyper fi\u00e8re d'","pivot":"aller","right_context":" en pr\u00e9pa aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_7","left_context":"et puis euh, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" hyper fi\u00e8re d'aller en pr\u00e9pa aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_8","left_context":"enfin voil\u00e0 c'\u00e9tait chouette quoi, de continuer les maths, et puis de ","pivot":"pouvoir","right_context":" se la p\u00e9ter tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_8","left_context":"enfin voil\u00e0 c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" chouette quoi, de continuer les maths, et puis de pouvoir se la p\u00e9ter tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_8","left_context":"enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" c'\u00e9tait chouette quoi, de continuer les maths, et puis de pouvoir se la p\u00e9ter tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_9","left_context":"donc je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" en pr\u00e9pa, \u00e0 Saint-Louis \u00e0 Paris. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_10","left_context":"et, euh, c'\u00e9tait euh, en fait, en fait, ni moi ni ma famille, on avait r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 le fait que \u00e7a ","pivot":"menait","right_context":" \u00e0 des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_10","left_context":"et, euh, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" euh, en fait, en fait, ni moi ni ma famille, on avait r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 le fait que \u00e7a menait \u00e0 des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_11","left_context":"on s'\u00e9tait pas de le tout ","pivot":"rendu","right_context":" compte de \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_13","left_context":"on s'\u00e9tait pas renseign\u00e9 non plus, enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_13","left_context":"on s'\u00e9tait pas ","pivot":"renseign\u00e9","right_context":" non plus, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_14","left_context":"de le coup, je suis arriv\u00e9e l\u00e0-dedans sans savoir de le tout ce que \u00e7a ","pivot":"allait","right_context":" donner. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_14","left_context":"de le coup, je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":" l\u00e0-dedans sans savoir de le tout ce que \u00e7a allait donner. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_15","left_context":"et, euh, ensuite pendant deux ans, ben, j'ai fait que travailler, parce que, enfin, en pr\u00e9pa, euh, tu as pas le temps de ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chir","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_15","left_context":"et, euh, ensuite pendant deux ans, ben, j'ai fait que ","pivot":"travailler","right_context":", parce que, enfin, en pr\u00e9pa, euh, tu as pas le temps de r\u00e9fl\u00e9chir, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_16","left_context":"c'est, voil\u00e0, tu fais que ","pivot":"bosser","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_16","left_context":"c'est, voil\u00e0, tu ","pivot":"fais","right_context":" que bosser. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_16","left_context":"c'est, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", tu fais que bosser. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_16","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":", voil\u00e0, tu fais que bosser. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_18","left_context":"donc j'ai travaill\u00e9, travaill\u00e9, travaill\u00e9, beaucoup pleur\u00e9, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" horrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_18","left_context":"donc j'ai travaill\u00e9, travaill\u00e9, travaill\u00e9, beaucoup ","pivot":"pleur\u00e9","right_context":", c'\u00e9tait horrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_18","left_context":"donc j'ai travaill\u00e9, travaill\u00e9, ","pivot":"travaill\u00e9","right_context":", beaucoup pleur\u00e9, c'\u00e9tait horrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_18","left_context":"donc j'ai travaill\u00e9, ","pivot":"travaill\u00e9","right_context":", travaill\u00e9, beaucoup pleur\u00e9, c'\u00e9tait horrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_18","left_context":"donc j'ai ","pivot":"travaill\u00e9","right_context":", travaill\u00e9, travaill\u00e9, beaucoup pleur\u00e9, c'\u00e9tait horrible. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_20","left_context":"et, et l\u00e0, et ben, il fallait donc classer les \u00e9coles, un peu comme dans APB pour, euh, le bac, ","pivot":"fallait","right_context":" classer les \u00e9coles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_20","left_context":"et, et l\u00e0, et ben, il ","pivot":"fallait","right_context":" donc classer les \u00e9coles, un peu comme dans APB pour, euh, le bac, fallait classer les \u00e9coles. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_21","left_context":"et c'est l\u00e0 que, on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures, euh, avec mes parents, et XXX on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 regarder les brochures de les \u00e9coles d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_21","left_context":"et c'est l\u00e0 que, on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 regarder les brochures, euh, avec mes parents, et XXX on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures de les \u00e9coles d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_21","left_context":"et c'","pivot":"est","right_context":" l\u00e0 que, on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures, euh, avec mes parents, et XXX on a commenc\u00e9 \u00e0 regarder les brochures de les \u00e9coles d'ing\u00e9nieur. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_23","left_context":"euh, premier moment un peu de, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, de panique quoi enfin. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'","pivot":"abandonner","right_context":" quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on ","pivot":"a","right_context":" pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on ","pivot":"travaille","right_context":" \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'avais pas envie d'","pivot":"arr\u00eater","right_context":" tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_24","left_context":"mais, euh, j'","pivot":"avais","right_context":" pas envie d'arr\u00eater tout de suite, parce que on fait deux ans de pr\u00e9pa, on travaille \u00e0 mort, on a pas envie de, euh, d'abandonner quoi, surtout que \u00e7a donne aucune \u00e9quivalence, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_26","left_context":"\u00e7a sonnait bien, c'","pivot":"est","right_context":" original, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_26","left_context":"\u00e7a ","pivot":"sonnait","right_context":" bien, c'est original, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_27","left_context":"euh, notre famille ","pivot":"est","right_context":" en Bretagne, et tout, euh, parfait, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_28","left_context":"hop, euh, je d\u00e9cide d'","pivot":"aller","right_context":" l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_28","left_context":"hop, euh, je ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" d'aller l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_29","left_context":"et, euh, donc je ","pivot":"pars","right_context":" l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_30","left_context":"euh, premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9cole d'ing\u00e9, je m'ennuie, mais, euh, tout le monde s'ennuie un petit peu, parce que c'","pivot":"est","right_context":" encore tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral comme enseignement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_30","left_context":"euh, premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9cole d'ing\u00e9, je m'ennuie, mais, euh, tout le monde s'","pivot":"ennuie","right_context":" un petit peu, parce que c'est encore tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral comme enseignement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_30","left_context":"euh, premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9cole d'ing\u00e9, je m'","pivot":"ennuie","right_context":", mais, euh, tout le monde s'ennuie un petit peu, parce que c'est encore tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral comme enseignement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_31","left_context":"voil\u00e0, on refait les m\u00eames choses qu'en pr\u00e9pa, mais plus lentement, donc bref, tout, tout le monde ","pivot":"d\u00e9teste","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_31","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":", on refait les m\u00eames choses qu'en pr\u00e9pa, mais plus lentement, donc bref, tout, tout le monde d\u00e9teste. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_32","left_context":"mais on s'amuse beaucoup, c'est l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieur, euh, le retour des , de la vie sociale, de les amis, et tout \u00e7a, donc \u00e7a c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_32","left_context":"mais on s'amuse beaucoup, c'","pivot":"est","right_context":" l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieur, euh, le retour des , de la vie sociale, de les amis, et tout \u00e7a, donc \u00e7a c'\u00e9tait chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_32","left_context":"mais on s'","pivot":"amuse","right_context":" beaucoup, c'est l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieur, euh, le retour des , de la vie sociale, de les amis, et tout \u00e7a, donc \u00e7a c'\u00e9tait chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_35","left_context":"c'est sympa, euh, c'est pas ma vocation, enfin je, je me d\u00e9couvre pas une passion pour l'oc\u00e9anographie spatiale, mais ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_35","left_context":"c'est sympa, euh, c'","pivot":"est","right_context":" pas ma vocation, enfin je, je me d\u00e9couvre pas une passion pour l'oc\u00e9anographie spatiale, mais voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_35","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" sympa, euh, c'est pas ma vocation, enfin je, je me d\u00e9couvre pas une passion pour l'oc\u00e9anographie spatiale, mais voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_36","left_context":"et, euh, et donc ensuite, on commence la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, tr\u00e8s bien, euh, o\u00f9 l\u00e0 on ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 se sp\u00e9cialiser en hydrographie oc\u00e9anographie, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va commencer \u00e0 ","pivot":"\u00eatre","right_context":" super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va ","pivot":"commencer","right_context":" \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on ","pivot":"va","right_context":" se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'","pivot":"est","right_context":" cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'est, c'","pivot":"est","right_context":" un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_38","left_context":"enfin, c'","pivot":"est","right_context":", c'est un peu le oh, je m'\u00e9tais dit que, oh en deuxi\u00e8me ann\u00e9e c'est cool, on va se sp\u00e9cialiser, \u00e7a va commencer \u00e0 \u00eatre super int\u00e9ressant, et, et en fait, euh, \u00e7a m'a pas plu. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_41","left_context":"et \u00e7a aurait pu ","pivot":"\u00eatre","right_context":" extraordinaire, mais en fait, \u00e7a me plaisait pas non plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_prepaScientifique_41","left_context":"et \u00e7a aurait ","pivot":"pu","right_context":" \u00eatre extraordinaire, mais en fait, \u00e7a me plaisait pas non plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_1","left_context":"oui donc je ","pivot":"vais","right_context":" te raconter mes vacances d'\u00e9t\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_3","left_context":"euh j'\u00e9tais en vacances d\u00e8s le mois de mai en quelque sorte m\u00eame si j'ai ","pivot":"travaill\u00e9","right_context":" euh en mai et en juin en tant que baby sitter. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_4","left_context":"euh sinon euh en juillet, euh je suis ","pivot":"rest\u00e9e","right_context":" chez moi \u00e0 le d\u00e9but juillet, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai vu mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai vu mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai fait enfin j'ai vu mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_5","left_context":"j'ai ","pivot":"fait","right_context":" enfin j'ai vu mes amies, j'ai fait des pique-niques, je suis all\u00e9e \u00e0 la Japan Expo, euh j'ai je suis all\u00e9e dans un spa qu'on m'avait offert enfin bref voil\u00e0, tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_6","left_context":"euh et ensuite le huit juillet je suis, je suis ","pivot":"partie","right_context":" euh euh dans les Charentes Maritimes juste pendant une petite semaine avec mes parents. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_7","left_context":"euh donc voil\u00e0 c'\u00e9tait, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" sympa, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_7","left_context":"euh donc voil\u00e0 c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", c'\u00e9tait sympa, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_7","left_context":"euh donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" c'\u00e9tait, c'\u00e9tait sympa, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_8","left_context":"euh j'ai visit\u00e9 l'\u00cele de R\u00e9, voil\u00e0, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_8","left_context":"euh j'ai visit\u00e9 l'\u00cele de R\u00e9, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", je suis all\u00e9e \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_9","left_context":"il faisait beau, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" \u00e0 La Rochelle, hum, \u00e0 l'\u00cele d'Oleron aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_9","left_context":"il ","pivot":"faisait","right_context":" beau, je suis all\u00e9e \u00e0 La Rochelle, hum, \u00e0 l'\u00cele d'Oleron aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_10","left_context":"et euh en fait mon p\u00e8re est photographe, enfin bon tu le sais mais bon ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_10","left_context":"et euh en fait mon p\u00e8re ","pivot":"est","right_context":" photographe, enfin bon tu le sais mais bon voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_12","left_context":"euh donc voil\u00e0 c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans les Charentes Maritimes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_12","left_context":"euh donc ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" c'\u00e9tait dans les Charentes Maritimes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_13","left_context":"euh me demande pas pourquoi il avait une exposition l\u00e0-bas, c'","pivot":"est","right_context":" comme \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_14","left_context":"donc il avait une exposition de photo et donc on a ramen\u00e9 ses photos, on a fait l'exposition, on a vu de la famille enfin bref, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" donc tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_15","left_context":"on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 Rochefort aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_16","left_context":"et ensuite moi je suis repartie toute seule en train, \u00e0 Paris, mes parents sont ","pivot":"rest\u00e9s","right_context":" l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_16","left_context":"et ensuite moi je suis ","pivot":"repartie","right_context":" toute seule en train, \u00e0 Paris, mes parents sont rest\u00e9s l\u00e0-bas. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_17","left_context":"euh voil\u00e0 et donc \u00e0 le retour de \u00e0 Paris je suis all\u00e9e \u00e0 le concert de Coldplay \u00e0 le Stade de France, euh ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_17","left_context":"euh voil\u00e0 et donc \u00e0 le retour de \u00e0 Paris je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" \u00e0 le concert de Coldplay \u00e0 le Stade de France, euh voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_17","left_context":"euh ","pivot":"voil\u00e0","right_context":" et donc \u00e0 le retour de \u00e0 Paris je suis all\u00e9e \u00e0 le concert de Coldplay \u00e0 le Stade de France, euh voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_18","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":" quoi c'\u00e9tait un concert euh avec une amie, euh donc c'\u00e9tait, c'\u00e9tait g\u00e9nial, c'\u00e9tait un de mes plus beaux concerts ! "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_19","left_context":"voil\u00e0 et euh ensuite je suis rest\u00e9e euh, euh quelques jours \u00e0 Paris et je suis ","pivot":"repartie","right_context":" le vingt-deux juillet \u00e0 Biscarrosse, avec mon copain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_19","left_context":"voil\u00e0 et euh ensuite je suis ","pivot":"rest\u00e9e","right_context":" euh, euh quelques jours \u00e0 Paris et je suis repartie le vingt-deux juillet \u00e0 Biscarrosse, avec mon copain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_19","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":" et euh ensuite je suis rest\u00e9e euh, euh quelques jours \u00e0 Paris et je suis repartie le vingt-deux juillet \u00e0 Biscarrosse, avec mon copain. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_20","left_context":"donc Biscarrosse c'est euh pas tr\u00e8s loin d'Arcachon, de Bordeaux, enfin ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_20","left_context":"donc Biscarrosse c'","pivot":"est","right_context":" euh pas tr\u00e8s loin d'Arcachon, de Bordeaux, enfin voil\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_21","left_context":"euh, donc je suis ","pivot":"partie","right_context":" avec mon copain en train, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_22","left_context":"on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans un petit appartement euh en, \u00e0, \u00e0 dix m\u00e8tres de la plage, bref, tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s sympa. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_23","left_context":"euh qu'est-ce qu'on a ","pivot":"fait","right_context":" bah, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_23","left_context":"euh qu'","pivot":"est","right_context":"-ce qu'on a fait bah, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_25","left_context":"c'est voil\u00e0, c'","pivot":"est","right_context":" ni bien ni nul. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_25","left_context":"c'est ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'est ni bien ni nul. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_25","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" voil\u00e0, c'est ni bien ni nul. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_26","left_context":"euh on est all\u00e9 \u00e0 le cin\u00e9ma, on a fait euh de le v\u00e9lo, on est all\u00e9 \u00e0 le lac, on ","pivot":"retournait","right_context":" \u00e0 le casino, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_26","left_context":"euh on est all\u00e9 \u00e0 le cin\u00e9ma, on a fait euh de le v\u00e9lo, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 le lac, on retournait \u00e0 le casino, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_26","left_context":"euh on est all\u00e9 \u00e0 le cin\u00e9ma, on a ","pivot":"fait","right_context":" euh de le v\u00e9lo, on est all\u00e9 \u00e0 le lac, on retournait \u00e0 le casino, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_26","left_context":"euh on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 le cin\u00e9ma, on a fait euh de le v\u00e9lo, on est all\u00e9 \u00e0 le lac, on retournait \u00e0 le casino, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_28","left_context":"euh et ensuite je suis rentr\u00e9e, euh c'est le, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" le d\u00e9but, d\u00e9but ao\u00fbt. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_28","left_context":"euh et ensuite je suis rentr\u00e9e, euh c'","pivot":"est","right_context":" le, c'\u00e9tait le d\u00e9but, d\u00e9but ao\u00fbt. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_28","left_context":"euh et ensuite je suis ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":", euh c'est le, c'\u00e9tait le d\u00e9but, d\u00e9but ao\u00fbt. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_29","left_context":"je suis rentr\u00e9e \u00e0 Paris et je suis ","pivot":"repartie","right_context":" directement euh en colo en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_29","left_context":"je suis ","pivot":"rentr\u00e9e","right_context":" \u00e0 Paris et je suis repartie directement euh en colo en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_30","left_context":"donc j'suis j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" animatrice, euh dans une colo euh d'adolescents, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_30","left_context":"donc j'","pivot":"suis","right_context":" j'\u00e9tais animatrice, euh dans une colo euh d'adolescents, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_31","left_context":"donc c'\u00e9tait une colonie c'\u00e9tait une colonie euh, vers Agen specialis\u00e9e pour euh, enfin sp\u00e9cialis\u00e9e non, enfin le th\u00e8me c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" euh euh les best sellers de l'\u00e9t\u00e9, colo \u00e9crivains. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_31","left_context":"donc c'\u00e9tait une colonie c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" une colonie euh, vers Agen specialis\u00e9e pour euh, enfin sp\u00e9cialis\u00e9e non, enfin le th\u00e8me c'\u00e9tait euh euh les best sellers de l'\u00e9t\u00e9, colo \u00e9crivains. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_31","left_context":"donc c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" une colonie c'\u00e9tait une colonie euh, vers Agen specialis\u00e9e pour euh, enfin sp\u00e9cialis\u00e9e non, enfin le th\u00e8me c'\u00e9tait euh euh les best sellers de l'\u00e9t\u00e9, colo \u00e9crivains. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_32","left_context":"donc oui c'est un peu bizarre mais c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" des colos \u00e0 projets. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_32","left_context":"donc oui c'","pivot":"est","right_context":" un peu bizarre mais c'\u00e9tait des colos \u00e0 projets. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_34","left_context":"on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 la plage, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_vacancesEte_35","left_context":"on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 le casino, beaucoup, parce que on aime bien \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_1","left_context":"euh, ouais, tu sais, cet \u00e9t\u00e9, euh, j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":", euh, en Italie l\u00e0, avec Pauline. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_1","left_context":"euh, ouais, tu ","pivot":"sais","right_context":", cet \u00e9t\u00e9, euh, j'\u00e9tais, euh, en Italie l\u00e0, avec Pauline. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_3","left_context":"on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" \u00e0 Florence pendant deux jours. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_6","left_context":"on est ","pivot":"rest\u00e9","right_context":" cinq jours, par contre, un peu plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_7","left_context":"et, euh, apr\u00e8s, on est ","pivot":"rentr\u00e9","right_context":" par G\u00eanes, on a pris notre avion \u00e0 G\u00eanes. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_9","left_context":"parce que, euh, mais rien que \u00e0 Florence, bon, apr\u00e8s, c'est une ville hyper touristique. donc, euh, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, c'est peut-\u00eatre normal, mais, je, mais, j'ai pas le souvenir qu'\u00e0 Paris c'\u00e9tait pareil. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_10","left_context":"mais \u00e0 Florence on s'\u00e9tait, euh, on \u00e9tait dans le centre-ville, on ","pivot":"marchait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_10","left_context":"mais \u00e0 Florence on s'\u00e9tait, euh, on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dans le centre-ville, on marchait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_10","left_context":"mais \u00e0 Florence on s'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", euh, on \u00e9tait dans le centre-ville, on marchait. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_12","left_context":"et, euh, on voulait s'acheter, euh, une glace, genre on ","pivot":"passe","right_context":" devant un glacier, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_12","left_context":"et, euh, on ","pivot":"voulait","right_context":" s'acheter, euh, une glace, genre on passe devant un glacier, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_13","left_context":"on demande si, euh, on ","pivot":"peut","right_context":" s'installer en terrasse, euh, pour prendre, euh, notre petite boule de glace. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_13","left_context":"on ","pivot":"demande","right_context":" si, euh, on peut s'installer en terrasse, euh, pour prendre, euh, notre petite boule de glace. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_16","left_context":"et, euh, et l\u00e0, on ","pivot":"voit","right_context":" arriver, euh, deux \u00e9normes coupes avec genre, euh, trois, trois boules dans chaque coupe, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_17","left_context":"et euh, et l\u00e0 je commence clairement \u00e0 ","pivot":"beuguer","right_context":", et je lui demande euh, si, si il y a pas un petit souci. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_17","left_context":"et euh, et l\u00e0 je ","pivot":"commence","right_context":" clairement \u00e0 beuguer, et je lui demande euh, si, si il y a pas un petit souci. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_18","left_context":"et il ","pivot":"fait","right_context":", non non mais en fait c'est le m\u00eame prix, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_24","left_context":"et hum, \u00e0 le final on est ","pivot":"parti","right_context":" en tapant un scandale, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_25","left_context":"on ","pivot":"voulait","right_context":" laisser euh des avis, sur Google et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_26","left_context":"enfin, d\u00e9j\u00e0 on ","pivot":"voyait","right_context":" il y avait que des mauvais avis euh, sur le truc. mais bon pff. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_29","left_context":"mais euh, mais il y a plein de, il y a plein de mus\u00e9es qu'on n'a pas ","pivot":"pu","right_context":" faire, parce que les trucs, c'\u00e9tait complet jusqu'au , pendant trois jours genre euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_30","left_context":"on ","pivot":"devait","right_context":" \u00eatre quand, on \u00e9tait jeudi, vendredi, et c'\u00e9tait complet jusqu'\u00e0 le lundi. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_31","left_context":"donc il y a plein de trucs qu'on n'a pas ","pivot":"pu","right_context":" faire. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_32","left_context":"mais quand m\u00eame, enfin genre deux jours, \u00e7a ","pivot":"suffit","right_context":" euh largement. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_33","left_context":"et euh. oh la la mais apr\u00e8s euh, quand on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" sur hum, sur l'\u00eele d'Elbe, c'\u00e9tait horrible parce que euh, mais on n'avait pas vraiment regard\u00e9 les, les photos de, de l'appart qu'on avait lou\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_34","left_context":"et l\u00e0 on ","pivot":"arrive","right_context":" devant le truc, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_35","left_context":"d\u00e9j\u00e0 on doit longer une esp\u00e8ce d'autoroute, et on ","pivot":"arrive","right_context":" devant euh, devant l'appart. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_35","left_context":"d\u00e9j\u00e0 on ","pivot":"doit","right_context":" longer une esp\u00e8ce d'autoroute, et on arrive devant euh, devant l'appart. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_37","left_context":"le truc il y avait d'un c\u00f4t\u00e9 il y avait une euh, une voie rapide, de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y avait une autre voie rapide, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un rond-point, et il y ","pivot":"avait","right_context":" la station service. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_37","left_context":"le truc il y avait d'un c\u00f4t\u00e9 il y avait une euh, une voie rapide, de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y ","pivot":"avait","right_context":" une autre voie rapide, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un rond-point, et il y avait la station service. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_37","left_context":"le truc il y avait d'un c\u00f4t\u00e9 il y ","pivot":"avait","right_context":" une euh, une voie rapide, de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y avait une autre voie rapide, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un rond-point, et il y avait la station service. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_37","left_context":"le truc il y ","pivot":"avait","right_context":" d'un c\u00f4t\u00e9 il y avait une euh, une voie rapide, de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y avait une autre voie rapide, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un rond-point, et il y avait la station service. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_39","left_context":"donc euh, laisse ","pivot":"tomber","right_context":" c'\u00e9tait, c'\u00e9tait horrible genre de le bruit, mais toute la journ\u00e9e, toute la nuit, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_39","left_context":"donc euh, ","pivot":"laisse","right_context":" tomber c'\u00e9tait, c'\u00e9tait horrible genre de le bruit, mais toute la journ\u00e9e, toute la nuit, "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_40","left_context":"genre on n'a pas pu ","pivot":"dormir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_40","left_context":"genre on n'a pas ","pivot":"pu","right_context":" dormir. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_43","left_context":"mais il ","pivot":"faisait","right_context":" trop chaud. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_45","left_context":"et euh, mais \u00e0 le final euh on a fait notre petite r\u00e9clamation sur Airbnb, et euh et on a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"rembours\u00e9","right_context":" de euh, genre euh, quatre-ving euros mais bon. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_47","left_context":"mais bon apr\u00e8s c'\u00e9tait quand, on a quand m\u00eame bien profit\u00e9 donc euh, donc \u00e7a ","pivot":"va","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_47","left_context":"mais bon apr\u00e8s c'\u00e9tait quand, on a quand m\u00eame bien ","pivot":"profit\u00e9","right_context":" donc euh, donc \u00e7a va. "},{"sent_id":"ParisStories_2019_voyageItalie_52","left_context":"et puis pareil, les, les spritz, l\u00e0-bas ils sont quoi \u00e0, six euros, et ils t'am\u00e8nent euh, l'ap\u00e9ro avec, genre des petits trucs \u00e0 ","pivot":"manger","right_context":" et tout euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_1","left_context":"bah \u00e0 la base on ","pivot":"voulait","right_context":" faire Secret Story genre euh \u00e0 la semaine des cousins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_3","left_context":"du coup on est ","pivot":"parti","right_context":" pour faire euh, un film d'horreur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_5","left_context":"on ","pivot":"filmait","right_context":" et chacun avait un r\u00f4le. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_6","left_context":"et en fait le l'histoire du film d'horreur c'est qu'il y avait euh, une b\u00eate qui se baladait dans Champgen\u00e9teux et qui volait des enfants, qui ","pivot":"faisait","right_context":" peur aux dans dans les jardins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_6","left_context":"et en fait le l'histoire du film d'horreur c'est qu'il y avait euh, une b\u00eate qui se ","pivot":"baladait","right_context":" dans Champgen\u00e9teux et qui volait des enfants, qui faisait peur aux dans dans les jardins. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_8","left_context":"du coup il \u00e9tait ","pivot":"habill\u00e9","right_context":" genre, juste avec une \u00e9norme cape noire et on voyait jamais son visage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_10","left_context":"et \u00e0 chaque fois que la b\u00eate apparaissait il y avait d'autres euh choses un peu mystiques qui ","pivot":"apparaissaient","right_context":" aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_10","left_context":"et \u00e0 chaque fois que la b\u00eate ","pivot":"apparaissait","right_context":" il y avait d'autres euh choses un peu mystiques qui apparaissaient aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_12","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":", il y avait \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_13","left_context":"il y avait enfin il y avait plein de personnages euh de des de films qui ","pivot":"apparaissaient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_13","left_context":"il y ","pivot":"avait","right_context":" enfin il y avait plein de personnages euh de des de films qui apparaissaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_18","left_context":"euh ben en fait juste euh tu ","pivot":"verras","right_context":" apr\u00e8s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_19","left_context":"et du coup euh on on \u00e9tait en train de ","pivot":"tourner","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_19","left_context":"et du coup euh on on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en train de tourner. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_20","left_context":"et il y avait une sc\u00e8ne o\u00f9 on tournait justement genre la b\u00eate qui ","pivot":"apparaissait","right_context":" dans Champgen\u00e9teux la nuit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_22","left_context":"et tu sais on \u00e9tait en train d'","pivot":"essayer","right_context":" d'\u00e9clairer la sc\u00e8ne avec les les phares de la voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_22","left_context":"et tu ","pivot":"sais","right_context":" on \u00e9tait en train d'essayer d'\u00e9clairer la sc\u00e8ne avec les les phares de la voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_23","left_context":"du coup on ","pivot":"\u00e9claire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_24","left_context":"et euh et genre mon mes cousins \u00e9taient ","pivot":"rest\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'arri\u00e8re de la voiture. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_25","left_context":"et il y en avait un juste qui filmait, celui qui ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" dehors genre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_25","left_context":"et il y en avait un juste qui ","pivot":"filmait","right_context":", celui qui \u00e9tait dehors genre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_26","left_context":"et du coup ceux qui \u00e9taient \u00e0 l'arri\u00e8re de la voiture ils se sentaient un peu ","pivot":"observ\u00e9s","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_26","left_context":"et du coup ceux qui \u00e9taient \u00e0 l'arri\u00e8re de la voiture ils se ","pivot":"sentaient","right_context":" un peu observ\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_26","left_context":"et du coup ceux qui ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" \u00e0 l'arri\u00e8re de la voiture ils se sentaient un peu observ\u00e9s. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_30","left_context":"et il est apparu et il ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_30","left_context":"et il est ","pivot":"apparu","right_context":" et il \u00e9tait l\u00e0. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_histoireHorreur_31","left_context":"et il \u00e9tait ","pivot":"illumin\u00e9","right_context":" juste par les fai~ les les ah les phares rouges de l'arri\u00e8re de la voiture genre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_1","left_context":"donc, c'est un jour de l'an typique \u00e0, euh, de la R\u00e9union qu'on a pass\u00e9, entre guillemets, parce que on est ","pivot":"parti","right_context":" \u00e0 la plage. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_2","left_context":"et comme il y a beaucoup de gens qui ont cette m\u00eame id\u00e9e, on ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" avec ma famille d'y aller d\u00e8s le matin. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_3","left_context":"comme \u00e7a, on ","pivot":"peut","right_context":" s'installer, euh, tranquillement avoir une place de parking etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_4","left_context":"et comme \u00e0 la R\u00e9union, les saisons sont ","pivot":"invers\u00e9es","right_context":" par rapport \u00e0 la m\u00e9tropole, euh, la p\u00e9riode de No\u00ebl, c'est l'\u00e9t\u00e9 pour nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a veut dire qu'il fait vraiment beau et chaud, donc, on peut ","pivot":"aller","right_context":" voir les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a veut dire qu'il fait vraiment beau et chaud, donc, on ","pivot":"peut","right_context":" aller voir les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a veut dire qu'il ","pivot":"fait","right_context":" vraiment beau et chaud, donc, on peut aller voir les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a veut ","pivot":"dire","right_context":" qu'il fait vraiment beau et chaud, donc, on peut aller voir les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_5","left_context":"donc, \u00e7a ","pivot":"veut","right_context":" dire qu'il fait vraiment beau et chaud, donc, on peut aller voir les poissons dans la mer. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_9","left_context":"et les poissons sont vraiment magnifiques, il y en a de plein de tailles et de plein de couleurs, il y en a qui ","pivot":"font","right_context":" peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_10","left_context":"et \u00e7a nous fait rire, parce que, maintenant mais sur le moment c'est vraiment ","pivot":"effrayant","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_11","left_context":"et on ","pivot":"peut","right_context":" les prendre en vid\u00e9o avec la GoPro parce qu'elle est \u00e9tanche. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_17","left_context":"enfin, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", il y a m\u00eame des gens qui fabriquent des bars avec des bou\u00e9es et des planches pour distribuer des bi\u00e8res \u00e0 leurs amis, c'est vraiment chouette. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_19","left_context":"en fait, quand, quand vraiment la plage est remplie, remplie de monde, on est tous coll\u00e9s et \u00e0 minuit tout le monde se ","pivot":"souhaite","right_context":" la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_19","left_context":"en fait, quand, quand vraiment la plage est remplie, remplie de monde, on est tous ","pivot":"coll\u00e9s","right_context":" et \u00e0 minuit tout le monde se souhaite la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_19","left_context":"en fait, quand, quand vraiment la plage est remplie, ","pivot":"remplie","right_context":" de monde, on est tous coll\u00e9s et \u00e0 minuit tout le monde se souhaite la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_poissonsNoel_19","left_context":"en fait, quand, quand vraiment la plage est ","pivot":"remplie","right_context":", remplie de monde, on est tous coll\u00e9s et \u00e0 minuit tout le monde se souhaite la bonne ann\u00e9e. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_1","left_context":"non mais franchement l'adolescence c'est, c'","pivot":"est","right_context":" quelque chose quand m\u00eame, de bizarre. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_3","left_context":"je me ","pivot":"souviens","right_context":" mon adolescence, ah j'en ai fait vivre de toutes les couleurs \u00e0 mes parents. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_4","left_context":"tout d'abord bah, je pense que c'est mes parents qui ont commenc\u00e9, \u00e0 \u00eatre comme \u00e7a, parce que, de base moi j'\u00e9tais quand m\u00eame un enfant calme et, j'\u00e9tais enferm\u00e9 H vingt-quatre, mais tout le temps, j'avais pas le droit de ","pivot":"sortir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_4","left_context":"tout d'abord bah, je pense que c'est mes parents qui ont commenc\u00e9, \u00e0 \u00eatre comme \u00e7a, parce que, de base moi j'\u00e9tais quand m\u00eame un enfant calme et, j'\u00e9tais enferm\u00e9 H vingt-quatre, mais tout le temps, j'","pivot":"avais","right_context":" pas le droit de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_4","left_context":"tout d'abord bah, je pense que c'est mes parents qui ont commenc\u00e9, \u00e0 \u00eatre comme \u00e7a, parce que, de base moi j'\u00e9tais quand m\u00eame un enfant calme et, j'\u00e9tais ","pivot":"enferm\u00e9","right_context":" H vingt-quatre, mais tout le temps, j'avais pas le droit de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_4","left_context":"tout d'abord bah, je pense que c'est mes parents qui ont ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":", \u00e0 \u00eatre comme \u00e7a, parce que, de base moi j'\u00e9tais quand m\u00eame un enfant calme et, j'\u00e9tais enferm\u00e9 H vingt-quatre, mais tout le temps, j'avais pas le droit de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_4","left_context":"tout d'abord bah, je ","pivot":"pense","right_context":" que c'est mes parents qui ont commenc\u00e9, \u00e0 \u00eatre comme \u00e7a, parce que, de base moi j'\u00e9tais quand m\u00eame un enfant calme et, j'\u00e9tais enferm\u00e9 H vingt-quatre, mais tout le temps, j'avais pas le droit de sortir. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_5","left_context":"\u00e0 un moment donn\u00e9 quand tu vois tous tes camarades de classe, tous tes amis, qui ","pivot":"vont","right_context":" dans des, dans des petites soir\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_5","left_context":"\u00e0 un moment ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" quand tu vois tous tes camarades de classe, tous tes amis, qui vont dans des, dans des petites soir\u00e9es. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_7","left_context":"bah \u00e7a, d\u00e8s la cinqui\u00e8me quatri\u00e8me, il y avait tout le monde qui \u00e9tait l\u00e0-bas c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" \u00e0 la maison des jeunes, qu'on appelle la MJC, euh la CL \u00e0 Mayotte etc, l'AJP, c'\u00e9tait le lieu de rendez-vous. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_9","left_context":"bah c'","pivot":"est","right_context":" exactement \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_10","left_context":"d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge on commen\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ","pivot":"danser","right_context":", euh, bon, enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_10","left_context":"d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge on ","pivot":"commen\u00e7ait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 \u00e0 danser, euh, bon, enfin bref. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_11","left_context":"mais, et moi bien s\u00fbr j'","pivot":"avais","right_context":" pas le droit. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_13","left_context":"mon p\u00e8re qui me dit non, non, c'est pas bien au niveau de la religion, j'accepte pas, tu ","pivot":"sors","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_13","left_context":"mon p\u00e8re qui me dit non, non, c'est pas bien au niveau de la religion, j'","pivot":"accepte","right_context":" pas, tu sors pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_14","left_context":"bah je restais \u00e0 la maison, je ","pivot":"geekais","right_context":", et j'apprenais mes cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_14","left_context":"bah je ","pivot":"restais","right_context":" \u00e0 la maison, je geekais, et j'apprenais mes cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de faire des petits plans, aller voir mon cousin, lui dire oui, ","pivot":"va","right_context":" voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de faire des petits plans, ","pivot":"aller","right_context":" voir mon cousin, lui dire oui, va voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 partir d'un moment j'\u00e9tais toujours ","pivot":"oblig\u00e9","right_context":" de faire des petits plans, aller voir mon cousin, lui dire oui, va voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_18","left_context":"\u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" d'un moment j'\u00e9tais toujours oblig\u00e9 de faire des petits plans, aller voir mon cousin, lui dire oui, va voir mon p\u00e8re, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'ai envie de dormir \u00e0 la maison, que tu veux que je dorme chez toi, et il ","pivot":"va","right_context":" dire oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'ai envie de dormir \u00e0 la maison, que tu veux que je ","pivot":"dorme","right_context":" chez toi, et il va dire oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'ai envie de dormir \u00e0 la maison, que tu ","pivot":"veux","right_context":" que je dorme chez toi, et il va dire oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'ai envie de ","pivot":"dormir","right_context":" \u00e0 la maison, que tu veux que je dorme chez toi, et il va dire oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_19","left_context":"dis lui, s~, dis lui que j'","pivot":"ai","right_context":" envie de dormir \u00e0 la maison, que tu veux que je dorme chez toi, et il va dire oui. "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_20","left_context":"si c'est toi qui demandes, c'est s\u00fbr il ","pivot":"va","right_context":" dire oui ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_20","left_context":"si c'est toi qui demandes, c'","pivot":"est","right_context":" s\u00fbr il va dire oui ! "},{"sent_id":"ParisStories_2020_sortiesAdolescence_20","left_context":"si c'est toi qui ","pivot":"demandes","right_context":", c'est s\u00fbr il va dire oui ! "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_3","left_context":"et, euh, un jour, on sait pas pourquoi, il a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 p\u00e9ter un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_4","left_context":"euh, il ","pivot":"pissait","right_context":" partout, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_6","left_context":"genre, euh, il venait sur nous, on ","pivot":"bougeait","right_context":", euh, il p\u00e9tait un plomb. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_6","left_context":"genre, euh, il ","pivot":"venait","right_context":" sur nous, on bougeait, euh, il p\u00e9tait un plomb. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_8","left_context":"et un jour, j'\u00e9tais tranquille, ","pivot":"allong\u00e9e","right_context":" dans le dans le canap\u00e9 avec donc, du coup, Loulou sur moi, et on sait pas pourquoi, p\u00e9tait un c\u00e2ble. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_9","left_context":"il a commenc\u00e9 \u00e0 me griffer le f~, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":", \u00e0 me griffer le front et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_9","left_context":"il a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 me griffer le f~, \u00e0 partir, \u00e0 me griffer le front et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_10","left_context":"j'ai pas ","pivot":"compris","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_11","left_context":"non m\u00eame pas griffer, ","pivot":"mordre","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_11","left_context":"non m\u00eame pas ","pivot":"griffer","right_context":", mordre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_13","left_context":"non, mais j'\u00e9tais ","pivot":"choqu\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_16","left_context":"je me suis dit je sais pas \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" pas longtemps qu'on se conna\u00eet, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_16","left_context":"je me suis dit je ","pivot":"sais","right_context":" pas \u00e7a fait pas longtemps qu'on se conna\u00eet, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_17","left_context":"il a peut-\u00eatre des r\u00e9actions bizarres avec moi vu que, eh bah, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, que je suis nouvelle, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_17","left_context":"il a peut-\u00eatre des r\u00e9actions bizarres avec moi ","pivot":"vu","right_context":" que, eh bah, je sais pas, que je suis nouvelle, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_18","left_context":"donc euh, ouais, il se ","pivot":"m\u00e9fie","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_18bis","left_context":"il se ","pivot":"m\u00e9fie","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_19","left_context":"il ","pivot":"a","right_context":" pas envie, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_22","left_context":"je me dis il y a un truc qui ","pivot":"va","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_23","left_context":"et euh, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_24","left_context":"et du coup maintenant \u00e7a ","pivot":"va","right_context":" beaucoup mieux. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_26","left_context":"euh \u00e0 chaque fois que j'arrive, euh, il ","pivot":"veut","right_context":" me faire des c\u00e2lins et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_26","left_context":"euh \u00e0 chaque fois que j'","pivot":"arrive","right_context":", euh, il veut me faire des c\u00e2lins et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_28","left_context":"j'ai beau aller, enfin, je vais dans la salle de bain, il ","pivot":"est","right_context":" \u00e0 la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_28","left_context":"j'ai beau aller, enfin, je ","pivot":"vais","right_context":" dans la salle de bain, il est \u00e0 la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_28","left_context":"j'ai beau ","pivot":"aller","right_context":", enfin, je vais dans la salle de bain, il est \u00e0 la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_28","left_context":"j'","pivot":"ai","right_context":" beau aller, enfin, je vais dans la salle de bain, il est \u00e0 la porte. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_33","left_context":"on est sans arr\u00eat en train de ","pivot":"nettoyer","right_context":" derri\u00e8re lui, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_35","left_context":"euh, enfin, c'est ouf, on, on ","pivot":"comprend","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_36","left_context":"on a l'impression qu'il, enfin, je ","pivot":"sais","right_context":" pas, il a s\u00fbrement un probl\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_36","left_context":"on ","pivot":"a","right_context":" l'impression qu'il, enfin, je sais pas, il a s\u00fbrement un probl\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_37","left_context":"mais on ","pivot":"comprend","right_context":" pas pourquoi il fait \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_loulouLeChat_38","left_context":"et, euh, et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_1","left_context":"on est arriv\u00e9, euh, on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":", euh, dans, dans la campagne pr\u00e8s d'un champ, de ce que je me souviens. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_1","left_context":"on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":", euh, on est arriv\u00e9, euh, dans, dans la campagne pr\u00e8s d'un champ, de ce que je me souviens. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_2","left_context":"et, euh, d'un coup, il y a des, hum, des hommes avec, euh, des fausses tron\u00e7onneuses et des chiens qui sont ","pivot":"mis","right_context":" \u00e0 nous poursuivre. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_3","left_context":"donc, du coup, on a ","pivot":"couru","right_context":", euh, tout le chemin et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_4","left_context":"et on a atterri, euh, on a ","pivot":"atterri","right_context":" dans, pr\u00e8s d'une grange. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_4","left_context":"et on a ","pivot":"atterri","right_context":", euh, on a atterri dans, pr\u00e8s d'une grange. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_7","left_context":"ils nous ont enferm\u00e9s dedans et ils nous ont expliqu\u00e9, euh, l'histoire d'un massacre qui avait ","pivot":"eu","right_context":" lieu, euh, dans ce lieu. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_8","left_context":"euh, ensuite on est ressorti et on a \u00e9t\u00e9, euh, ","pivot":"mis","right_context":" dans, dans un transporteur \u00e0 bovins, et on a travers\u00e9 tout un champ. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_8","left_context":"euh, ensuite on est ","pivot":"ressorti","right_context":" et on a \u00e9t\u00e9, euh, mis dans, dans un transporteur \u00e0 bovins, et on a travers\u00e9 tout un champ. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_9","left_context":"euh, et on a ","pivot":"atterri","right_context":", euh, dans un cimeti\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_10","left_context":"et, euh, l\u00e0 dans un cimeti\u00e8re, il y avait, euh, il y avait, euh, une, hum, un trou, euh, pour o\u00f9, l\u00e0 o\u00f9 on met les cercueils etc, o\u00f9, o\u00f9 il y avait pas encore, euh, de cercueil de ","pivot":"mis","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_10","left_context":"et, euh, l\u00e0 dans un cimeti\u00e8re, il y ","pivot":"avait","right_context":", euh, il y avait, euh, une, hum, un trou, euh, pour o\u00f9, l\u00e0 o\u00f9 on met les cercueils etc, o\u00f9, o\u00f9 il y avait pas encore, euh, de cercueil de mis. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_11","left_context":"et il y avait un, un homme, qui racontait que, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e, euh, et, euh, voil\u00e0, qu'elle avait \u00e9t\u00e9, euh, ","pivot":"assassin\u00e9e","right_context":" etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_11","left_context":"et il y avait un, un homme, qui racontait que, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e, euh, et, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", qu'elle avait \u00e9t\u00e9, euh, assassin\u00e9e etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_11","left_context":"et il y avait un, un homme, qui racontait que, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"tu\u00e9e","right_context":", euh, et, euh, voil\u00e0, qu'elle avait \u00e9t\u00e9, euh, assassin\u00e9e etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_11","left_context":"et il y avait un, un homme, qui ","pivot":"racontait","right_context":" que, que sa fille avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e, euh, et, euh, voil\u00e0, qu'elle avait \u00e9t\u00e9, euh, assassin\u00e9e etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_12","left_context":"enfin d~, de ce que j'ai compris, vu que, je ","pivot":"suis","right_context":" pas une experte en anglais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_12","left_context":"enfin d~, de ce que j'ai compris, ","pivot":"vu","right_context":" que, je suis pas une experte en anglais. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_13","left_context":"mais du coup, hum, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", il nous a expliqu\u00e9 \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui ","pivot":"essayaient","right_context":" de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a ","pivot":"eu","right_context":", il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on a, on a ","pivot":"atterri","right_context":", euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_14","left_context":"ensuite, on ","pivot":"a","right_context":", on a atterri, euh, dans un lieu o\u00f9, euh, o\u00f9 on a eu, il y avait des clowns tueurs de ce que je me souviens, euh, voil\u00e0, qui essayaient de nous effrayer. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_15","left_context":"et on est tomb\u00e9 aussi sur, euh, Lady Gaga, euh, version vieille, euh, qui, qui tremblait qui, qui \u00e9tait apeur\u00e9e et, euh, qui ","pivot":"avait","right_context":" l'air d'\u00eatre un peu une sorci\u00e8re, et tout, qui nous balan\u00e7ait des, des, des choses, euh, dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_15","left_context":"et on est tomb\u00e9 aussi sur, euh, Lady Gaga, euh, version vieille, euh, qui, qui ","pivot":"tremblait","right_context":" qui, qui \u00e9tait apeur\u00e9e et, euh, qui avait l'air d'\u00eatre un peu une sorci\u00e8re, et tout, qui nous balan\u00e7ait des, des, des choses, euh, dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_15","left_context":"et on est ","pivot":"tomb\u00e9","right_context":" aussi sur, euh, Lady Gaga, euh, version vieille, euh, qui, qui tremblait qui, qui \u00e9tait apeur\u00e9e et, euh, qui avait l'air d'\u00eatre un peu une sorci\u00e8re, et tout, qui nous balan\u00e7ait des, des, des choses, euh, dessus. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_16","left_context":"et, euh, et, euh, ouais, qui nous disait d'\u00eatre effray\u00e9s, et qu'il fallait qu'on ","pivot":"fuie","right_context":" etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_16","left_context":"et, euh, et, euh, ouais, qui nous disait d'\u00eatre effray\u00e9s, et qu'il ","pivot":"fallait","right_context":" qu'on fuie etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2021_soireeHalloweenGrange_16","left_context":"et, euh, et, euh, ouais, qui nous disait d'\u00eatre ","pivot":"effray\u00e9s","right_context":", et qu'il fallait qu'on fuie etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__1","left_context":"du coup, c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" pour ton anniversaire, tes 50 ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__11","left_context":"bah, en plus euh, toi, tu as reconnu, parce que, quand on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" chez Corinne, tu as reconnu le chemin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__11","left_context":"bah, en plus euh, toi, tu as ","pivot":"reconnu","right_context":", parce que, quand on est all\u00e9 chez Corinne, tu as reconnu le chemin. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__12","left_context":"oui, j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"all\u00e9e","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__15","left_context":"et euh, et du coup euh, du coup, on est ","pivot":"all\u00e9","right_context":" chez elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__21","left_context":"et apr\u00e8s du coup euh, on a mis du temps \u00e0 le refaire revenir chez nous et tout, parce que fallait que il soit bien ","pivot":"sevr\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__21","left_context":"et apr\u00e8s du coup euh, on a mis du temps \u00e0 le refaire revenir chez nous et tout, parce que ","pivot":"fallait","right_context":" que il soit bien sevr\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__29","left_context":"en plus, on, on me l'avait dit que \u00e7a allait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" dans ma chambre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__29","left_context":"en plus, on, on me l'avait dit que \u00e7a ","pivot":"allait","right_context":" \u00eatre dans ma chambre. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__30","left_context":"mais je ","pivot":"pensais","right_context":" juste qu'il y allait pas avoir autant d'affaires. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__34","left_context":"en plus, on avait peur qu'il ","pivot":"sorte","right_context":" dehors. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__34","left_context":"en plus, on ","pivot":"avait","right_context":" peur qu'il sorte dehors. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__35","left_context":"bah, on ","pivot":"avait","right_context":" peur avec les chiens surtout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__37","left_context":"et puis apr\u00e8s je me ","pivot":"souviens","right_context":" le jour de ton vrai anniversaire, tu l'a~, tu l'avais montr\u00e9 euh, \u00e0 certaines euh, \u00e0 certaines personnes et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__45","left_context":"m\u00eame avec les chiens, \u00e7a se ","pivot":"passent","right_context":" bien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__46","left_context":"et puis, elles ","pivot":"jouent","right_context":" avec. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__49","left_context":"franchement, m\u00eame maintenant, il ","pivot":"dort","right_context":" avec nous euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__51","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" plus, il fait plus chien que chat des fois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__53","left_context":"et puis euh, et puis, il ","pivot":"miaule","right_context":" tout le temps en plus. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__54","left_context":"m\u00eame, il ","pivot":"grogne","right_context":" alors que \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__57","left_context":"et puis, comme il s'appelle Maho, on ","pivot":"dirait","right_context":" qu'il dit tout le temps son pr\u00e9nom. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__69","left_context":"mais euh, en plus ouais, comme moi j'avais jamais eu de chat non plus, donc euh, je sais pas comment \u00e7a aurait ","pivot":"pu","right_context":" euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_12_anniversairePetitChat__69","left_context":"mais euh, en plus ouais, comme moi j'avais jamais eu de chat non plus, donc euh, je ","pivot":"sais","right_context":" pas comment \u00e7a aurait pu euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__1","left_context":"euh, on \u00e9tait en train d'attendre, je ","pivot":"crois","right_context":", le cours de SES. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__3","left_context":"et, l\u00e0, tu as Pauline qui ","pivot":"vient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__4","left_context":"bah, \u00e0 l'\u00e9poque je ","pivot":"savais","right_context":" pas, enfin, je connaissais pas son pr\u00e9nom, ni rien. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__5","left_context":"et elle ","pivot":"vient","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__7","left_context":"et en fait, ce que je savais pas, c'est qu'elles ","pivot":"\u00e9taient","right_context":" au coll\u00e8ge ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__7","left_context":"et en fait, ce que je savais pas, c'","pivot":"est","right_context":" qu'elles \u00e9taient au coll\u00e8ge ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__9","left_context":null,"pivot":"voil\u00e0","right_context":", c'est \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__11","left_context":"et du coup, c'est simple, euh, on a ","pivot":"fait","right_context":", enfin, on s'est rencontr\u00e9e, entre guillemets, \u00e0 ce moment-l\u00e0, donc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__18","left_context":"enfin, c'\u00e9tait la premi\u00e8re meuf, euh, avec qui je ","pivot":"parlais","right_context":" dans la, dans la classe, une nouvelle meuf que je connaissais pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__21","left_context":"et apr\u00e8s, euh, bah,vas-y, l'an~, l'ann\u00e9e, elle est ","pivot":"pass\u00e9e","right_context":", etc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__22","left_context":"enfin, on a ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 grave, enfin, \u00e0 grave se rapprocher. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__23","left_context":"et en fait, \u00e0 chaque cours, genre, on \u00e9tait en histoire ensemble, on ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en SES ensemble, en math\u00e9matiques ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__27","left_context":"et apr\u00e8s, on s'est ","pivot":"rendu","right_context":" compte que on \u00e9tait en sp\u00e9 maths ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__36","left_context":"[limite, en fait, vous \u00e9tiez en train de ","pivot":"tricher","right_context":", quoi.] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__49","left_context":"bon, en ce moment, j'essaye de, d'\u00eatre un peu plus calme, et de, euh, d'","pivot":"essayer","right_context":" d'\u00e9viter toutes les sorties le week-end, parce, que vas-y, [voil\u00e0 !] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__49","left_context":"bon, en ce moment, j'","pivot":"essaye","right_context":" de, d'\u00eatre un peu plus calme, et de, euh, d'essayer d'\u00e9viter toutes les sorties le week-end, parce, que vas-y, [voil\u00e0 !] "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__51","left_context":"et, vas-y, faut aussi que je ","pivot":"r\u00e9vise","right_context":" pour les cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__51","left_context":"et, vas-y, ","pivot":"faut","right_context":" aussi que je r\u00e9vise pour les cours. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_19_contenteDeOuf__52","left_context":"je me dis bon, on ","pivot":"va","right_context":" \u00eatre, euh, raisonnable. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__9","left_context":"euh, j'\u00e9tais ","pivot":"partie","right_context":" dans le sud avec mes parents, mes grand-parents, tout \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__10","left_context":"et, mon p\u00e8re, euh, je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il avait organis\u00e9, euh, le voyage de ma soeur, euh, de la Martinique \u00e0, \u00e0 ici. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__11","left_context":"parce que bon, bah, elle ","pivot":"habite","right_context":" un peu loin, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__12","left_context":"donc, c'\u00e9tait un peu, euh, compliqu\u00e9, euh, d'organiser \u00e7a avec une, euh, gamine de quatorze ans, quoi, on va ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__12","left_context":"donc, c'\u00e9tait un peu, euh, compliqu\u00e9, euh, d'organiser \u00e7a avec une, euh, gamine de quatorze ans, quoi, on ","pivot":"va","right_context":" dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis imagin\u00e9e, on va ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis imagin\u00e9e, on ","pivot":"va","right_context":" dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on va ","pivot":"dire","right_context":", c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis imagin\u00e9e, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__13","left_context":"mais du coup, apr\u00e8s bah, on ","pivot":"va","right_context":" dire, c'\u00e9tait sp\u00e9cial un peu comme rencontre, parce que, bah, forc\u00e9ment, j'ai six ans donc, euh je me la suis imagin\u00e9e, on va dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__15","left_context":"donc, forc\u00e9ment, \u00e7a, \u00e0 elle, comme \u00e0 moi, \u00e7a nous a fait un, un choc parce que je ","pivot":"pense","right_context":" que elle aussi, elle m'a imagin\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__19","left_context":"enfin, on avait pas le lien que mon p\u00e8re aurait, enfin, ","pivot":"esp\u00e9rait","right_context":", qu'on ait, euh, si jeune. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__20","left_context":"et donc, euh, bah, la premi\u00e8re fois qu'on s'est rencontr\u00e9, c'\u00e9tait quand m\u00eame un peu, euh, un peu g\u00eanant, on va ","pivot":"dire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__20","left_context":"et donc, euh, bah, la premi\u00e8re fois qu'on s'est rencontr\u00e9, c'\u00e9tait quand m\u00eame un peu, euh, un peu g\u00eanant, on ","pivot":"va","right_context":" dire. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__22","left_context":"enfin, on a ","pivot":"rigol\u00e9","right_context":" ensemble. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__24","left_context":"donc euh, on va dire que \u00e7a s'est un peu ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__24","left_context":"donc euh, on va ","pivot":"dire","right_context":" que \u00e7a s'est un peu am\u00e9lior\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__24","left_context":"donc euh, on ","pivot":"va","right_context":" dire que \u00e7a s'est un peu am\u00e9lior\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_9_demiSoeurMartiniquaise__27","left_context":"j'ai ","pivot":"essay\u00e9","right_context":" de, de la chercher en nous, en fait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__1","left_context":"Nicolas peut-\u00eatre qui ","pivot":"regardait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__3","left_context":"et puis, je voulais ","pivot":"jouer","right_context":", faire un truc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__3","left_context":"et puis, je ","pivot":"voulais","right_context":" jouer, faire un truc. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__5","left_context":"et vous \u00e9tiez l\u00e0 avec Flora en train de ","pivot":"rire","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__6","left_context":"vous ","pivot":"ricaniez","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__9","left_context":"et c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" un peu gore. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__10","left_context":"genre, il y ","pivot":"avait","right_context":", on, on l'op\u00e9rait du cerveau. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__12","left_context":"et moi, je ","pivot":"comprenais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__13","left_context":"je suis l\u00e0 mais en vrai, \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" pas peur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__15","left_context":"et ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__20","left_context":"et je ","pivot":"sais","right_context":" qu'on \u00e9tait quatre et qu'il y avait Nicolas et toi et moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__21","left_context":"c'est s\u00fbr qu'il y avait Nicolas, mais Flora, je pense pas, parce qu'elle ","pivot":"devait","right_context":" \u00eatre petite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__21","left_context":"c'est s\u00fbr qu'il y avait Nicolas, mais Flora, je ","pivot":"pense","right_context":" pas, parce qu'elle devait \u00eatre petite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__24","left_context":"mais elle ","pivot":"avait","right_context":" beaucoup peur de beaucoup de trucs, tu t'en souviens ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__27","left_context":"tu ","pivot":"sais","right_context":", les jeux d'horreur, et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__28","left_context":"et \u00e0 chaque fois qu'elle, elle ","pivot":"jouait","right_context":" ou qu'elle faisait des trucs comme moi, bah, ses parents, ils l'engueulaient. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__29","left_context":"parce que elle \u00e9tait pas cens\u00e9e ","pivot":"faire","right_context":" comme moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__31","left_context":"ouais, enfin, elle \u00e9tait pas ","pivot":"soumise","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__32","left_context":"\u00e7a ","pivot":"va","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__35","left_context":"on ","pivot":"est","right_context":" quand m\u00eame dans la m\u00eame \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__36","left_context":"est-ce qu'on ","pivot":"est","right_context":" dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__37","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__50","left_context":"parce que je ","pivot":"pensais","right_context":" qu'on \u00e9tait pas Z. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__51","left_context":"je ","pivot":"pensais","right_context":" qu'on \u00e9tait les, les Y ou les \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__52","left_context":"non, Y, c'","pivot":"est","right_context":" jusqu'\u00e0 quatre-vingt-quinze. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__53","left_context":"ouais, ok, parce que moi, j'ai l'impression de plus ","pivot":"\u00eatre","right_context":" avec les Y qu'avec les, les Z, au final. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__53","left_context":"ouais, ok, parce que moi, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression de plus \u00eatre avec les Y qu'avec les, les Z, au final. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__54","left_context":"hm, j'ai l'impression d'","pivot":"\u00eatre","right_context":" plus avec les Z, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__54","left_context":"hm, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression d'\u00eatre plus avec les Z, hein. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__55","left_context":"bah, en fait, moi c'est juste que apr\u00e8s je ","pivot":"sais","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__55","left_context":"bah, en fait, moi c'","pivot":"est","right_context":" juste que apr\u00e8s je sais \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__57","left_context":"parce que moi, je ","pivot":"parle","right_context":" de \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__58","left_context":"mais c'est, je ","pivot":"pense","right_context":" aux filles que je garde quand je, quand je pense \u00e0 Z. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__59","left_context":"bah, oui, mais on ","pivot":"est","right_context":" dans leur g\u00e9n\u00e9ration. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__63","left_context":"mais il y ","pivot":"a","right_context":", euh, tu sais ce que c'est, une g\u00e9n\u00e9ration. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__64","left_context":"genre, tu sais quand tu ","pivot":"es","right_context":" dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que quelqu'un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__64","left_context":"genre, tu ","pivot":"sais","right_context":" quand tu es dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que quelqu'un. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__66","left_context":"genre, moi, je ","pivot":"sais","right_context":" que je me sens dans la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration jusqu'aux personnes qui ont, genre, ouais, vingt-cinq, vingt-six ans. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__73","left_context":"mais justement, moi, je ","pivot":"trouve","right_context":" que avec les gens qui ontvingt-six ans, il y a un truc qui \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__74","left_context":"genre, ils ","pivot":"ont","right_context":" des r\u00e9f\u00e9rences que moi, j'ai pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__77","left_context":"ouais, mais moi, je, moi, j'ai l'impression que si, tu ","pivot":"vois","right_context":", par rapport \u00e0 \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_2_g\u00e9n\u00e9rationsXY__77","left_context":"ouais, mais moi, je, moi, j'","pivot":"ai","right_context":" l'impression que si, tu vois, par rapport \u00e0 \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__2","left_context":"donc du coup, mon p\u00e8re, il est, il est ","pivot":"parti","right_context":", euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__3","left_context":"apr\u00e8s quelque temps, ma m\u00e8re, elle est ","pivot":"partie","right_context":" aussi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__4","left_context":"euh, euh, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__5","left_context":"apr\u00e8s euh, quelques ann\u00e9es, quand j'avais sept ans, euh, mon fr\u00e8re, il avait un an de m~, moins, euh, bah, mon p\u00e8re, il \u00e9tait d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 nous, nous, nous porter, euh et ","pivot":"aller","right_context":" tous ensemble en \u00c9quateur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__5","left_context":"apr\u00e8s euh, quelques ann\u00e9es, quand j'avais sept ans, euh, mon fr\u00e8re, il avait un an de m~, moins, euh, bah, mon p\u00e8re, il \u00e9tait ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9","right_context":" \u00e0 nous, nous, nous porter, euh et aller tous ensemble en \u00c9quateur. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__7","left_context":"euh, mon p\u00e8re, bah, il est, il, il est ","pivot":"venu","right_context":" \u00e0 la maison. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__8","left_context":"moi, je ","pivot":"savais","right_context":", j'avais de la conscience que c'\u00e9tait mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__12","left_context":"je me rappelle de, euh, quand j'","pivot":"\u00e9tais","right_context":" avec mes, mes, mes oncles, mes cousins \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__13","left_context":"euh, j'","pivot":"ai","right_context":" pas de souvenirs avec lui quand j'\u00e9tais petite. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__14","left_context":"euh, j~, j'ai des souvenirs avec lui \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de, de ma nouvelle vie en Espagne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__14","left_context":"euh, j~, j'","pivot":"ai","right_context":" des souvenirs avec lui \u00e0 partir de, de ma nouvelle vie en Espagne. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__15","left_context":"euh, voil\u00e0 le jour o\u00f9, o\u00f9 il est venu, euh, en \u00c9quateur, euh, bah, je ","pivot":"savais","right_context":", j'\u00e9tais consciente. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__15","left_context":"euh, voil\u00e0 le jour o\u00f9, o\u00f9 il est ","pivot":"venu","right_context":", euh, en \u00c9quateur, euh, bah, je savais, j'\u00e9tais consciente. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__16","left_context":"mais mon, mon fr\u00e8re, il savait pas, parce que il \u00e9tait plus petit que moi, et il ","pivot":"savait","right_context":" pas vraiment qui, euh, c'\u00e9tait, mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__16","left_context":"mais mon, mon fr\u00e8re, il ","pivot":"savait","right_context":" pas, parce que il \u00e9tait plus petit que moi, et il savait pas vraiment qui, euh, c'\u00e9tait, mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__18","left_context":"donc, euh, il se cachait, au dessous du lit pour, pour que mon p\u00e8re, il, il ","pivot":"part","right_context":" pas avec nous. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__20","left_context":"il a mal ","pivot":"r\u00e9agi","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__22","left_context":"il \u00e9~, il a pas mal ","pivot":"r\u00e9agi","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__22","left_context":"il ","pivot":"\u00e9~","right_context":", il a pas mal r\u00e9agi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__23","left_context":"mais il \u00e9tait triste, parce qu'il ","pivot":"voulait","right_context":" pas quitter, euh, sa maison, ses parents, sa vie. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__25","left_context":"mais il ","pivot":"comprenait","right_context":" pas trop. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__28","left_context":"mais, voil\u00e0, on est parti, euh, on est ","pivot":"parti","right_context":" avec mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__28","left_context":"mais, voil\u00e0, on est ","pivot":"parti","right_context":", euh, on est parti avec mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__28","left_context":"mais, ","pivot":"voil\u00e0","right_context":", on est parti, euh, on est parti avec mon p\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__29","left_context":"mais, euh, et apr\u00e8s, quand, quand on est ","pivot":"arriv\u00e9","right_context":" en Espagne, on a rencontr\u00e9 m~, ma, ma m\u00e8re. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__30","left_context":"elle \u00e9tait l\u00e0 comme si, euh, comme si c'\u00e9tait un inconnu aussi, parce que on l'avait pas vu \u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" longtemps. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__31","left_context":"euh bah \u00e7a, \u00e7a, \u00e7a, \u00e7a s'","pivot":"apprend","right_context":" avec la vie, \u00e7a, avec le temps, avec, euh \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__33","left_context":"ouais, \u00e7a s'","pivot":"apprend","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_20_LesParentsInconnus__34","left_context":"c'","pivot":"est","right_context":" comme \u00e7a, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__1","left_context":"donc du coup, vraiment euh, on ","pivot":"a","right_context":" toutes les trois des mineures diff\u00e9rentes. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__3","left_context":"et donc, du coup, on se retrouvait vachement pour ","pivot":"d\u00e9jeuner","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__3","left_context":"et donc, du coup, on se ","pivot":"retrouvait","right_context":" vachement pour d\u00e9jeuner. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__7","left_context":"donc au d\u00e9but, certes, on se parlait un petit peu, tu ","pivot":"vois","right_context":", en cours et tout. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__8","left_context":"mais c'est surtout quand on, on allait en AG, quand on allait ","pivot":"manif~","right_context":" \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__8","left_context":"mais c'est surtout quand on, on allait en AG, quand on ","pivot":"allait","right_context":" manif~ \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__8","left_context":"mais c'est surtout quand on, on ","pivot":"allait","right_context":" en AG, quand on allait manif~ \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__8","left_context":"mais c'","pivot":"est","right_context":" surtout quand on, on allait en AG, quand on allait manif~ \u2026 "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__9","left_context":"quand vous ","pivot":"\u00e9tiez","right_context":" \u00e0 la manif, ouais. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__10","left_context":"ouais, quand on allait ","pivot":"manifester","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__10","left_context":"ouais, quand on ","pivot":"allait","right_context":" manifester. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__14","left_context":"tu te ","pivot":"souviens","right_context":" ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__17","left_context":"parce que tu m'avais dit que c'\u00e9tait euh, quoi, c'\u00e9tait en janvier o\u00f9 vous avez ","pivot":"commenc\u00e9","right_context":" \u00e0 vous conna\u00eetre ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__22","left_context":"apr\u00e8s on est ","pivot":"devenu","right_context":" proche au deuxi\u00e8me. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__24","left_context":"mais on ","pivot":"s~","right_context":", la premi\u00e8re fois o\u00f9 on s'est rencontr\u00e9, c'est vraiment, euh, au premier semestre de la L2. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__27","left_context":"je ne sais pas o\u00f9 elle ","pivot":"\u00e9tait","right_context":" en L1, d'ailleurs, parce je me souviens m\u00eame pas d'elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__27","left_context":"je ne ","pivot":"sais","right_context":" pas o\u00f9 elle \u00e9tait en L1, d'ailleurs, parce je me souviens m\u00eame pas d'elle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__29","left_context":"parce qu'on en a parl\u00e9 et, moi, j'avais pas du tout ","pivot":"capt\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__33","left_context":"\u00e7a ","pivot":"d\u00e9pend","right_context":" pour quoi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__36","left_context":"non, les gens de ma licence, euh, je ","pivot":"con~","right_context":", si je connais quatre pr\u00e9noms, c'est le bout du monde. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__39","left_context":"\u00e7a ","pivot":"fait","right_context":" beaucoup dans un amphith\u00e9\u00e2tre, euh. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__40","left_context":"si tu ","pivot":"veux","right_context":", si la personne ne se manifeste pas super r\u00e9guli\u00e8rement, tu rep\u00e8res pas les gens. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__42","left_context":"tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__46","left_context":"oui mais en m\u00eame temps, bon, qu'est-ce qu'on irait ","pivot":"foutre","right_context":" en \u00e9cole de commerce, hein ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__48","left_context":"mais pour autant euh, en soi et si les gens me parlent et tout \u00e7a, je les retiens, tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__51","left_context":"enfin bon, du coup oui, on s'est rapproch\u00e9 pendant la mobilisation, et aussi beaucoup, euh, pendant nos cours de rock, tu ","pivot":"sais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_17_manifSorbRock__55","left_context":"mh, Sorb'Rock, qui a ","pivot":"ferm\u00e9","right_context":", du coup. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__1","left_context":"c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":", ben, en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__2","left_context":"du coup, il y ","pivot":"avait","right_context":", j'\u00e9tais avec, euh, mes deux meilleures amies, XXX et, euh, XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__10","left_context":"hum, je ","pivot":"sais","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__22","left_context":"et, euh, du coup, ben, nous, je sais pas pourquoi, mais on voulait aller leur parler et leur dire eh, vous voulez \u00eatre nos amies puisque c'est comme \u00e7a qu'on ","pivot":"fait","right_context":" en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__22","left_context":"et, euh, du coup, ben, nous, je sais pas pourquoi, mais on voulait aller leur parler et leur dire eh, vous ","pivot":"voulez","right_context":" \u00eatre nos amies puisque c'est comme \u00e7a qu'on fait en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__22","left_context":"et, euh, du coup, ben, nous, je sais pas pourquoi, mais on voulait ","pivot":"aller","right_context":" leur parler et leur dire eh, vous voulez \u00eatre nos amies puisque c'est comme \u00e7a qu'on fait en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__22","left_context":"et, euh, du coup, ben, nous, je sais pas pourquoi, mais on ","pivot":"voulait","right_context":" aller leur parler et leur dire eh, vous voulez \u00eatre nos amies puisque c'est comme \u00e7a qu'on fait en maternelle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__23","left_context":"et, euh, ben du coup, on avait ","pivot":"essay\u00e9","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__25","left_context":"et elle, elle avait ","pivot":"fait","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__27","left_context":"et, euh, et elle, elle avait ","pivot":"fait","right_context":" non, vous avez pas le droit de leur parler. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__33","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" plus comment, on les avait distraits. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__34","left_context":"et puis je lui avais dit, euh est-ce que je ","pivot":"peux","right_context":" leur dire un mot ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__37","left_context":"du coup, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" les revoir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__38","left_context":"et, euh, je suis all\u00e9e, les deux en m\u00eame temps, je ","pivot":"crois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__38","left_context":"et, euh, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":", les deux en m\u00eame temps, je crois. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__39","left_context":"et je leur ai dit est-ce que vous ","pivot":"voulez","right_context":" \u00eatre mes amies ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__41","left_context":"je ne sais pas pourquoi je ","pivot":"voulais","right_context":" \u00eatre amie avec elles. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__41","left_context":"je ne ","pivot":"sais","right_context":" pas pourquoi je voulais \u00eatre amie avec elles. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__42","left_context":"peut-\u00eatre parce que je ","pivot":"pouvais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__43","left_context":"mais, du coup, j'","pivot":"ai","right_context":", je lui ai dit \u00e7a. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__46","left_context":"et apr\u00e8s, ben, la XXX en question, elle ","pivot":"mangeait","right_context":" jamais \u00e0 la cantine. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__49","left_context":"et d\u00e8s qu'elle revenait apr\u00e8s ","pivot":"manger","right_context":", oh, bah, l\u00e0, on, pff, on, on s'en allait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_4_pesteDeMaternelle__49","left_context":"et d\u00e8s qu'elle ","pivot":"revenait","right_context":" apr\u00e8s manger, oh, bah, l\u00e0, on, pff, on, on s'en allait. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__1","left_context":"je, je ","pivot":"pensais","right_context":" vraiment qu'il \u00e9tait vieux. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__7","left_context":"j'","pivot":"habite","right_context":" \u00e0 XXX. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__8","left_context":"tu ","pivot":"habites","right_context":" \u00e0, euh, \u00e0 Chaville. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__11","left_context":"je sais pas, c'est vers Boulogne, je ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__11","left_context":"je sais pas, c'","pivot":"est","right_context":" vers Boulogne, je sais pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__11","left_context":"je ","pivot":"sais","right_context":" pas, c'est vers Boulogne, je sais pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__15","left_context":"je lui ai fait bah, non, t'","pivot":"inqui\u00e8tes","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__17","left_context":"et un jour, j'avais la flemme de ","pivot":"rentrer","right_context":", euh, toute seule, je lui fais bon, vas-y, raccompagne-moi ! "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__20","left_context":"il conduit comme un tar\u00e9, il conduit n'","pivot":"importe","right_context":" comment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__20","left_context":"il conduit comme un tar\u00e9, il ","pivot":"conduit","right_context":" n'importe comment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__20","left_context":"il ","pivot":"conduit","right_context":" comme un tar\u00e9, il conduit n'importe comment. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__25","left_context":"je me suis dit non, non, non, je vais pas quitter un pour euh, ","pivot":"re~","right_context":", me remettre avec le m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__25","left_context":"je me suis dit non, non, non, je ","pivot":"vais","right_context":" pas quitter un pour euh, re~, me remettre avec le m\u00eame. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__26","left_context":"tu ","pivot":"vois","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__30","left_context":"tu ","pivot":"sais","right_context":" pas, il m'envoie un message. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32","left_context":"euh, j'ai pas eu mon bisou, j'ai pas eu mon bisou d'au ","pivot":"revoir","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32_bis","left_context":"et je lui dis non, mais tu vas pas, tu vas pas ","pivot":"commencer","right_context":" toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32_bis","left_context":"et je lui dis non, mais tu vas pas, tu ","pivot":"vas","right_context":" pas commencer toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__32_bis","left_context":"et je lui dis non, mais tu ","pivot":"vas","right_context":" pas, tu vas pas commencer toi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__35","left_context":"je lui fais non, non, rien, ","pivot":"allez","right_context":", \u00e0 demain, \u00e0 demain. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__38","left_context":"et du coup, les jours ","pivot":"passent","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__41","left_context":"genre, qu'il a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" \u00e0 toute l'\u00e9quipe de moi. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__42","left_context":"en mode, d\u00e8s que je suis arriv\u00e9e, il a ","pivot":"dit","right_context":" oh la la, elle est trop belle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__42","left_context":"en mode, d\u00e8s que je suis ","pivot":"arriv\u00e9e","right_context":", il a dit oh la la, elle est trop belle. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__48","left_context":"mais je pense qu'il a ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" du physique. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__48","left_context":"mais je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il a parl\u00e9 du physique. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__50","left_context":"et du coup euh, il, il demandait \u00e0 mes coll\u00e8gues carr\u00e9ment, de ","pivot":"venir","right_context":" me parler, pour savoir ce que je pensais de lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__50","left_context":"et du coup euh, il, il ","pivot":"demandait","right_context":" \u00e0 mes coll\u00e8gues carr\u00e9ment, de venir me parler, pour savoir ce que je pensais de lui. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__53","left_context":"enfin, je ","pivot":"sais","right_context":" pas. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__55","left_context":"est-ce que vous ","pivot":"savez","right_context":" si elle m'aime bien ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__55","left_context":null,"pivot":"est","right_context":"-ce que vous savez si elle m'aime bien ? "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__56","left_context":"euh, XXX, tu peux ","pivot":"aller","right_context":" lui dire, euh, euh que je la trouve grave belle et nana. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__56","left_context":"euh, XXX, tu ","pivot":"peux","right_context":" aller lui dire, euh, euh que je la trouve grave belle et nana. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__60","left_context":"mais bon bref, surtout euh relation au travail, ","pivot":"interdit","right_context":". "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__63","left_context":"en gros, je voyais que \u00e7a ","pivot":"grandissait","right_context":" trop de de son cot\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__63","left_context":"en gros, je ","pivot":"voyais","right_context":" que \u00e7a grandissait trop de de son cot\u00e9. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__64","left_context":"et je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" le voir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__65","left_context":"et euh, euh, enfin, je suis ","pivot":"all\u00e9e","right_context":" le voir. "},{"sent_id":"ParisStories_2022_14_r\u00e2teauAuTravail__67","left_context":"et je lui ai dit bon, XXX, euh dis-moi ce que tu ","pivot":"as","right_context":" \u00e0 me dire. "}]