[{"sent_id":"fr_partut-ud-3","left_context":"La distribution de la pr\u00e9sente version de ce contrat ne ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" aucune relation juridique entre les parties au contrat pr\u00e9sent\u00e9 ci-apr\u00e8s et Creative Commons. ","ID":"11","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-4","left_context":"Creative Commons ","pivot":"fournit","right_context":" cette offre de contrat-type en l'\u00e9tat, \u00e0 seule fin d'information. ","ID":"3","FORM":"fournit","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-10","left_context":"L'exercice sur l'Oeuvre de tout droit propos\u00e9 par le pr\u00e9sent contrat ","pivot":"vaut","right_context":" acceptation de celui-ci. ","ID":"14","FORM":"vaut","LEMMA":"valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante propose \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en ","pivot":"approuve","right_context":" les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"32","FORM":"approuve","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante ","pivot":"propose","right_context":" \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits pr\u00e9sent\u00e9s ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en approuve les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"15","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-14","left_context":"la ou les personnes physiques ou morales qui ","pivot":"proposent","right_context":" la mise \u00e0 disposition de l'Oeuvre selon les termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"proposent","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'","pivot":"exercer","right_context":" \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"47","FORM":"exercer","LEMMA":"exercer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant ","pivot":"accorde","right_context":" \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"39","FORM":"accorde","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et ","pivot":"reproduire","right_context":" l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"1","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, ","pivot":"incorporer","right_context":" l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"5","FORM":"incorporer","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"","pivot":"reproduire","right_context":" l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"1","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" et reproduire des oeuvres dites deriv\u00e9es; ","ID":"1","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"11","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"","pivot":"distribuer","right_context":" des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"1","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"11","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"","pivot":"Distribuer","right_context":" des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"1","FORM":"Distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, extraire et ","pivot":"r\u00e9utiliser","right_context":" des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9utiliser","LEMMA":"r\u00e9utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-25","left_context":"Les droits ci-dessus incluent le droit d'","pivot":"effectuer","right_context":" les modifications n\u00e9cessaires techniquement \u00e0 l'exercice des droits dans d'autres formats et proc\u00e9d\u00e9s techniques. ","ID":"8","FORM":"effectuer","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-25","left_context":"Les droits ci-dessus ","pivot":"incluent","right_context":" le droit d'effectuer les modifications n\u00e9cessaires techniquement \u00e0 l'exercice des droits dans d'autres formats et proc\u00e9d\u00e9s techniques. ","ID":"4","FORM":"incluent","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'","pivot":"aurait","right_context":" pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"20","FORM":"aurait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou ","pivot":"restreignent","right_context":" les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"19","FORM":"restreignent","LEMMA":"restreindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou ","pivot":"imposer","right_context":" de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"8","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-30","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"c\u00e9der","right_context":" de droits sur l'oeuvre. ","ID":"6","FORM":"c\u00e9der","LEMMA":"c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant doit ","pivot":"conserver","right_context":" intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en ","pivot":"utilisant","right_context":" une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"26","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"12","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne ","pivot":"soumettent","right_context":" pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"29","FORM":"soumettent","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'","pivot":"appliquent","right_context":" \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"5","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"4","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, ","pivot":"retirer","right_context":" de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"27","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant ","pivot":"cr\u00e9e","right_context":" une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"4","FORM":"cr\u00e9e","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons ","pivot":"comprenant","right_context":" les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"39","FORM":"comprenant","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat ","pivot":"comprenant","right_context":" les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"39","FORM":"comprenant","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"4","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit ","pivot":"conserver","right_context":" intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"44","FORM":"conserver","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou ","pivot":"imposer","right_context":" de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"8","FORM":"imposer","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en ","pivot":"utilisant","right_context":" une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"26","FORM":"utilisant","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"6","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne ","pivot":"soumettent","right_context":" pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"soumettent","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'","pivot":"appliquent","right_context":" \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"5","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments ","pivot":"identifiant","right_context":" l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"15","FORM":"identifiant","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit ","pivot":"indiquer","right_context":" les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"12","FORM":"indiquer","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant ","pivot":"avait","right_context":" connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"107","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"103","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-50","left_context":"Tout manquement aux termes du contrat par l'acceptant ","pivot":"entra\u00eene","right_context":" la r\u00e9siliation automatique du contrat et la fin des droits qui en d\u00e9coulent. ","ID":"12","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles ","pivot":"respectent","right_context":" pleinement leurs obligations. ","ID":"50","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"16","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat ","pivot":"conserve","right_context":" ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"5","FORM":"conserve","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-53","left_context":"Dans les limites indiqu\u00e9es ci-dessus, le pr\u00e9sent contrat s'","pivot":"applique","right_context":" pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre selon le droit applicable. ","ID":"11","FORM":"applique","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se r\u00e9serve \u00e0 tout moment le droit d'exploiter l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en ","pivot":"cesser","right_context":" la diffusion; ","ID":"25","FORM":"cesser","LEMMA":"cesser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se r\u00e9serve \u00e0 tout moment le droit d'","pivot":"exploiter","right_context":" l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en cesser la diffusion; ","ID":"13","FORM":"exploiter","LEMMA":"exploiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-54","left_context":"N\u00e9anmoins, l'offrant se ","pivot":"r\u00e9serve","right_context":" \u00e0 tout moment le droit d'exploiter l'oeuvre sous des conditions contractuelles diff\u00e9rentes, ou d'en cesser la diffusion; ","ID":"6","FORM":"r\u00e9serve","LEMMA":"r\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 ","pivot":"retirer","right_context":" les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"13","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant ","pivot":"propose","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"27","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant ","pivot":"propose","right_context":" au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"23","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons ","pivot":"d\u00e9cline","right_context":" toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9cline","LEMMA":"d\u00e9cliner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment identifi\u00e9 comme offrant pour ","pivot":"mettre","right_context":" une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons jouira de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"13","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment ","pivot":"identifi\u00e9","right_context":" comme offrant pour mettre une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons jouira de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"9","FORM":"identifi\u00e9","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 informer le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'","pivot":"utilisera","right_context":" la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"27","FORM":"utilisera","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 ","pivot":"informer","right_context":" le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"9","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez ","pivot":"pass\u00e9","right_context":" de bonnes vacances. ","ID":"31","FORM":"pass\u00e9","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous ","pivot":"renouvelle","right_context":" tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"22","FORM":"renouvelle","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je ","pivot":"d\u00e9clare","right_context":" reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"2","FORM":"d\u00e9clare","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous ","pivot":"observions","right_context":" une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"20","FORM":"observions","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont ","pivot":"demand\u00e9","right_context":", que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-74","left_context":"Je vous invite \u00e0 vous ","pivot":"lever","right_context":" pour cette minute de silence. ","ID":"6","FORM":"lever","LEMMA":"lever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-74","left_context":"Je vous ","pivot":"invite","right_context":" \u00e0 vous lever pour cette minute de silence. ","ID":"3","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-75","left_context":"(Le parlement, debout, ","pivot":"observe","right_context":" une minute de silence). ","ID":"7","FORM":"observe","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait ","pivot":"rendu","right_context":" visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"22","FORM":"rendu","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et ","pivot":"mettre","right_context":" un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"61","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"56","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour ","pivot":"chercher","right_context":" une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"56","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'","pivot":"inviter","right_context":" instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"44","FORM":"inviter","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"30","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'","pivot":"\u00e9crire","right_context":" une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"14","FORM":"\u00e9crire","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-81","left_context":"Si l'assembl\u00e9e en est d'accord, je ferai comme M. Evans l'a ","pivot":"sugg\u00e9r\u00e9","right_context":". ","ID":"16","FORM":"sugg\u00e9r\u00e9","LEMMA":"sugg\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je voudrais vous demander un conseil au sujet de l'article 143, qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"16","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je voudrais vous ","pivot":"demander","right_context":" un conseil au sujet de l'article 143, qui concerne l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-84","left_context":"Ma question porte sur un sujet qui est \u00e0 l'ordre du jour du jeudi et que je ","pivot":"soul\u00e8verai","right_context":" donc une nouvelle fois. ","ID":"21","FORM":"soul\u00e8verai","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-86","left_context":"\u00c0 mon sens, le principe de stabilit\u00e9 relative est un principe juridique fondamental de la politique commune de la p\u00eache et toute proposition le ","pivot":"bouleversant","right_context":" serait juridiquement irrecevable. ","ID":"26","FORM":"bouleversant","LEMMA":"bouleverser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le ","pivot":"faire","right_context":" ce jeudi. ","ID":"34","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on peut ","pivot":"avancer","right_context":" une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"7","FORM":"avancer","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous pourrez, en effet, si vous le souhaitez, ","pivot":"soulever","right_context":" cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"20","FORM":"soulever","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous pourrez, en effet, si vous le ","pivot":"souhaitez","right_context":", soulever cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"18","FORM":"souhaitez","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se ","pivot":"d\u00e9roule","right_context":" la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans appel\u00e9 Hicks, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e, malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9roule","LEMMA":"d\u00e9rouler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de ","pivot":"gracier","right_context":" le condamn\u00e9. ","ID":"74","FORM":"gracier","LEMMA":"gracier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"67","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de ","pivot":"suspendre","right_context":" la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"67","FORM":"suspendre","LEMMA":"suspendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"65","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui ","pivot":"a","right_context":" le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"63","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous ","pivot":"repr\u00e9sentez","right_context":", car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"55","FORM":"repr\u00e9sentez","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"52","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-91","left_context":"Et tout ceci dans le respect des principes que nous avons toujours ","pivot":"soutenus","right_context":". ","ID":"14","FORM":"soutenus","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-92","left_context":"Merci, monsieur Segni, je le ","pivot":"ferai","right_context":" bien volontiers. ","ID":"8","FORM":"ferai","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-93","left_context":"C'est en effet tout \u00e0 fait dans la ligne des positions que notre parlement a toujours ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":". ","ID":"19","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-94","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"attirer","right_context":" votre attention sur un cas dont s'est r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9 le parlement. ","ID":"7","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous r\u00e9jouissons tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait ","pivot":"prononc\u00e9","right_context":" sa lib\u00e9ration et ait clairement \u00e9tabli qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"14","FORM":"prononc\u00e9","LEMMA":"prononcer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant ","pivot":"interjet\u00e9","right_context":" appel. ","ID":"20","FORM":"interjet\u00e9","LEMMA":"interjeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'","pivot":"accuser","right_context":" Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"48","FORM":"accuser","LEMMA":"accuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"10","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de ","pivot":"communiquer","right_context":" \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"40","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous ","pivot":"d\u00e9peignant","right_context":" les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"31","FORM":"d\u00e9peignant","LEMMA":"d\u00e9peigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'","pivot":"examiner","right_context":" un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"25","FORM":"examiner","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous ","pivot":"prie","right_context":" d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"23","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats ","pivot":"forment","right_context":" la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"3","FORM":"forment","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-99","left_context":"Oui, madame Schroedter, j'examinerai bien volontiers les faits relatifs \u00e0 cette question lorsque j'aurai ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" votre lettre. ","ID":"19","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-99","left_context":"Oui, madame Schroedter, j'","pivot":"examinerai","right_context":" bien volontiers les faits relatifs \u00e0 cette question lorsque j'aurai re\u00e7u votre lettre. ","ID":"7","FORM":"examinerai","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir ","pivot":"tenu","right_context":" parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"14","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"11","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-101","left_context":"Toutefois, madame la pr\u00e9sidente, ce que j'avais ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. ","ID":"11","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de ","pivot":"faire","right_context":" le n\u00e9cessaire pour que nous puissions disposer d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"8","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-104","left_context":"Elle sera, je l'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":", examin\u00e9e dans un esprit positif. ","ID":"6","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se fait-il que le parlement ne se conforme pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il ","pivot":"vote","right_context":"? ","ID":"28","FORM":"vote","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se fait-il que le parlement ne se ","pivot":"conforme","right_context":" pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il vote? ","ID":"14","FORM":"conforme","LEMMA":"conformer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-107","left_context":"Comment se fait-il que le comit\u00e9 de sant\u00e9 et d'hygi\u00e8ne ne se soit plus ","pivot":"r\u00e9uni","right_context":" depuis 1998? ","ID":"17","FORM":"r\u00e9uni","LEMMA":"r\u00e9unir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-108","left_context":"Comment se fait-il que nous n'ayons jamais ","pivot":"fait","right_context":" d'exercice d'\u00e9vacuation dans les b\u00e2timents du parlement de Bruxelles et de Strasbourg? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-109","left_context":"Comment se fait-il qu'il n'y ","pivot":"ait","right_context":" pas de consignes en cas d'incendie? ","ID":"9","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-111","left_context":"Comment se fait-il qu'l'on ne ","pivot":"respecte","right_context":" pas les zones non fumeurs? ","ID":"8","FORM":"respecte","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous ","pivot":"avez","right_context":" parfaitement raison et je vais v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"5","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous ","pivot":"votons","right_context":". ","ID":"36","FORM":"votons","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous ","pivot":"respections","right_context":" la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"29","FORM":"respections","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais ","pivot":"soumettre","right_context":" \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"3","FORM":"soumettre","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" quelques questions sur certaines opinions exprim\u00e9es par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et publi\u00e9es dans un journal espagnol. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas ","pivot":"inclues","right_context":" \u00e0 l'ordre du jour, avan\u00e7ant que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"8","FORM":"inclues","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-117","left_context":"Les questions auxquelles on a r\u00e9pondu pr\u00e9c\u00e9demment se ","pivot":"rapportaient","right_context":" \u00e0 l'intervention de mme de Palacio dans un dossier pr\u00e9cis, et non aux d\u00e9clarations parues dans le journal Abc du 18 novembre dernier. ","ID":"9","FORM":"rapportaient","LEMMA":"rapporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-120","left_context":"Donc, nous allons ","pivot":"revoir","right_context":" cela tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour que tout soit bien en ordre. ","ID":"5","FORM":"revoir","LEMMA":"revoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de ","pivot":"renouveler","right_context":" l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"31","FORM":"renouveler","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair ","pivot":"exprimant","right_context":" son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"19","FORM":"exprimant","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va ","pivot":"envoyer","right_context":" un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"15","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-122","left_context":"La d\u00e9cision d'aujourd'hui de ne pas renouveler l'embargo est extr\u00eamement dangereuse, compte ","pivot":"tenu","right_context":" de la situation sur place. ","ID":"16","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-122","left_context":"La d\u00e9cision d'aujourd'hui de ne pas ","pivot":"renouveler","right_context":" l'embargo est extr\u00eamement dangereuse, compte tenu de la situation sur place. ","ID":"8","FORM":"renouveler","LEMMA":"renouveler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le ","pivot":"souhaite","right_context":". ","ID":"23","FORM":"souhaite","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors ","pivot":"envoyer","right_context":" un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"6","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En refusant de prolonger l'embargo, les \u00e9tats membres ","pivot":"font","right_context":" preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En refusant de ","pivot":"prolonger","right_context":" l'embargo, les \u00e9tats membres font preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"prolonger","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-125","left_context":"d'aucuns l'ont ","pivot":"dit","right_context":", la situation en Indon\u00e9sie est extr\u00eamement explosive. ","ID":"5","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-126","left_context":"Nous ne ","pivot":"savons","right_context":" pas ce qui se passe. ","ID":"3","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-128","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sentation du programme politique de la commission Prodi pour l'ensemble de la l\u00e9gislature \u00e9tait au d\u00e9part une proposition du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens qui a obtenu l'unanimit\u00e9 lors de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents en septembre, mais aussi l'approbation explicite du pr\u00e9sident Prodi, qui a ","pivot":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9","right_context":" son engagement dans son discours d'investiture. ","ID":"64","FORM":"r\u00e9it\u00e9r\u00e9","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"59","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-128","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sentation du programme politique de la commission Prodi pour l'ensemble de la l\u00e9gislature \u00e9tait au d\u00e9part une proposition du groupe du parti des socialistes europ\u00e9ens qui a ","pivot":"obtenu","right_context":" l'unanimit\u00e9 lors de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents en septembre, mais aussi l'approbation explicite du pr\u00e9sident Prodi, qui a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son engagement dans son discours d'investiture. ","ID":"39","FORM":"obtenu","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-129","left_context":"Cet engagement est important dans la mesure o\u00f9 la commission est un organisme qui ","pivot":"d\u00e9tient","right_context":", conform\u00e9ment aux trait\u00e9s, le monopole de l'initiative et qui, par cons\u00e9quent, d\u00e9cide pour l'essentiel quelle sera l'activit\u00e9 politique et l\u00e9gislative de ce parlement au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. ","ID":"15","FORM":"d\u00e9tient","LEMMA":"d\u00e9tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-130","left_context":"Je vous rappelle en outre, Madame la Pr\u00e9sidente, que ce parlement a ","pivot":"vot\u00e9","right_context":" par deux fois la confiance au pr\u00e9sident Prodi lors dela pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature; ","ID":"15","FORM":"vot\u00e9","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-131","left_context":"Au cours de cette l\u00e9gislature, il l'a de nouveau vot\u00e9e en juillet et, ensuite, avec l'entr\u00e9e en fonction de la nouvelle commission, il a ","pivot":"redonn\u00e9","right_context":" sa confiance en septembre \u00e0 l'ensemble de la commission. ","ID":"32","FORM":"redonn\u00e9","LEMMA":"redonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-131","left_context":"Au cours de cette l\u00e9gislature, il l'a de nouveau ","pivot":"vot\u00e9e","right_context":" en juillet et, ensuite, avec l'entr\u00e9e en fonction de la nouvelle commission, il a redonn\u00e9 sa confiance en septembre \u00e0 l'ensemble de la commission. ","ID":"13","FORM":"vot\u00e9e","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'","pivot":"expliquer","right_context":" aux citoyens. ","ID":"26","FORM":"expliquer","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en ","pivot":"prendre","right_context":" connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"22","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission ","pivot":"pr\u00e9pare","right_context":" son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9pare","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous ","pivot":"rappelle","right_context":" la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle recommandait que la proposition soit pr\u00e9sent\u00e9e dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"7","FORM":"rappelle","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad ","pivot":"cr\u00e9ent","right_context":" un dilemme: ","ID":"44","FORM":"cr\u00e9ent","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ","pivot":"ratifier","right_context":" des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"35","FORM":"ratifier","LEMMA":"ratifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont ","pivot":"produits","right_context":" la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"6","FORM":"produits","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-135","left_context":"Aux dires de son pr\u00e9sident, la commission serait en mesure de le ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"15","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour ","pivot":"r\u00e9tablir","right_context":" l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"47","FORM":"r\u00e9tablir","LEMMA":"r\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"42","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous ","pivot":"avons","right_context":" parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"42","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"39","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne ","pivot":"justifie","right_context":" cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"24","FORM":"justifie","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" pas les textes. ","ID":"49","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on ","pivot":"refuse","right_context":" d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"13","FORM":"refuse","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'exprimer dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'","pivot":"exprimer","right_context":" maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"18","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous ","pivot":"prie","right_context":" d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"3","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement ","pivot":"supprimer","right_context":" ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"31","FORM":"supprimer","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'","pivot":"entends","right_context":" parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"12","FORM":"entends","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne sais si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de supprimer ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois ","pivot":"saisi","right_context":" de cette question. ","ID":"43","FORM":"saisi","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne sais si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de ","pivot":"supprimer","right_context":" ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois saisi de cette question. ","ID":"25","FORM":"supprimer","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-142","left_context":"Des d\u00e9cisions existent qui s'","pivot":"opposent","right_context":" \u00e0 une telle taxe. ","ID":"6","FORM":"opposent","LEMMA":"opposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-145","left_context":"Nous entendons \u00e0 pr\u00e9sent M. Wurtz, qui s'","pivot":"exprime","right_context":" contre cette demande. ","ID":"10","FORM":"exprime","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-145","left_context":"Nous ","pivot":"entendons","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent M. Wurtz, qui s'exprime contre cette demande. ","ID":"2","FORM":"entendons","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-146","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais d'abord ","pivot":"souligner","right_context":" le manque de logique de M. Poettering. ","ID":"9","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale ","pivot":"concernant","right_context":" l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"19","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 ","pivot":"retirer","right_context":" la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"15","FORM":"retirer","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-149","left_context":"(Le parlement ","pivot":"rejette","right_context":" la demande avec 164 voix pour, 166 voix contre et 7 abstentions). ","ID":"4","FORM":"rejette","LEMMA":"rejeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de ","pivot":"donner","right_context":" \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"19","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-152","left_context":"J'ai ","pivot":"vot\u00e9","right_context":" \"\"pour\"\". ","ID":"3","FORM":"vot\u00e9","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-153","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, la pr\u00e9sidence a ","pivot":"proclam\u00e9","right_context":" le r\u00e9sultat du vote. ","ID":"8","FORM":"proclam\u00e9","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-154","left_context":"Les modifications n'","pivot":"ont","right_context":" pas lieu d'\u00eatre. ","ID":"4","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en remets \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai signal\u00e9 que je ","pivot":"demandais","right_context":" la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"39","FORM":"demandais","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"36","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en ","pivot":"remets","right_context":" \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai signal\u00e9 que je demandais la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"15","FORM":"remets","LEMMA":"remettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"appos","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-156","left_context":"Je vous saurai gr\u00e9, \u00e0 l'issue de ce point de l'ordre du jour, de me permettre de ","pivot":"fournir","right_context":" un explication de vote au nom de mon groupe. ","ID":"23","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous venons de ","pivot":"faire","right_context":", \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"23","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens ","pivot":"per\u00e7oivent","right_context":" ce que nous venons de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"17","FORM":"per\u00e7oivent","LEMMA":"percevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de ","pivot":"consigner","right_context":" au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous venons de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"5","FORM":"consigner","LEMMA":"consigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-159","left_context":"Moi non plus, vous ne m'avez pas ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" la parole. ","ID":"10","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront ","pivot":"demander","right_context":" des modifications. ","ID":"28","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous ","pivot":"adopterons","right_context":" demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront demander des modifications. ","ID":"3","FORM":"adopterons","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-164","left_context":"Bien entendu, le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de demain ","pivot":"tiendra","right_context":" compte de toutes les explications compl\u00e9mentaires. ","ID":"11","FORM":"tiendra","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je crois que c'est une meilleure formule que de proc\u00e9der maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous ","pivot":"entra\u00eeneraient","right_context":" tr\u00e8s loin. ","ID":"20","FORM":"entra\u00eeneraient","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'","pivot":"aurai","right_context":" aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"21","FORM":"aurai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'aurai aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"8","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne puis pas donner d'explication de vote, je l'","pivot":"accepte","right_context":", mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"18","FORM":"accepte","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne puis pas ","pivot":"donner","right_context":" d'explication de vote, je l'accepte, mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"10","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne refl\u00e8te pas bien les positions, nous pourrons \u00e9ventuellement le ","pivot":"corriger","right_context":". ","ID":"14","FORM":"corriger","LEMMA":"corriger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" pas bien les positions, nous pourrons \u00e9ventuellement le corriger. ","ID":"4","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-170","left_context":"(Le parlement ","pivot":"adopte","right_context":" l'ordre des travaux ainsi modifi\u00e9). ","ID":"4","FORM":"adopte","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne ","pivot":"prennent","right_context":" pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"56","FORM":"prennent","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui ","pivot":"provoquent","right_context":", sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"31","FORM":"provoquent","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous ","pivot":"r\u00e9signer","right_context":" \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9signer","LEMMA":"r\u00e9signer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'","pivot":"avons","right_context":" pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"12","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et ","pivot":"impos\u00e9","right_context":" par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"47","FORM":"impos\u00e9","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'","pivot":"ai","right_context":" encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"21","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-173","left_context":"Cette r\u00e9novation, qui s'est \u00e9tendue sur plusieurs mois, a ","pivot":"coup\u00e9","right_context":" cette importante voie de communication entre le nord et le sud de l'Europe. ","ID":"13","FORM":"coup\u00e9","LEMMA":"couper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-174","left_context":"Le trafic de d\u00e9tournement qui en a r\u00e9sult\u00e9 a ","pivot":"accabl\u00e9","right_context":" des milliers de citoyens de l'Ue jusqu'aux limites du supportable. ","ID":"10","FORM":"accabl\u00e9","LEMMA":"accabler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de ","pivot":"faire","right_context":" ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"23","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne devrions vraiment pas nous ","pivot":"contenter","right_context":" de faire \u00e9voluer le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"7","FORM":"contenter","LEMMA":"contenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres ","pivot":"respectent","right_context":" les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de ","pivot":"combler","right_context":" une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"8","FORM":"combler","LEMMA":"combler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous ","pivot":"contenter","right_context":" de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"6","FORM":"contenter","LEMMA":"contenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus ","pivot":"faire","right_context":" face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"47","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 ","pivot":"augmenter","right_context":" \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"29","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je ","pivot":"prie","right_context":" la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"9","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais avant tout remercier M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports ","pivot":"occupe","right_context":" une place centrale. ","ID":"24","FORM":"occupe","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais avant tout ","pivot":"remercier","right_context":" M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports occupe une place centrale. ","ID":"9","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-183","left_context":"Je le ","pivot":"f\u00e9licite","right_context":" de son excellent rapport. ","ID":"3","FORM":"f\u00e9licite","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion ","pivot":"transportant","right_context":" des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"22","FORM":"transportant","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a signal\u00e9 au parlement que la position commune du conseil ","pivot":"retient","right_context":" six des dix amendements au texte pr\u00e9sent\u00e9s par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"15","FORM":"retient","LEMMA":"retenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union ","pivot":"atteigne","right_context":" le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"39","FORM":"atteigne","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous ","pivot":"fournira","right_context":" un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"21","FORM":"fournira","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe ","pivot":"soutiendra","right_context":" la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"6","FORM":"soutiendra","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe soutiendra d'ailleurs toute initiative visant \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"10","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe ","pivot":"soutiendra","right_context":" d'ailleurs toute initiative visant \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"3","FORM":"soutiendra","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-189","left_context":"Il nous reste encore beaucoup \u00e0 faire en la mati\u00e8re, comme le ","pivot":"montre","right_context":" l'actualit\u00e9. ","ID":"14","FORM":"montre","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-190","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"faire","right_context":" quelques remarques. ","ID":"7","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je tiens d'abord \u00e0 remercier le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a ","pivot":"formul\u00e9e","right_context":". ","ID":"28","FORM":"formul\u00e9e","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je tiens d'abord \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a formul\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y a naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous devons y ","pivot":"pr\u00eater","right_context":" une attention particuli\u00e8re. ","ID":"26","FORM":"pr\u00eater","LEMMA":"pr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y ","pivot":"a","right_context":" naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous devons y pr\u00eater une attention particuli\u00e8re. ","ID":"17","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-195","left_context":"Ou des bateliers et leurs navires d'Europe orientale qui amarrent leurs bateaux c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, ce qui ","pivot":"rend","right_context":" les situations dangereuses d'autant plus \u00e9videntes. ","ID":"21","FORM":"rend","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-195","left_context":"Ou des bateliers et leurs navires d'Europe orientale qui ","pivot":"amarrent","right_context":" leurs bateaux c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, ce qui rend les situations dangereuses d'autant plus \u00e9videntes. ","ID":"12","FORM":"amarrent","LEMMA":"amarrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous ","pivot":"examinons","right_context":" la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises doivent disposer d'un tel conseiller. ","ID":"3","FORM":"examinons","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe pose d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne peuvent se le ","pivot":"permettre","right_context":" financi\u00e8rement. ","ID":"23","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe ","pivot":"pose","right_context":" d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne peuvent se le permettre financi\u00e8rement. ","ID":"6","FORM":"pose","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui ","pivot":"engendre","right_context":" une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"22","FORM":"engendre","LEMMA":"engendrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la ","pivot":"m\u00e9langer","right_context":" avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"14","FORM":"m\u00e9langer","LEMMA":"m\u00e9langer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est fait, il s'agit encore d'en ","pivot":"assurer","right_context":" le respect. ","ID":"12","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-203","left_context":"Je me permets de ","pivot":"soulever","right_context":" un dernier point. ","ID":"5","FORM":"soulever","LEMMA":"soulever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de ","pivot":"conclure","right_context":" des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"12","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-205","left_context":"Cela leur ","pivot":"conf\u00e9rera","right_context":" un avantage concurrentiel temporaire. ","ID":"3","FORM":"conf\u00e9rera","LEMMA":"conf\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"41","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est ","pivot":"accorder","right_context":" la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"18","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions ","pivot":"faire","right_context":", c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"14","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-207","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, dans ce parlement, on ","pivot":"attire","right_context":" r\u00e9guli\u00e8rement l'attention, \u00e0 juste titre, sur l'importance de la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports. ","ID":"10","FORM":"attire","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises traversant l'Europe engendrent, sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en ","pivot":"a","right_context":" la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"29","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises traversant l'Europe ","pivot":"engendrent","right_context":", sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en a la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"13","FORM":"engendrent","LEMMA":"engendrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-208","left_context":"Les quantit\u00e9s de plus en plus importantes de marchandises ","pivot":"traversant","right_context":" l'Europe engendrent, sciemment ou non, toute une s\u00e9rie de risques pour le personnel qui en a la charge et la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"10","FORM":"traversant","LEMMA":"traverser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes impos\u00e9es \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, semblent suffisamment ad\u00e9quates pour ","pivot":"informer","right_context":" les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"22","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'","pivot":"avoir","right_context":" des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"35","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais ","pivot":"pr\u00e9f\u00e9r\u00e9","right_context":" des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"26","FORM":"pr\u00e9f\u00e9r\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil ","pivot":"concernant","right_context":" les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"14","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ","pivot":"ait","right_context":" \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et uniformis\u00e9es, afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"7","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le ","pivot":"soutiens","right_context":" avec joie. ","ID":"19","FORM":"soutiens","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-214","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, je voudrais tout d'abord ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" notre coll\u00e8gue Koch pour ses rapports, qui pour \u00eatre techniques, n'en sont pas moins d'une tr\u00e8s grande importance pour la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"17","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-215","left_context":"Je voudrais ","pivot":"\u00e9mettre","right_context":" quelques rares remarques. ","ID":"3","FORM":"\u00e9mettre","LEMMA":"\u00e9mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on ","pivot":"accorde","right_context":" une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"27","FORM":"accorde","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-225","left_context":"Comme M. Rack, je viens d'une r\u00e9gion de transit dans laquelle cette question ","pivot":"joue","right_context":" un r\u00f4le particulier. ","ID":"16","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-226","left_context":"Nous ne ","pivot":"voulons","right_context":" pas une d\u00e9t\u00e9rioration unilat\u00e9rale des conditions de concurrence pr\u00e9valant dans certains pays au profit de pays tels que l'Autriche ou d'autres r\u00e9gions de transit. ","ID":"3","FORM":"voulons","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" ce rapport et cette proposition; ","ID":"34","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"30","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais tout d'abord ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"10","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous ","pivot":"d\u00e9battons","right_context":" cette question. ","ID":"63","FORM":"d\u00e9battons","LEMMA":"d\u00e9battre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"57","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons ","pivot":"accepter","right_context":" la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"36","FORM":"accepter","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, ","pivot":"harmonise","right_context":" les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"14","FORM":"harmonise","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune ","pivot":"inclut","right_context":" pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"4","FORM":"inclut","LEMMA":"inclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-232","left_context":"Tr\u00e8s bri\u00e8vement, je voudrais \u00e9galement ","pivot":"remercier","right_context":" les diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s de leurs interventions et dire que la s\u00e9curit\u00e9 est une priorit\u00e9 de la commission dans le domaine des transports. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien ","pivot":"dit","right_context":" M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"6","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" jour apr\u00e8s jour. ","ID":"23","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 ","pivot":"augmenter","right_context":" les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"5","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment ","pivot":"accro\u00eetre","right_context":" leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"58","FORM":"accro\u00eetre","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"56","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de ","pivot":"faire","right_context":" des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"52","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"50","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont ","pivot":"fait","right_context":" r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"23","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement ","pivot":"aborder","right_context":" tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"8","FORM":"aborder","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-237","left_context":"La margarine et quelques kilos de peinture qui ne pr\u00e9sentaient normalement pas de risques, ont ","pivot":"provoqu\u00e9","right_context":" une v\u00e9ritable catastrophe. ","ID":"17","FORM":"provoqu\u00e9","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-237","left_context":"La margarine et quelques kilos de peinture qui ne ","pivot":"pr\u00e9sentaient","right_context":" normalement pas de risques, ont provoqu\u00e9 une v\u00e9ritable catastrophe. ","ID":"10","FORM":"pr\u00e9sentaient","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de ","pivot":"garantir","right_context":" un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"garantir","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ","pivot":"ajuster","right_context":" encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"ajuster","LEMMA":"ajuster","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors ","pivot":"\u00e9tudier","right_context":" la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"5","FORM":"\u00e9tudier","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je voudrais dire qu'il est n\u00e9cessaire d'","pivot":"aborder","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"12","FORM":"aborder","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous ","pivot":"organiserons","right_context":" un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"5","FORM":"organiserons","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que ","pivot":"mettre","right_context":" en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"48","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous ","pivot":"consacrer","right_context":" corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"23","FORM":"consacrer","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le ","pivot":"dirai","right_context":" lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"4","FORM":"dirai","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je tiens \u00e0 ","pivot":"r\u00e9it\u00e9rer","right_context":" mes remerciements \u00e0 tous les intervenants et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"4","FORM":"r\u00e9it\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-245","left_context":"Le vote ","pivot":"aura","right_context":" lieu demain \u00e0 12 heures. ","ID":"3","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour appelle le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil modifiant la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres ","pivot":"concernant","right_context":" le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"69","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour appelle le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"50","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"49","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-247","left_context":"L'ordre du jour ","pivot":"appelle","right_context":" le rapport (A5-0104\/1999) de M. Koch, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement europ\u00e9en et du Conseil modifiant la directive 94\/55\/CE relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00c9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route (COM (1999) 158-C5-0004\/1999-1999\/0083 (COD)). ","ID":"6","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route ","pivot":"contient","right_context":" quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"42","FORM":"contient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres ","pivot":"concernant","right_context":" le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"34","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous devons agir du fait que d'autres n'ont pas ","pivot":"fait","right_context":" leur travail. ","ID":"10","FORM":"fait","LEMMA":"fait","UPOS":"NOUN","XPOS":"S","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing","HEAD":"7","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":" car nous devons agir du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-252","left_context":"Dans cette mesure, j'","pivot":"accepte","right_context":" donc la proposition de modification de la directive 94\/55\/CE qui est soumise \u00e0 notre examen. ","ID":"6","FORM":"accepte","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui ","pivot":"entra\u00eenerait","right_context":" des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"41","FORM":"entra\u00eenerait","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"39","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 ","pivot":"modifier","right_context":" leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"12","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne ","pivot":"obligerait","right_context":" les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 savoir jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"7","FORM":"obligerait","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'","pivot":"entra\u00eene","right_context":" donc aucune modification de l'harmonisation communautaire existante en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"12","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et ","pivot":"r\u00e8gle","right_context":" les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"24","FORM":"r\u00e8gle","LEMMA":"r\u00e9gler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, ","pivot":"supprime","right_context":" des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"14","FORM":"supprime","LEMMA":"supprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en ","pivot":"repoussant","right_context":" les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"10","FORM":"repoussant","LEMMA":"repousser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que ","pivot":"prolonger","right_context":" les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"5","FORM":"prolonger","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-256","left_context":"Ce faisant, la modification de la directive s'","pivot":"inscrit","right_context":" pleinement dans l'esprit de subsidiarit\u00e9; ","ID":"10","FORM":"inscrit","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-256","left_context":"Ce ","pivot":"faisant","right_context":", la modification de la directive s'inscrit pleinement dans l'esprit de subsidiarit\u00e9; ","ID":"2","FORM":"faisant","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent ","pivot":"\u00e9dicter","right_context":" des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"10","FORM":"\u00e9dicter","LEMMA":"\u00e9dicter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-259","left_context":"En juin 1999, une d\u00e9cision du conseil a ","pivot":"red\u00e9fini","right_context":" les modalit\u00e9s de l'exercice des comp\u00e9tences d'ex\u00e9cution conf\u00e9r\u00e9es \u00e0 la commission. ","ID":"11","FORM":"red\u00e9fini","LEMMA":"redefinir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"17","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit ","pivot":"prendre","right_context":" une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"24","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'","pivot":"utiliser","right_context":" les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"13","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-265","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, je vous ","pivot":"adresse","right_context":" tous mes voeux pour la nouvelle ann\u00e9e et le nouveau mill\u00e9naire. ","ID":"10","FORM":"adresse","LEMMA":"adresser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je voudrais commenter bri\u00e8vement la proposition de la commission ","pivot":"modifiant","right_context":" la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"10","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je voudrais ","pivot":"commenter","right_context":" bri\u00e8vement la proposition de la commission modifiant la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"3","FORM":"commenter","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et ","pivot":"augmenterait","right_context":" encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"42","FORM":"augmenterait","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'","pivot":"entra\u00eener","right_context":" des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"37","FORM":"entra\u00eener","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de ","pivot":"modifier","right_context":" leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"21","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-269","left_context":"Mes amendements ","pivot":"concernent","right_context":" la r\u00e9sistance au froid des citernes de transport des substances dangereuses. ","ID":"3","FORM":"concernent","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-274","left_context":"Cette mesure serait r\u00e9ellement n\u00e9cessaire pour ","pivot":"maintenir","right_context":" \u00e0 son niveau la s\u00e9curit\u00e9 des transports dans les r\u00e9gions septentrionales. ","ID":"7","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en ","pivot":"reprenant","right_context":" au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"25","FORM":"reprenant","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je voudrais tout d'abord vous ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"16","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le ","pivot":"permettez","right_context":", je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"8","FORM":"permettez","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai ","pivot":"trouv\u00e9","right_context":" cela tout \u00e0 fait exceptionnel. ","ID":"3","FORM":"trouv\u00e9","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-280","left_context":"Dans le fond, ce que nous ","pivot":"faisons","right_context":" est contrariant. ","ID":"8","FORM":"faisons","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 ","pivot":"harmoniser","right_context":" la directive. ","ID":"50","FORM":"harmoniser","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a ","pivot":"accompli","right_context":", a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"16","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous ","pivot":"remercions","right_context":" pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"9","FORM":"remercions","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais ","pivot":"commenter","right_context":" un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"5","FORM":"commenter","LEMMA":"commenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on tienne compte des grands froids que peuvent ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"18","FORM":"conna\u00eetre","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on ","pivot":"tienne","right_context":" compte des grands froids que peuvent conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"10","FORM":"tienne","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent ","pivot":"avoir","right_context":" ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"18","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on ","pivot":"prenne","right_context":" aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"10","FORM":"prenne","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-288","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, le fait d'","pivot":"imprimer","right_context":" une certaine souplesse \u00e0 cette r\u00e9glementation est positif. ","ID":"8","FORM":"imprimer","LEMMA":"imprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-289","left_context":"J'esp\u00e8re que la commission ","pivot":"acceptera","right_context":" cet amendement. ","ID":"6","FORM":"acceptera","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir ","pivot":"reconnu","right_context":" le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"40","FORM":"reconnu","LEMMA":"reconna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre ","pivot":"engag\u00e9e","right_context":" aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"24","FORM":"engag\u00e9e","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais ","pivot":"remercier","right_context":" non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":" dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9aliser","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-296","left_context":"Ce d\u00e9bat et la modification de la directive actuellement en vigueur nous permettent d'","pivot":"introduire","right_context":" des faits diff\u00e9rentiels qui t\u00e9moignent de la diversit\u00e9 de notre Europe. ","ID":"15","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'","pivot":"envisager","right_context":" des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"54","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"52","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se ","pivot":"traduit","right_context":" parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"38","FORM":"traduit","LEMMA":"traduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut ","pivot":"introduire","right_context":" des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"21","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous ","pivot":"acceptons","right_context":" bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"2","FORM":"acceptons","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y ","pivot":"apporter","right_context":" une solution. ","ID":"69","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"66","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous ","pivot":"retrouvions","right_context":" dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"51","FORM":"retrouvions","LEMMA":"retrouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils ","pivot":"acc\u00e9l\u00e8rent","right_context":" au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"32","FORM":"acc\u00e9l\u00e8rent","LEMMA":"acc\u00e9l\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a ","pivot":"d\u00e9clar\u00e9","right_context":" M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9clar\u00e9","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-301","left_context":"Nous ","pivot":"acceptons","right_context":" donc les quatre amendements qui nous ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"acceptons","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-303","left_context":"L'ordre du jour ","pivot":"appelle","right_context":" le rapport (A5-0108\/1999) de mme Schroedter, au nom de la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme, sur la communication de la commission \"\"les fonds structurels et leur coordination avec le fonds de coh\u00e9sion.\"\" ","ID":"6","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"30","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, voient le programme de fonds structurels comme un moyen pour ","pivot":"enrayer","right_context":" certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement confront\u00e9s. ","ID":"26","FORM":"enrayer","LEMMA":"enrayer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-306","left_context":"Il est clair que nombreux sont ceux qui, au pays de Galles, ","pivot":"voient","right_context":" le programme de fonds structurels comme un moyen pour enrayer certaines des grandes difficult\u00e9s auxquelles nous sommes indubitablement confront\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"voient","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-307","left_context":"Nous avons vu le foss\u00e9 entre les riches et les pauvres se ","pivot":"creuser","right_context":". ","ID":"13","FORM":"creuser","LEMMA":"creuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-307","left_context":"Nous avons ","pivot":"vu","right_context":" le foss\u00e9 entre les riches et les pauvres se creuser. ","ID":"3","FORM":"vu","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"26","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 ","pivot":"envisager","right_context":" une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"17","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se ","pivot":"limite","right_context":" pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"14","FORM":"limite","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"6","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission ","pivot":"traitera","right_context":" des points li\u00e9s \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"traitera","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-311","left_context":"Nous d\u00e9plorons que, d'une certaine mani\u00e8re, les chiffres britanniques aient ","pivot":"masqu\u00e9","right_context":" les chiffres gallois. ","ID":"14","FORM":"masqu\u00e9","LEMMA":"masquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-312","left_context":"Nous esp\u00e9rons \u00e9galement que la commission ","pivot":"dotera","right_context":" les projets des financements appropri\u00e9s. ","ID":"7","FORM":"dotera","LEMMA":"doter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit ","pivot":"fournir","right_context":" le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"36","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle ","pivot":"garantira","right_context":", en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"5","FORM":"garantira","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-315","left_context":"Au sein de ce Parlement, la transparence ","pivot":"fait","right_context":" trop souvent d\u00e9faut. ","ID":"10","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-316","left_context":"Dans ce domaine, la commission peut ","pivot":"devenir","right_context":" la grande amie du pays de Galles. ","ID":"8","FORM":"devenir","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission ","pivot":"traite","right_context":" ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour commencer je parlerai de l'angle de la recherche. ","ID":"7","FORM":"traite","LEMMA":"traiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles ","pivot":"servent","right_context":" mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"48","FORM":"servent","LEMMA":"servir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en ","pivot":"implantant","right_context":" les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"36","FORM":"implantant","LEMMA":"implanter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait ","pivot":"tenu","right_context":" compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"14","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission ","pivot":"attache","right_context":" une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"46","FORM":"attache","LEMMA":"attacher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions ","pivot":"attirer","right_context":" l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"8","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'","pivot":"attire","right_context":" l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"57","FORM":"attire","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"30","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment ","pivot":"pris","right_context":" en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"18","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'","pivot":"augmenter","right_context":" l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"56","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas ","pivot":"accept\u00e9s","right_context":". ","ID":"45","FORM":"accept\u00e9s","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a ","pivot":"approuv\u00e9s","right_context":", mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"24","FORM":"approuv\u00e9s","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je voudrais ","pivot":"attirer","right_context":" l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ont trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place un Social Risk Capital et de ","pivot":"soutenir","right_context":" financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"23","FORM":"soutenir","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ont trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de ","pivot":"mettre","right_context":" en place un Social Risk Capital et de soutenir financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"14","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-325","left_context":"Ces amendements ","pivot":"ont","right_context":" trait \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place un Social Risk Capital et de soutenir financi\u00e8rement des plans locaux de d\u00e9veloppement des potentialit\u00e9s en mati\u00e8re d'emploi et de renforcement de la coh\u00e9sion sociale. ","ID":"3","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-326","left_context":"Dans le pass\u00e9, le parlement a ","pivot":"envisag\u00e9","right_context":" l'\u00e9conomie sociale comme un fournisseur potentiel important d'emplois. ","ID":"8","FORM":"envisag\u00e9","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-327","left_context":"Ces amendements vont dans le sens de l'avis du parlement selon lequel l'exclusion sociale est un probl\u00e8me grave qui ","pivot":"appelle","right_context":" une action constructive. ","ID":"23","FORM":"appelle","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements pourront ","pivot":"donner","right_context":" de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"13","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre souligne \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y a un manque cruel de coordination, alors qu'on en ","pivot":"a","right_context":" d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre souligne \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y ","pivot":"a","right_context":" un manque cruel de coordination, alors qu'on en a d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"14","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-329","left_context":"Dans son rapport, mme Flautre ","pivot":"souligne","right_context":" \u00e9galement un domaine o\u00f9 il y a un manque cruel de coordination, alors qu'on en a d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin. ","ID":"7","FORM":"souligne","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli ","pivot":"donne","right_context":" l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"7","FORM":"donne","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous ","pivot":"rassurer","right_context":" et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"8","FORM":"rassurer","LEMMA":"rassurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-334","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, la proposition pr\u00e9sent\u00e9e par la commission, ","pivot":"remplissant","right_context":" ainsi son mandat, est, de l'avis de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural, un point de d\u00e9part raisonnable. ","ID":"22","FORM":"remplissant","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais souligner ici que ce point de d\u00e9part nous ","pivot":"montre","right_context":" les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"12","FORM":"montre","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-336","left_context":"","pivot":"maintenir","right_context":" la population dans les zones rurales, face aux changements qui interviennent dans tous les types d'activit\u00e9s \u00e9conomiques en raison de la perte croissante de poids du secteur agricole face aux diff\u00e9rentes sources de revenu de la soci\u00e9t\u00e9 rurale. ","ID":"1","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, ","pivot":"accentuent","right_context":" l'exode rural. ","ID":"34","FORM":"accentuent","LEMMA":"accentuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui acqui\u00e8rent une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui ","pivot":"a","right_context":" une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"25","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui acqui\u00e8rent une formation et ","pivot":"trouvent","right_context":" un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"13","FORM":"trouvent","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui disparaissent, qui ","pivot":"acqui\u00e8rent","right_context":" une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"9","FORM":"acqui\u00e8rent","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-340","left_context":"Cette absence d'infrastructures ","pivot":"constitue","right_context":" \u00e9galement un obstacle \u00e0 l'implantation d'entreprises et \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois. ","ID":"5","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-342","left_context":"L'agriculture ","pivot":"fournit","right_context":" seulement 5,5% de l'emploi de l'union. ","ID":"3","FORM":"fournit","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-343","left_context":"De plus, les trois quarts de nos agriculteurs le sont \u00e0 temps partiel et ","pivot":"ont","right_context":" besoin de revenus d'appoint efficaces. ","ID":"16","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-344","left_context":"C'est la raison pour laquelle un des objectifs les plus importants et transcendants que nous devrions nous fixer dans l'Union Europ\u00e9enne serait de ","pivot":"centrer","right_context":" nos efforts sur la cr\u00e9ation de nouveaux postes de travail dans les zones rurales, en dehors du secteur agricole, dans des secteurs tels que le tourisme rural, le sport, la culture, la restauration du patrimoine, l'implantation, la reconversion des entreprises, les nouvelles technologies, les services, etc. ","ID":"27","FORM":"centrer","LEMMA":"centrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-344","left_context":"C'est la raison pour laquelle un des objectifs les plus importants et transcendants que nous devrions nous ","pivot":"fixer","right_context":" dans l'Union Europ\u00e9enne serait de centrer nos efforts sur la cr\u00e9ation de nouveaux postes de travail dans les zones rurales, en dehors du secteur agricole, dans des secteurs tels que le tourisme rural, le sport, la culture, la restauration du patrimoine, l'implantation, la reconversion des entreprises, les nouvelles technologies, les services, etc. ","ID":"20","FORM":"fixer","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-345","left_context":"Cependant, s'il est vrai que le r\u00f4le de l'agriculture n'est pas exclusif, il reste essentiel non seulement si l'on veut \u00e9viter la d\u00e9sint\u00e9gration \u00e9conomique et sociale des zones rurales et la cr\u00e9ation de nouvelles villes fant\u00f4mes, mais \u00e9galement parce que les agriculteurs ","pivot":"jouent","right_context":" un r\u00f4le fondamental dans la gestion du territoire, dans la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et dans la protection de l'environnement. ","ID":"50","FORM":"jouent","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-345","left_context":"Cependant, s'il est vrai que le r\u00f4le de l'agriculture n'est pas exclusif, il reste essentiel non seulement si l'on veut ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" la d\u00e9sint\u00e9gration \u00e9conomique et sociale des zones rurales et la cr\u00e9ation de nouvelles villes fant\u00f4mes, mais \u00e9galement parce que les agriculteurs jouent un r\u00f4le fondamental dans la gestion du territoire, dans la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et dans la protection de l'environnement. ","ID":"26","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-346","left_context":"Il est important de d\u00e9finir des crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux d'am\u00e9nagement du territoire et d'\u00e9quilibre de la population et de ","pivot":"prendre","right_context":" en consid\u00e9ration les conclusions auxquelles est parvenue la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural sur cinq aspects fondamentaux, qui n'ont \u00e9t\u00e9 que partiellement repris par la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme dans les points 16 et 17. ","ID":"22","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-346","left_context":"Il est important de ","pivot":"d\u00e9finir","right_context":" des crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux d'am\u00e9nagement du territoire et d'\u00e9quilibre de la population et de prendre en consid\u00e9ration les conclusions auxquelles est parvenue la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural sur cinq aspects fondamentaux, qui n'ont \u00e9t\u00e9 que partiellement repris par la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme dans les points 16 et 17. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9finir","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-348","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je voudrais commencer mon intervention en remerciant mme Schroedter, rapporteur, du travail qu'elle a ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":". ","ID":"30","FORM":"effectu\u00e9","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-348","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je voudrais commencer mon intervention en ","pivot":"remerciant","right_context":" mme Schroedter, rapporteur, du travail qu'elle a effectu\u00e9. ","ID":"18","FORM":"remerciant","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-348","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je voudrais ","pivot":"commencer","right_context":" mon intervention en remerciant mme Schroedter, rapporteur, du travail qu'elle a effectu\u00e9. ","ID":"14","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-349","left_context":"De plus, je voudrais la remercier pour sa volont\u00e9 de dialogue avec les autres groupes politiques en vue de trouver des formules de compromis devant cette avalanche d'amendements, peut-\u00eatre plus nombreux que ce \u00e0 quoi on s'attendait, mais qui ","pivot":"font","right_context":" r\u00e9ellement \u00e9cho \u00e0 l'importance du rapport dont nous sommes en train de parler. ","ID":"45","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-349","left_context":"De plus, je voudrais la remercier pour sa volont\u00e9 de dialogue avec les autres groupes politiques en vue de ","pivot":"trouver","right_context":" des formules de compromis devant cette avalanche d'amendements, peut-\u00eatre plus nombreux que ce \u00e0 quoi on s'attendait, mais qui font r\u00e9ellement \u00e9cho \u00e0 l'importance du rapport dont nous sommes en train de parler. ","ID":"21","FORM":"trouver","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-349","left_context":"De plus, je voudrais la ","pivot":"remercier","right_context":" pour sa volont\u00e9 de dialogue avec les autres groupes politiques en vue de trouver des formules de compromis devant cette avalanche d'amendements, peut-\u00eatre plus nombreux que ce \u00e0 quoi on s'attendait, mais qui font r\u00e9ellement \u00e9cho \u00e0 l'importance du rapport dont nous sommes en train de parler. ","ID":"7","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-350","left_context":"Il est \u00e0 nos yeux important que les conclusions approuv\u00e9es dans ce parlement soient prises en consid\u00e9ration par la commission, au moins en esprit, parce qu'au niveau o\u00f9 nous sommes, on pourrait avoir l'impression que nous ne ","pivot":"faisons","right_context":" ici qu'un exercice inutile, purement rh\u00e9torique. ","ID":"45","FORM":"faisons","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-350","left_context":"Il est \u00e0 nos yeux important que les conclusions approuv\u00e9es dans ce parlement soient prises en consid\u00e9ration par la commission, au moins en esprit, parce qu'au niveau o\u00f9 nous sommes, on pourrait ","pivot":"avoir","right_context":" l'impression que nous ne faisons ici qu'un exercice inutile, purement rh\u00e9torique. ","ID":"39","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-352","left_context":"Dans nos amendements, nous avons soulign\u00e9 l'importance que nous accordons \u00e0 la cr\u00e9ation de synergies n\u00e9cessaires entre les fonds structurels, le fonds de coh\u00e9sion et les initiatives communautaires, de telle sorte que leur application se ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" au mieux, de la mani\u00e8re la plus rentable, dans l'\u00e9limination progressive des in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et dans la cr\u00e9ation de postes de travail, ce qui, en d\u00e9finitive, correspond aux deux objectifs fondamentaux des fonds dont nous sommes en train de parler. ","ID":"40","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-352","left_context":"Dans nos amendements, nous avons soulign\u00e9 l'importance que nous ","pivot":"accordons","right_context":" \u00e0 la cr\u00e9ation de synergies n\u00e9cessaires entre les fonds structurels, le fonds de coh\u00e9sion et les initiatives communautaires, de telle sorte que leur application se refl\u00e8te au mieux, de la mani\u00e8re la plus rentable, dans l'\u00e9limination progressive des in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et dans la cr\u00e9ation de postes de travail, ce qui, en d\u00e9finitive, correspond aux deux objectifs fondamentaux des fonds dont nous sommes en train de parler. ","ID":"12","FORM":"accordons","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-352","left_context":"Dans nos amendements, nous avons ","pivot":"soulign\u00e9","right_context":" l'importance que nous accordons \u00e0 la cr\u00e9ation de synergies n\u00e9cessaires entre les fonds structurels, le fonds de coh\u00e9sion et les initiatives communautaires, de telle sorte que leur application se refl\u00e8te au mieux, de la mani\u00e8re la plus rentable, dans l'\u00e9limination progressive des in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et dans la cr\u00e9ation de postes de travail, ce qui, en d\u00e9finitive, correspond aux deux objectifs fondamentaux des fonds dont nous sommes en train de parler. ","ID":"7","FORM":"soulign\u00e9","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui ","pivot":"garantissent","right_context":" vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 savoir les patrons. ","ID":"40","FORM":"garantissent","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"38","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-354","left_context":"Il faut surtout que les patrons des petites et moyennes entreprises ","pivot":"prennent","right_context":" part \u00e0 la distribution de ces fonds. ","ID":"13","FORM":"prennent","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'","pivot":"atteindre","right_context":" nos objectifs plus rapidement. ","ID":"47","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons ","pivot":"manqu\u00e9","right_context":" une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"43","FORM":"manqu\u00e9","LEMMA":"manquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se ","pivot":"sentent","right_context":" exclus, s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"13","FORM":"sentent","LEMMA":"sentir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-356","left_context":"Pour atteindre ceux-ci, pour parvenir \u00e0 surmonter les in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et ","pivot":"chercher","right_context":" des sources d'emploi, il est \u00e9galement important de miser r\u00e9solument sur les nouvelles technologies, sur les r\u00e9seaux de transports et de communications et sur les \u00e9nergies renouvelables. ","ID":"15","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-356","left_context":"Pour atteindre ceux-ci, pour parvenir \u00e0 ","pivot":"surmonter","right_context":" les in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et chercher des sources d'emploi, il est \u00e9galement important de miser r\u00e9solument sur les nouvelles technologies, sur les r\u00e9seaux de transports et de communications et sur les \u00e9nergies renouvelables. ","ID":"8","FORM":"surmonter","LEMMA":"surmonter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-356","left_context":"Pour ","pivot":"atteindre","right_context":" ceux-ci, pour parvenir \u00e0 surmonter les in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et chercher des sources d'emploi, il est \u00e9galement important de miser r\u00e9solument sur les nouvelles technologies, sur les r\u00e9seaux de transports et de communications et sur les \u00e9nergies renouvelables. ","ID":"2","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'insiste \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en unissant ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les compl\u00e9tant, sans qu'il y ait aucune obstruction ou exclusion, est celle qui ","pivot":"cr\u00e9era","right_context":" des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"44","FORM":"cr\u00e9era","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"42","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'insiste \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en unissant ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les compl\u00e9tant, sans qu'il y ","pivot":"ait","right_context":" aucune obstruction ou exclusion, est celle qui cr\u00e9era des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"35","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'insiste \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en unissant ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les ","pivot":"compl\u00e9tant","right_context":", sans qu'il y ait aucune obstruction ou exclusion, est celle qui cr\u00e9era des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"29","FORM":"compl\u00e9tant","LEMMA":"compl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'insiste \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en ","pivot":"unissant","right_context":" ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les compl\u00e9tant, sans qu'il y ait aucune obstruction ou exclusion, est celle qui cr\u00e9era des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"17","FORM":"unissant","LEMMA":"unir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"42","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-358","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, il m'incombe de ","pivot":"rappeler","right_context":" \u00e0 mon coll\u00e8gue, M. Evans, la cause de l'\u00e9ligibilit\u00e9 du pays de Galles \u00e0 l'objectif 1. ","ID":"9","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-360","left_context":"Permettez-moi de rappeler \u00e9galement que lorsque son chef de parti, M. Hague, \u00e9tait ministre pour le pays de Galles, il n'a respect\u00e9 aucune r\u00e8gle du principe d'additionnalit\u00e9, ce qui lui avait valu une lettre s\u00e9v\u00e8re du commissaire Wulf-Mathies ","pivot":"concernant","right_context":" les obligations r\u00e9glementaires. ","ID":"48","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"42","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-360","left_context":"Permettez-moi de rappeler \u00e9galement que lorsque son chef de parti, M. Hague, \u00e9tait ministre pour le pays de Galles, il n'a respect\u00e9 aucune r\u00e8gle du principe d'additionnalit\u00e9, ce qui lui avait ","pivot":"valu","right_context":" une lettre s\u00e9v\u00e8re du commissaire Wulf-Mathies concernant les obligations r\u00e9glementaires. ","ID":"40","FORM":"valu","LEMMA":"valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-360","left_context":"Permettez-moi de rappeler \u00e9galement que lorsque son chef de parti, M. Hague, \u00e9tait ministre pour le pays de Galles, il n'a ","pivot":"respect\u00e9","right_context":" aucune r\u00e8gle du principe d'additionnalit\u00e9, ce qui lui avait valu une lettre s\u00e9v\u00e8re du commissaire Wulf-Mathies concernant les obligations r\u00e9glementaires. ","ID":"27","FORM":"respect\u00e9","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-361","left_context":"Je puis vous assurer que le gouvernement britannique ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" ses obligations r\u00e9glementaires quant \u00e0 l'additionnalit\u00e9 de l'objectif 1. ","ID":"9","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-362","left_context":"Je sugg\u00e8re \u00e0 M. Evans d'aller ","pivot":"relire","right_context":" le r\u00e8glement. ","ID":"8","FORM":"relire","LEMMA":"relire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-363","left_context":"Mon groupe a propos\u00e9 d'importants amendements aux deux rapports que nous ","pivot":"examinons","right_context":" aujourd'hui. ","ID":"14","FORM":"examinons","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-363","left_context":"Mon groupe a ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" d'importants amendements aux deux rapports que nous examinons aujourd'hui. ","ID":"4","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-364","left_context":"Je souhaiterais ","pivot":"attirer","right_context":" notre attention sur le r\u00f4le essentiel des lignes directrices. ","ID":"3","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-365","left_context":"Il est important d'","pivot":"identifier","right_context":" les capacit\u00e9s et potentialit\u00e9s de nos r\u00e9gions dans le secteur de la haute technologie. ","ID":"5","FORM":"identifier","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-367","left_context":"Elles devraient \u00e9viter de ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" des couches suppl\u00e9mentaires de bureaucratie et de paperasserie. ","ID":"5","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-369","left_context":"Il doit y ","pivot":"avoir","right_context":" une coh\u00e9rence interne dans la direction de la commission, dans le respect des sp\u00e9cificit\u00e9s locales et des aspects r\u00e9gionaux des programmes de la commission. ","ID":"4","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour conclure, je dirai que nous devons faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de ","pivot":"valoriser","right_context":" au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"38","FORM":"valoriser","LEMMA":"valoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour conclure, je dirai que nous devons faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'","pivot":"aider","right_context":" nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"25","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-378","left_context":"Au stade o\u00f9 nous en sommes, il vaut mieux se consacrer \u00e0 une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re d'","pivot":"orienter","right_context":" la politique r\u00e9gionale communautaire, en gardant \u00e0 l'esprit que l'objectif est la r\u00e9duction des disparit\u00e9s r\u00e9gionales. ","ID":"21","FORM":"orienter","LEMMA":"orienter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-378","left_context":"Au stade o\u00f9 nous en sommes, il vaut mieux se ","pivot":"consacrer","right_context":" \u00e0 une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re d'orienter la politique r\u00e9gionale communautaire, en gardant \u00e0 l'esprit que l'objectif est la r\u00e9duction des disparit\u00e9s r\u00e9gionales. ","ID":"13","FORM":"consacrer","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-379","left_context":"Notre groupe ","pivot":"met","right_context":" l'accent sur le principe de subsidiarit\u00e9, sur la responsabilit\u00e9 des \u00e9tats membres et sur le r\u00f4le des acteurs locaux dans l'\u00e9laboration et la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"3","FORM":"met","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe estime \u00e9galement qu'il importe d'accorder une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et veut que l'on ","pivot":"augmente","right_context":" l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"29","FORM":"augmente","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe estime \u00e9galement qu'il importe d'","pivot":"accorder","right_context":" une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et veut que l'on augmente l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"9","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-384","left_context":"Souvent, des ressources ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 des projets n'ayant ","pivot":"laiss\u00e9","right_context":" aucun profit durable \u00e0 la r\u00e9gion concern\u00e9e. ","ID":"14","FORM":"laiss\u00e9","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-385","left_context":"Il faudrait que les projets soient plus efficaces, plus souples et ","pivot":"produisent","right_context":" plus de r\u00e9sultats. ","ID":"13","FORM":"produisent","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-386","left_context":"L'\u00e9laboration du rapport a \u00e9t\u00e9 l'occasion de ","pivot":"mener","right_context":" un int\u00e9ressant d\u00e9bat sur la politique r\u00e9gionale communautaire en g\u00e9n\u00e9ral. ","ID":"11","FORM":"mener","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-389","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, la preuve que ce parlement n'a toujours pas ","pivot":"d\u00e9pass\u00e9","right_context":" la phase de l'institution consultative et subordonn\u00e9e est que l'excellent rapport de ma coll\u00e8gue, mme Elisabeth Schroedter, n'a pas pu parvenir en pl\u00e9ni\u00e8re parce que les plans de d\u00e9veloppement r\u00e9gional pour la p\u00e9riode 2000-2006 pour les territoires de l'objectif 1 sont sur la table de la commission depuis des mois. ","ID":"21","FORM":"d\u00e9pass\u00e9","LEMMA":"d\u00e9passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous ","pivot":"pr\u00e9sentons","right_context":" aujourd'hui. ","ID":"55","FORM":"pr\u00e9sentons","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"52","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte ","pivot":"tenu","right_context":" de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"2","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-395","left_context":"Si nous ","pivot":"prenons","right_context":" comme seul indicateur le produit int\u00e9rieur brut par habitant, nous risquons de nous tromper. ","ID":"3","FORM":"prenons","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-397","left_context":"Il faudra \u00e9tudier quelques indicateurs nous permettant d'","pivot":"\u00e9tudier","right_context":" l'\u00e9tat et l'\u00e9volution des soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9gionales qui sont dans une moins bonne situation que les autres. ","ID":"3","FORM":"\u00e9tudier","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-397","left_context":"Il faudra ","pivot":"\u00e9tudier","right_context":" quelques indicateurs nous permettant d'\u00e9tudier l'\u00e9tat et l'\u00e9volution des soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9gionales qui sont dans une moins bonne situation que les autres. ","ID":"3","FORM":"\u00e9tudier","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-398","left_context":"Dans certains rapports pr\u00e9sent\u00e9s aujourd'hui devant le parlement, il appara\u00eet clairement que les 25 r\u00e9gions europ\u00e9ennes les plus prosp\u00e8res ","pivot":"comptent","right_context":" cinq fois moins de ch\u00f4meurs que les 25 r\u00e9gions les moins prosp\u00e8res. ","ID":"21","FORM":"comptent","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-399","left_context":"Ceci ","pivot":"oblige","right_context":" le parlement europ\u00e9en, le commissaire et la commission \u00e0 agir de mani\u00e8re d\u00e9cid\u00e9e et strat\u00e9gique. ","ID":"2","FORM":"oblige","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-400","left_context":"Je suis d'accord sur le fait que le Parlement europ\u00e9en n'a pas eu l'occasion \u2014 ou ne se l'est pas ","pivot":"donn\u00e9e","right_context":", car c'\u00e9tait la fin de la l\u00e9gislature \u2014 de parler des orientations. ","ID":"25","FORM":"donn\u00e9e","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-400","left_context":"Je suis d'accord sur le fait que le Parlement europ\u00e9en n'a pas ","pivot":"eu","right_context":" l'occasion \u2014 ou ne se l'est pas donn\u00e9e, car c'\u00e9tait la fin de la l\u00e9gislature \u2014 de parler des orientations. ","ID":"15","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-402","left_context":"Nous sommes tous d'accord pour demander qu'\u00e0 mi-parcours de ces programmes, au moment de l'\u00e9valuation des orientations, le parlement puisse \u00eatre un des protagonistes, car nous ","pivot":"repr\u00e9sentons","right_context":" les citoyens. ","ID":"38","FORM":"repr\u00e9sentons","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-403","left_context":"Ceux-ci ne peuvent accepter que l'Union Europ\u00e9enne ","pivot":"prenne","right_context":" des d\u00e9cisions de fa\u00e7on, du moins en apparence, bureaucratique. ","ID":"9","FORM":"prenne","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-404","left_context":"Ils ont besoin que la dimension politique fonctionne, qu'il y ","pivot":"ait","right_context":" des responsabilit\u00e9s, qu'une communication soit \u00e9tablie avec les citoyens. ","ID":"13","FORM":"ait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-404","left_context":"Ils ont besoin que la dimension politique ","pivot":"fonctionne","right_context":", qu'il y ait des responsabilit\u00e9s, qu'une communication soit \u00e9tablie avec les citoyens. ","ID":"8","FORM":"fonctionne","LEMMA":"fonctionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-404","left_context":"Ils ","pivot":"ont","right_context":" besoin que la dimension politique fonctionne, qu'il y ait des responsabilit\u00e9s, qu'une communication soit \u00e9tablie avec les citoyens. ","ID":"2","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-405","left_context":"C'est ce que nous ","pivot":"demandons","right_context":" aujourd'hui au commissaire. ","ID":"6","FORM":"demandons","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-406","left_context":"Je veux croire qu'il est d'accord, \u00e9tant donn\u00e9 son exp\u00e9rience pass\u00e9e de pr\u00e9sident r\u00e9gional, pour ","pivot":"proposer","right_context":" des indicateurs et une strat\u00e9gie en faveur de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale, et pas seulement de la productivit\u00e9. ","ID":"20","FORM":"proposer","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-407","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je suis favorable aux propositions principales du rapport concernant l'administration des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode 2000-2006 et aux recommandations principales de ce rapport ","pivot":"comprenant","right_context":" les points suivants: ","ID":"42","FORM":"comprenant","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-407","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je suis favorable aux propositions principales du rapport ","pivot":"concernant","right_context":" l'administration des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode 2000-2006 et aux recommandations principales de ce rapport comprenant les points suivants: ","ID":"15","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment invit\u00e9s \u00e0 accorder davantage d'importance aux strat\u00e9gies int\u00e9gr\u00e9es afin de ","pivot":"revitaliser","right_context":" les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"18","FORM":"revitaliser","LEMMA":"revitaliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-410","left_context":"Ce processus se poursuivra, conform\u00e9ment aux orientations financi\u00e8res que les dirigeants de l'Ue ont d\u00e9finies, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, au sommet de Berlin et que le parlement a ","pivot":"approuv\u00e9es","right_context":" lors de sa session pl\u00e9ni\u00e8re de mai dernier. ","ID":"34","FORM":"approuv\u00e9es","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-410","left_context":"Ce processus se poursuivra, conform\u00e9ment aux orientations financi\u00e8res que les dirigeants de l'Ue ont ","pivot":"d\u00e9finies","right_context":", l'ann\u00e9e derni\u00e8re, au sommet de Berlin et que le parlement a approuv\u00e9es lors de sa session pl\u00e9ni\u00e8re de mai dernier. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9finies","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-410","left_context":"Ce processus se ","pivot":"poursuivra","right_context":", conform\u00e9ment aux orientations financi\u00e8res que les dirigeants de l'Ue ont d\u00e9finies, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, au sommet de Berlin et que le parlement a approuv\u00e9es lors de sa session pl\u00e9ni\u00e8re de mai dernier. ","ID":"4","FORM":"poursuivra","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-411","left_context":"Les programmes fondamentaux de l'Ue entre 1989, 1993, 1994 et 1999 ont sans aucun doute contribu\u00e9 \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique des pays p\u00e9riph\u00e9riques et des r\u00e9gions de l'objectif 1 en Europe. ","ID":"21","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-412","left_context":"En conclusion, si le fond europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional et le fonds de coh\u00e9sion ont soutenu des projets d'infrastructures cl\u00e9s, nous devons nous rappeler que le fond social europ\u00e9en a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important en ","pivot":"aidant","right_context":" les moins favoris\u00e9s de notre soci\u00e9t\u00e9. ","ID":"40","FORM":"aidant","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-412","left_context":"En conclusion, si le fond europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional et le fonds de coh\u00e9sion ont soutenu des projets d'infrastructures cl\u00e9s, nous devons nous rappeler que le fond social europ\u00e9en a ","pivot":"jou\u00e9","right_context":" un r\u00f4le tr\u00e8s important en aidant les moins favoris\u00e9s de notre soci\u00e9t\u00e9. ","ID":"34","FORM":"jou\u00e9","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-412","left_context":"En conclusion, si le fond europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional et le fonds de coh\u00e9sion ont ","pivot":"soutenu","right_context":" des projets d'infrastructures cl\u00e9s, nous devons nous rappeler que le fond social europ\u00e9en a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important en aidant les moins favoris\u00e9s de notre soci\u00e9t\u00e9. ","ID":"17","FORM":"soutenu","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"54","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui ","pivot":"interrompent","right_context":" pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"48","FORM":"interrompent","LEMMA":"interrompre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"46","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'","pivot":"aider","right_context":" ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"45","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et ","pivot":"mis","right_context":" en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"23","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, ","pivot":"financ\u00e9","right_context":" nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"16","FORM":"financ\u00e9","LEMMA":"financer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9","right_context":" nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"8","FORM":"am\u00e9lior\u00e9","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-415","left_context":"La deuxi\u00e8me chose que je voudrais dire est que, pour notre part, nous pr\u00e9f\u00e9rerions, comme nous l'avions ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" \u00e0 mme Mccarthy en tant que rapporteurs du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral, que les orientations soient jointes au r\u00e8glement sous forme d'annexe. ","ID":"22","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-415","left_context":"La deuxi\u00e8me chose que je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" est que, pour notre part, nous pr\u00e9f\u00e9rerions, comme nous l'avions demand\u00e9 \u00e0 mme Mccarthy en tant que rapporteurs du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral, que les orientations soient jointes au r\u00e8glement sous forme d'annexe. ","ID":"7","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-416","left_context":"Je le dis pour ","pivot":"rappeler","right_context":" la position du parlement. ","ID":"5","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-416","left_context":"Je le ","pivot":"dis","right_context":" pour rappeler la position du parlement. ","ID":"3","FORM":"dis","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-417","left_context":"Elles sont d'un grand secours pour les \u00e9tats membres, et je veux ","pivot":"souligner","right_context":" en particulier la place importante accord\u00e9e par la commission aux questions du d\u00e9veloppement durable, de l'augmentation du nombre d'emplois - l'accent \u00e9tant mis sur l'\u00e9galit\u00e9 des chances - et des transports. ","ID":"15","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-418","left_context":"En ce qui me concerne, j'","pivot":"approuve","right_context":" totalement ces aspects. ","ID":"8","FORM":"approuve","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-418","left_context":"En ce qui me ","pivot":"concerne","right_context":", j'approuve totalement ces aspects. ","ID":"5","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-419","left_context":"Cela \u00e9tant, j'ai un grief \u00e0 exprimer en tant qu'insulaire du fait qu'on a ","pivot":"n\u00e9glig\u00e9","right_context":" le d\u00e9veloppement des \u00eeles. ","ID":"20","FORM":"n\u00e9glig\u00e9","LEMMA":"n\u00e9gliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-419","left_context":"Cela \u00e9tant, j'","pivot":"ai","right_context":" un grief \u00e0 exprimer en tant qu'insulaire du fait qu'on a n\u00e9glig\u00e9 le d\u00e9veloppement des \u00eeles. ","ID":"5","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui ","pivot":"pr\u00e9voit","right_context":" une politique int\u00e9gr\u00e9e pour les \u00eeles. ","ID":"32","FORM":"pr\u00e9voit","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"30","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y ","pivot":"a","right_context":" une disposition qui pr\u00e9voit une politique int\u00e9gr\u00e9e pour les \u00eeles. ","ID":"28","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la ","pivot":"relancer","right_context":", car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui pr\u00e9voit une politique int\u00e9gr\u00e9e pour les \u00eeles. ","ID":"9","FORM":"relancer","LEMMA":"relancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-423","left_context":"Par cons\u00e9quent, la commission devra enfin ","pivot":"examiner","right_context":" cette question particuli\u00e8re. ","ID":"8","FORM":"examiner","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-424","left_context":"En ce qui nous ","pivot":"concerne","right_context":", au sein du parlement, je tiens \u00e0 rappeler qu'il existe, entre parlement et commission, un code de bonne conduite, qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en mai. ","ID":"5","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-426","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mes chers coll\u00e8gues, pendant cette minute et demie, je voudrais d'abord ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" notre coll\u00e8gue Schroedter. ","ID":"23","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous ","pivot":"observons","right_context":" aujourd'hui. ","ID":"52","FORM":"observons","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"49","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"44","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"39","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le ","pivot":"m\u00e9rite","right_context":", car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"16","FORM":"m\u00e9rite","LEMMA":"m\u00e9riter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je ","pivot":"d\u00e9plore","right_context":". ","ID":"58","FORM":"d\u00e9plore","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"55","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport ","pivot":"aura","right_context":" un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"50","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"46","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche ","pivot":"concernant","right_context":" ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"23","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte ","pivot":"pris","right_context":" le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"18","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a ","pivot":"exprim\u00e9","right_context":" que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"10","FORM":"exprim\u00e9","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'","pivot":"associerai","right_context":" au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"3","FORM":"associerai","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais dire que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous ","pivot":"avons","right_context":" deux grands d\u00e9fis \u00e0 relever. ","ID":"42","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"39","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-432","left_context":"Les subventions ne suffisent pas pour faire du d\u00e9veloppement, quand ","pivot":"font","right_context":" d\u00e9faut les infrastructures ou les services publics. ","ID":"13","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-433","left_context":"C'est donc une question de fond que nous devons nous ","pivot":"poser","right_context":": ","ID":"12","FORM":"poser","LEMMA":"poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-435","left_context":"Le deuxi\u00e8me d\u00e9fi est celui de l'\u00e9largissement, qui ","pivot":"aura","right_context":" naturellement des cons\u00e9quences consid\u00e9rables tant en termes budg\u00e9taires qu'en termes g\u00e9ographiques. ","ID":"11","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-436","left_context":"Voil\u00e0 deux chantiers que j'invite le commissaire \u00e0 mettre en oeuvre et auxquels je lui demande de nous ","pivot":"associer","right_context":". ","ID":"20","FORM":"associer","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-436","left_context":"Voil\u00e0 deux chantiers que j'invite le commissaire \u00e0 ","pivot":"mettre","right_context":" en oeuvre et auxquels je lui demande de nous associer. ","ID":"10","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-436","left_context":"Voil\u00e0 deux chantiers que j'","pivot":"invite","right_context":" le commissaire \u00e0 mettre en oeuvre et auxquels je lui demande de nous associer. ","ID":"6","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-437","left_context":"Enfin, en cette p\u00e9riode de catastrophes naturelles, je voudrais tout de m\u00eame ","pivot":"\u00e9voquer","right_context":" la question de l'emploi des fonds structurels. ","ID":"15","FORM":"\u00e9voquer","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-438","left_context":"On sait qu'il appartient \u00e0 chacun des \u00e9tats de ","pivot":"redistribuer","right_context":" une partie des enveloppes. ","ID":"12","FORM":"redistribuer","LEMMA":"redistribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-439","left_context":"Il ne faudrait pas, comme ont tendance \u00e0 le ","pivot":"vouloir","right_context":" les \u00e9tats, que l'Europe disparaisse compl\u00e8tement. ","ID":"11","FORM":"vouloir","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-439","left_context":"Il ne faudrait pas, comme ","pivot":"ont","right_context":" tendance \u00e0 le vouloir les \u00e9tats, que l'Europe disparaisse compl\u00e8tement. ","ID":"7","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-440","left_context":"Aujourd'hui, les opinions publiques, la presse, nous accusent d'\u00eatre aux abonn\u00e9s absents alors que nous allons ","pivot":"financer","right_context":" une grande part des efforts nationaux. ","ID":"22","FORM":"financer","LEMMA":"financer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-441","left_context":"Je crois qu'il faut que nous soyons capables de le ","pivot":"dire","right_context":" haut et fort. ","ID":"12","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour ","pivot":"r\u00e9parer","right_context":" les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"35","FORM":"r\u00e9parer","LEMMA":"r\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils ","pivot":"assurent","right_context":" une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"20","FORM":"assurent","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-443","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la priorit\u00e9 accord\u00e9e aux crit\u00e8res financiers et mon\u00e9taires ","pivot":"renforce","right_context":" la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s sous toutes les formes. ","ID":"14","FORM":"renforce","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-445","left_context":"Or, les fonds structurels ont contribu\u00e9 \u00e0 ","pivot":"freiner","right_context":" ce processus. ","ID":"9","FORM":"freiner","LEMMA":"freiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-446","left_context":"Notre projet d'une Europe tourn\u00e9e vers la satisfaction des besoins sociaux ","pivot":"vise","right_context":" une convergence par le haut des conditions d'existence. ","ID":"14","FORM":"vise","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous proposons en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui permettrait d'alimenter des fonds utilis\u00e9s pour ","pivot":"accompagner","right_context":" l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"20","FORM":"accompagner","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous proposons en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui permettrait d'","pivot":"alimenter","right_context":" des fonds utilis\u00e9s pour accompagner l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"15","FORM":"alimenter","LEMMA":"alimenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous ","pivot":"proposons","right_context":" en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui permettrait d'alimenter des fonds utilis\u00e9s pour accompagner l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"2","FORM":"proposons","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-449","left_context":"Or, la commission, tenue de pr\u00e9senter des orientations, ne le ","pivot":"fait","right_context":" qu'avec regret et de fa\u00e7on floue. ","ID":"14","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-449","left_context":"Or, la commission, tenue de ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" des orientations, ne le fait qu'avec regret et de fa\u00e7on floue. ","ID":"8","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-450","left_context":"Le rapport propos\u00e9 aujourd'hui ","pivot":"redonne","right_context":" sa place au politique. ","ID":"5","FORM":"redonne","LEMMA":"redonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-451","left_context":"C'est ceci qui nous conduira \u00e0 le ","pivot":"voter","right_context":". ","ID":"9","FORM":"voter","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-451","left_context":"C'est ceci qui nous ","pivot":"conduira","right_context":" \u00e0 le voter. ","ID":"6","FORM":"conduira","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-453","left_context":"Je pense qu'au cours de ces prochaines ann\u00e9es, devant le d\u00e9fi de la mondialisation et de l'\u00e9largissement \u00e0 l'est, l'Europe ","pivot":"aura","right_context":" plus que jamais besoin d'orientations ad\u00e9quates et pr\u00e9cises quant \u00e0 la programmation et \u00e0 la relance de son \u00e9conomie. ","ID":"28","FORM":"aura","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-454","left_context":"D\u00e8s lors, l'Europe dans son ensemble, et chacun des \u00e9tats membres en particulier, devra ","pivot":"exploiter","right_context":" au mieux toutes ses ressources et toutes ses capacit\u00e9s, et donc \u00e9galement les fonds structurels disponibles. ","ID":"20","FORM":"exploiter","LEMMA":"exploiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce faire, il faut une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, ","pivot":"clarifie","right_context":" ses lignes directrices et s'engage un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"18","FORM":"clarifie","LEMMA":"clarifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce ","pivot":"faire","right_context":", il faut une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, clarifie ses lignes directrices et s'engage un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"3","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-456","left_context":"L'Italie, par exemple, au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, a ","pivot":"rencontr\u00e9","right_context":" des difficult\u00e9s dans l'utilisation des fonds structurels, surtout en raison d'une bureaucratie excessive, d'un manque d'information et de l'implication quasi absente des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques et sociaux au niveau local. ","ID":"16","FORM":"rencontr\u00e9","LEMMA":"rencontrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-457","left_context":"Il y a donc deux points sur lesquels je voudrais ","pivot":"attirer","right_context":" l'attention de la commission: ","ID":"11","FORM":"attirer","LEMMA":"attirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-457","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" donc deux points sur lesquels je voudrais attirer l'attention de la commission: ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-458","left_context":"Tout d'abord, il convient d'utiliser au mieux la concertation en tant qu'instrument de coordination et de participation aux d\u00e9cisions des op\u00e9rateurs locaux et r\u00e9gionaux, justement dans le but d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" des d\u00e9s\u00e9quilibres et des in\u00e9galit\u00e9s. ","ID":"38","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-458","left_context":"Tout d'abord, il convient d'","pivot":"utiliser","right_context":" au mieux la concertation en tant qu'instrument de coordination et de participation aux d\u00e9cisions des op\u00e9rateurs locaux et r\u00e9gionaux, justement dans le but d'\u00e9viter des d\u00e9s\u00e9quilibres et des in\u00e9galit\u00e9s. ","ID":"8","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-460","left_context":"Avant de vous ","pivot":"inscrire","right_context":". ","ID":"4","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-462","left_context":"Est-il vrai que Facebook va ","pivot":"facturer","right_context":" l'utilisation du site? ","ID":"7","FORM":"facturer","LEMMA":"facturer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-463","left_context":"Facebook est un site gratuit et vous n'aurez jamais \u00e0 payer pour continuer \u00e0 ","pivot":"utiliser","right_context":" le site. ","ID":"16","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour envoyer des cadeaux ou ","pivot":"acheter","right_context":" des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"9","FORM":"acheter","LEMMA":"acheter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour ","pivot":"envoyer","right_context":" des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"19","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'","pivot":"acheter","right_context":" des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour envoyer des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"9","FORM":"acheter","LEMMA":"acheter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous ","pivot":"avez","right_context":" la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour envoyer des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"5","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-467","left_context":"Vous devez avoir au moins 13 ans pour pouvoir vous ","pivot":"inscrire","right_context":" sur Facebook. ","ID":"12","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-467","left_context":"Vous devez ","pivot":"avoir","right_context":" au moins 13 ans pour pouvoir vous inscrire sur Facebook. ","ID":"3","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-468","left_context":"Peut-on cr\u00e9er un compte Facebook commun ou ","pivot":"partager","right_context":" un compte Facebook avec quelqu'un d'autre? ","ID":"9","FORM":"partager","LEMMA":"partager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-468","left_context":"Peut-on ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" un compte Facebook commun ou partager un compte Facebook avec quelqu'un d'autre? ","ID":"3","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-470","left_context":"Nous n'","pivot":"autorisons","right_context":" donc pas les comptes communs. ","ID":"3","FORM":"autorisons","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-471","left_context":"En outre, vous ne pouvez ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" qu'un seul compte Facebook par adresse \u00e9lectronique. ","ID":"7","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-472","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que chaque compte n'appartient qu'\u00e0 un seul individu, nous demandons \u00e0 chacun d'","pivot":"indiquer","right_context":" son nom r\u00e9el. ","ID":"19","FORM":"indiquer","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-474","left_context":"En ","pivot":"savoir","right_context":" plus sur nos r\u00e8gles applicables aux noms. ","ID":"2","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-475","left_context":"Apr\u00e8s la cr\u00e9ation d'un compte, vous pouvez utiliser les pages d'amiti\u00e9 pour ","pivot":"consulter","right_context":" toutes les interactions avec vos amis regroup\u00e9es en un seul endroit. ","ID":"16","FORM":"consulter","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-475","left_context":"Apr\u00e8s la cr\u00e9ation d'un compte, vous pouvez ","pivot":"utiliser","right_context":" les pages d'amiti\u00e9 pour consulter toutes les interactions avec vos amis regroup\u00e9es en un seul endroit. ","ID":"10","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-476","left_context":"Pourquoi est-ce que je ","pivot":"re\u00e7ois","right_context":" un courrier \u00e9lectronique d'invitation \u00e0 Facebook de la part d'un ami? ","ID":"6","FORM":"re\u00e7ois","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-477","left_context":"Vous avez re\u00e7u ce courrier \u00e9lectronique car un membre de Facebook vous invite \u00e0 ","pivot":"rejoindre","right_context":" Facebook. ","ID":"15","FORM":"rejoindre","LEMMA":"rejoindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-477","left_context":"Vous avez re\u00e7u ce courrier \u00e9lectronique car un membre de Facebook vous ","pivot":"invite","right_context":" \u00e0 rejoindre Facebook. ","ID":"13","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-477","left_context":"Vous avez ","pivot":"re\u00e7u","right_context":" ce courrier \u00e9lectronique car un membre de Facebook vous invite \u00e0 rejoindre Facebook. ","ID":"3","FORM":"re\u00e7u","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-478","left_context":"Facebook permet \u00e0 ses membres d'envoyer des invitations \u00e0 leurs contacts en saisissant une adresse \u00e9lectronique ou en ","pivot":"chargeant","right_context":" leurs contacts. ","ID":"20","FORM":"chargeant","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-478","left_context":"Facebook permet \u00e0 ses membres d'envoyer des invitations \u00e0 leurs contacts en ","pivot":"saisissant","right_context":" une adresse \u00e9lectronique ou en chargeant leurs contacts. ","ID":"14","FORM":"saisissant","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-478","left_context":"Facebook permet \u00e0 ses membres d'","pivot":"envoyer","right_context":" des invitations \u00e0 leurs contacts en saisissant une adresse \u00e9lectronique ou en chargeant leurs contacts. ","ID":"7","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-479","left_context":"Si vous le souhaitez, vous pouvez ajouter cette adresse \u00e9lectronique \u00e0 votre compte Facebook existant pour vous assurer de ne plus ","pivot":"recevoir","right_context":" d'invitations Facebook. ","ID":"23","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-479","left_context":"Si vous le souhaitez, vous pouvez ajouter cette adresse \u00e9lectronique \u00e0 votre compte Facebook existant pour vous ","pivot":"assurer","right_context":" de ne plus recevoir d'invitations Facebook. ","ID":"19","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-479","left_context":"Si vous le souhaitez, vous pouvez ","pivot":"ajouter","right_context":" cette adresse \u00e9lectronique \u00e0 votre compte Facebook existant pour vous assurer de ne plus recevoir d'invitations Facebook. ","ID":"8","FORM":"ajouter","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-479","left_context":"Si vous le ","pivot":"souhaitez","right_context":", vous pouvez ajouter cette adresse \u00e9lectronique \u00e0 votre compte Facebook existant pour vous assurer de ne plus recevoir d'invitations Facebook. ","ID":"4","FORM":"souhaitez","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-480","left_context":"Si vous n'\u00eates pas encore membre de Facebook et que vous souhaitez vous inscrire, vous pouvez utiliser ce courrier \u00e9lectronique pour ","pivot":"commencer","right_context":" la proc\u00e9dure d'inscription. ","ID":"24","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-480","left_context":"Si vous n'\u00eates pas encore membre de Facebook et que vous souhaitez vous inscrire, vous pouvez ","pivot":"utiliser","right_context":" ce courrier \u00e9lectronique pour commencer la proc\u00e9dure d'inscription. ","ID":"19","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-480","left_context":"Si vous n'\u00eates pas encore membre de Facebook et que vous souhaitez vous ","pivot":"inscrire","right_context":", vous pouvez utiliser ce courrier \u00e9lectronique pour commencer la proc\u00e9dure d'inscription. ","ID":"15","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-481","left_context":"Si vous ne voulez plus recevoir d'invitations de la part de vos amis, vous pouvez ","pivot":"utiliser","right_context":" le lien de d\u00e9sinscription qui se trouve en bas du courrier. ","ID":"18","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-481","left_context":"Si vous ne voulez plus ","pivot":"recevoir","right_context":" d'invitations de la part de vos amis, vous pouvez utiliser le lien de d\u00e9sinscription qui se trouve en bas du courrier. ","ID":"6","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-484","left_context":"Si vous ne poss\u00e9dez pas de compte Facebook, vous pouvez vous inscrire en ","pivot":"suivant","right_context":" quelques \u00e9tapes simples. ","ID":"15","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-484","left_context":"Si vous ne poss\u00e9dez pas de compte Facebook, vous pouvez vous ","pivot":"inscrire","right_context":" en suivant quelques \u00e9tapes simples. ","ID":"13","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-484","left_context":"Si vous ne ","pivot":"poss\u00e9dez","right_context":" pas de compte Facebook, vous pouvez vous inscrire en suivant quelques \u00e9tapes simples. ","ID":"4","FORM":"poss\u00e9dez","LEMMA":"poss\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-486","left_context":"Si vous disposez d\u00e9j\u00e0 d'un compte Facebook, vous pouvez vous ","pivot":"connecter","right_context":" sur votre compte \u00e0 partir de la m\u00eame page. ","ID":"13","FORM":"connecter","LEMMA":"connecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-487","left_context":"","pivot":"Saisissez","right_context":" votre adresse \u00e9lectronique et votre mot de passe dans la section situ\u00e9e en haut de la page et cliquez sur connexion. ","ID":"1","FORM":"Saisissez","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-489","left_context":"Comment ","pivot":"renforcer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 de mon mot de passe? ","ID":"2","FORM":"renforcer","LEMMA":"renforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-490","left_context":"Lorsque vous cr\u00e9ez un mot de passe, ","pivot":"utilisez","right_context":" une combinaison de lettres, chiffres et marques de ponctuation, et un minimum de six caract\u00e8res. ","ID":"9","FORM":"utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-490","left_context":"Lorsque vous ","pivot":"cr\u00e9ez","right_context":" un mot de passe, utilisez une combinaison de lettres, chiffres et marques de ponctuation, et un minimum de six caract\u00e8res. ","ID":"3","FORM":"cr\u00e9ez","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-491","left_context":"Si le mot de passe que vous entrez n'est pas suffisamment s\u00fbr, vous pouvez m\u00e9langer des lettres en minuscules et des lettres en majuscules ou l'","pivot":"allonger","right_context":". ","ID":"29","FORM":"allonger","LEMMA":"allonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-491","left_context":"Si le mot de passe que vous entrez n'est pas suffisamment s\u00fbr, vous pouvez ","pivot":"m\u00e9langer","right_context":" des lettres en minuscules et des lettres en majuscules ou l'allonger. ","ID":"17","FORM":"m\u00e9langer","LEMMA":"m\u00e9langer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-491","left_context":"Si le mot de passe que vous ","pivot":"entrez","right_context":" n'est pas suffisamment s\u00fbr, vous pouvez m\u00e9langer des lettres en minuscules et des lettres en majuscules ou l'allonger. ","ID":"8","FORM":"entrez","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous ","pivot":"choisissez","right_context":" devrait \u00eatre facile \u00e0 m\u00e9moriser mais difficile \u00e0 deviner. ","ID":"7","FORM":"choisissez","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-494","left_context":"Comment ","pivot":"ajouter","right_context":" une question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 mon compte? ","ID":"2","FORM":"ajouter","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-495","left_context":"une question de s\u00e9curit\u00e9 est un bon moyen de v\u00e9rifier que vous \u00eates le propri\u00e9taire de votre compte si vous en ","pivot":"perdez","right_context":" l'acc\u00e8s. ","ID":"22","FORM":"perdez","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-496","left_context":"Vous pouvez ","pivot":"ajouter","right_context":" une question de s\u00e9curit\u00e9 pour votre compte sur la page Param\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9: ","ID":"3","FORM":"ajouter","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-497","left_context":"Cliquez sur le menu compte dans la partie sup\u00e9rieure droite d'une page Facebook et ","pivot":"s\u00e9lectionnez","right_context":" Param\u00e8tres du compte. ","ID":"16","FORM":"s\u00e9lectionnez","LEMMA":"s\u00e9lectionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-499","left_context":"Cliquez sur la section question de s\u00e9curit\u00e9, puis ","pivot":"suivez","right_context":" les \u00e9tapes en ligne. ","ID":"10","FORM":"suivez","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-500","left_context":"Cette section ne s'affichera pas si vous avez d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"ajout\u00e9","right_context":" une question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 votre compte. ","ID":"11","FORM":"ajout\u00e9","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-501","left_context":"Conseils pour ","pivot":"choisir","right_context":" une question de s\u00e9curit\u00e9 efficace: ","ID":"3","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-502","left_context":"","pivot":"Choisissez","right_context":" une question et une r\u00e9ponse dont vous \u00eates certain de vous rappeler. ","ID":"1","FORM":"Choisissez","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-503","left_context":"Ne ","pivot":"divulguez","right_context":" votre question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 personne. ","ID":"2","FORM":"divulguez","LEMMA":"divulguer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-505","left_context":"Vous pouvez am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de votre compte en ","pivot":"mettant","right_context":" \u00e0 jour vos informations sur la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"mettant","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-505","left_context":"Vous pouvez ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 de votre compte en mettant \u00e0 jour vos informations sur la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-507","left_context":"","pivot":"Atteignez","right_context":" de 800 millions de clients potentiels l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. ","ID":"1","FORM":"Atteignez","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-508","left_context":"Cr\u00e9er une publicit\u00e9 ou ","pivot":"contacter","right_context":" notre \u00e9quipe de vente. ","ID":"5","FORM":"contacter","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-508","left_context":"","pivot":"Cr\u00e9er","right_context":" une publicit\u00e9 ou contacter notre \u00e9quipe de vente. ","ID":"1","FORM":"Cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-509","left_context":"","pivot":"Touchez","right_context":" vos clients cibl\u00e9s. ","ID":"1","FORM":"Touchez","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-511","left_context":"","pivot":"Choisissez","right_context":" votre public par lieu, \u00e2ge et centres d'int\u00e9r\u00eat. ","ID":"1","FORM":"Choisissez","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-512","left_context":"Essayez des images et des textes simples pour vos publicit\u00e9s et ","pivot":"utilisez","right_context":" ce qui marche. ","ID":"12","FORM":"utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-512","left_context":"","pivot":"Essayez","right_context":" des images et des textes simples pour vos publicit\u00e9s et utilisez ce qui marche. ","ID":"1","FORM":"Essayez","LEMMA":"essayer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-514","left_context":"Faites ","pivot":"conna\u00eetre","right_context":" votre page Facebook ou votre site web. ","ID":"2","FORM":"conna\u00eetre","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-515","left_context":"Utilisez notre bouton \u00abj'aime\u00bb pour ","pivot":"accro\u00eetre","right_context":" l'impact de votre publicit\u00e9. ","ID":"9","FORM":"accro\u00eetre","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-515","left_context":"","pivot":"Utilisez","right_context":" notre bouton \u00abj'aime\u00bb pour accro\u00eetre l'impact de votre publicit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"Utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-516","left_context":"","pivot":"B\u00e2tissez","right_context":" une communaut\u00e9 autour de votre activit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"B\u00e2tissez","LEMMA":"b\u00e2tir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-517","left_context":"","pivot":"Contr\u00f4lez","right_context":" votre budget. ","ID":"1","FORM":"Contr\u00f4lez","LEMMA":"contr\u00f4ler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-518","left_context":"","pivot":"D\u00e9finissez","right_context":" le budget quotidien qui vous convient. ","ID":"1","FORM":"D\u00e9finissez","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-519","left_context":"","pivot":"Ajustez","right_context":" votre budget quotidien \u00e0 n'importe quel moment. ","ID":"1","FORM":"Ajustez","LEMMA":"ajuster","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-522","left_context":"Facebook ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9sormais partie de la vie de tous les jours, ce qui vous permet de communiquer avec des prospects r\u00e9ellement int\u00e9ress\u00e9s par vos produits. ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-523","left_context":"CM Photographics a ","pivot":"converti","right_context":", en 12 mois, un investissement publicitaire de 600 dollars sur Facebook en quasiment 40000 dollars de revenus. ","ID":"4","FORM":"converti","LEMMA":"convertir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-524","left_context":"Parmi les utilisatrices de Facebook qui se sont rendues sur le site web de CM Photographics \u00e0 partir des publicit\u00e9s, 60% ont exprim\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat et ont ","pivot":"demand\u00e9","right_context":" plus d'informations. ","ID":"31","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-524","left_context":"Parmi les utilisatrices de Facebook qui se sont rendues sur le site web de CM Photographics \u00e0 partir des publicit\u00e9s, 60% ont ","pivot":"exprim\u00e9","right_context":" leur int\u00e9r\u00eat et ont demand\u00e9 plus d'informations. ","ID":"26","FORM":"exprim\u00e9","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-525","left_context":"une tarification souple et des suggestions d'offre en temps r\u00e9el ","pivot":"rendent","right_context":" les campagnes publicitaires tr\u00e8s \u00e9conomiques. ","ID":"12","FORM":"rendent","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-527","left_context":"G5 a ","pivot":"mis","right_context":" en place une s\u00e9rie de campagnes publicitaires sur Facebook, avec pour cible des \u00e9tudiants de 21 campus avant les vacances d'\u00e9t\u00e9, pour le service de garde-meubles Storquest. ","ID":"3","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-528","left_context":"Les suggestions d'offre en temps r\u00e9el propos\u00e9es par notre syst\u00e8me ont permis \u00e0 G5 de mieux ","pivot":"g\u00e9rer","right_context":" l'efficacit\u00e9 de leur campagne en fonction des diff\u00e9rents filtres de ciblage (\u00e2ge, ann\u00e9e d'\u00e9tudes et g\u00e9ographie). ","ID":"18","FORM":"g\u00e9rer","LEMMA":"g\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-534","left_context":"","pivot":"Combiner","right_context":" les solutions marketing sur Facebook pour un retour sur investissement positif. ","ID":"1","FORM":"Combiner","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-535","left_context":"Une pr\u00e9sence sur Facebook par l'interm\u00e9diaire des Page ou des \u00e9v\u00e8nements, en plus des publicit\u00e9s, peut vous permettre de ","pivot":"convertir","right_context":" votre message publicitaire en \u00abrecommandation\u00bb \u00e0 l'aide de contenu des amis de l'utilisateur d\u00e9j\u00e0 affili\u00e9s \u00e0 vos produits. ","ID":"26","FORM":"convertir","LEMMA":"convertir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-536","left_context":"ANA a suivi cette approche en cr\u00e9ant une page Facebook pour acqu\u00e9rir des prospects et leur envoyer des messages tout en ","pivot":"d\u00e9veloppant","right_context":" une campagne publicitaire int\u00e9ressante. ","ID":"22","FORM":"d\u00e9veloppant","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-536","left_context":"ANA a suivi cette approche en cr\u00e9ant une page Facebook pour acqu\u00e9rir des prospects et leur ","pivot":"envoyer","right_context":" des messages tout en d\u00e9veloppant une campagne publicitaire int\u00e9ressante. ","ID":"17","FORM":"envoyer","LEMMA":"envoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-536","left_context":"ANA a suivi cette approche en cr\u00e9ant une page Facebook pour ","pivot":"acqu\u00e9rir","right_context":" des prospects et leur envoyer des messages tout en d\u00e9veloppant une campagne publicitaire int\u00e9ressante. ","ID":"12","FORM":"acqu\u00e9rir","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-536","left_context":"ANA a suivi cette approche en ","pivot":"cr\u00e9ant","right_context":" une page Facebook pour acqu\u00e9rir des prospects et leur envoyer des messages tout en d\u00e9veloppant une campagne publicitaire int\u00e9ressante. ","ID":"7","FORM":"cr\u00e9ant","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-536","left_context":"ANA a ","pivot":"suivi","right_context":" cette approche en cr\u00e9ant une page Facebook pour acqu\u00e9rir des prospects et leur envoyer des messages tout en d\u00e9veloppant une campagne publicitaire int\u00e9ressante. ","ID":"3","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-539","left_context":"Les publicit\u00e9s Facebook ont permis d'","pivot":"obtenir","right_context":" un taux de clics de 25%. ","ID":"7","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-544","left_context":"Vous pouvez d\u00e9sormais ","pivot":"recevoir","right_context":" les actualit\u00e9s de journalistes, de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, de personnes du monde de la politique, comme de tout un chacun. ","ID":"4","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-545","left_context":"Cliquez sur bouton \"\"s'abonner\"\" sur le profil d'une personne pour ","pivot":"obtenir","right_context":" ses mises \u00e0 jour publiques dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"15","FORM":"obtenir","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-546","left_context":"Trouver des personnes auxquelles vous ","pivot":"abonner","right_context":". ","ID":"6","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-546","left_context":"","pivot":"Trouver","right_context":" des personnes auxquelles vous abonner. ","ID":"1","FORM":"Trouver","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-548","left_context":"Utilisez le bouton \"\"s'abonner\"\" pour choisir ce que vous ","pivot":"voyez","right_context":" dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"13","FORM":"voyez","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-548","left_context":"Utilisez le bouton \"\"s'abonner\"\" pour ","pivot":"choisir","right_context":" ce que vous voyez dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"9","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-548","left_context":"","pivot":"Utilisez","right_context":" le bouton \"\"s'abonner\"\" pour choisir ce que vous voyez dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"Utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, choisir de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, voir les photos ou ","pivot":"limiter","right_context":" les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"23","FORM":"limiter","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, choisir de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, ","pivot":"voir","right_context":" les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"12","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, choisir de ne pas voir les activit\u00e9s ","pivot":"concernant","right_context":" les jeux, voir les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"15","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, choisir de ne pas ","pivot":"voir","right_context":" les activit\u00e9s concernant les jeux, voir les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"12","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-551","left_context":"","pivot":"Permettez","right_context":" \u00e0 tout le monde de voir vos mises \u00e0 jour publiques. ","ID":"1","FORM":"Permettez","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'autoriser des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire passer votre message \u00e0 qui veut l'entendre sur Facebook, tout en r\u00e9servant vos publications plus personnelles pour les personnes que vous ","pivot":"connaissez","right_context":" vraiment. ","ID":"38","FORM":"connaissez","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"35","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'autoriser des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire passer votre message \u00e0 qui veut l'entendre sur Facebook, tout en ","pivot":"r\u00e9servant","right_context":" vos publications plus personnelles pour les personnes que vous connaissez vraiment. ","ID":"28","FORM":"r\u00e9servant","LEMMA":"r\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'autoriser des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire passer votre message \u00e0 qui veut l'","pivot":"entendre","right_context":" sur Facebook, tout en r\u00e9servant vos publications plus personnelles pour les personnes que vous connaissez vraiment. ","ID":"22","FORM":"entendre","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'","pivot":"autoriser","right_context":" des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire passer votre message \u00e0 qui veut l'entendre sur Facebook, tout en r\u00e9servant vos publications plus personnelles pour les personnes que vous connaissez vraiment. ","ID":"4","FORM":"autoriser","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-555","left_context":"Pourquoi est-ce que tous les profils n'","pivot":"ont","right_context":" pas un bouton \"\"s'abonner\"\"? ","ID":"9","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-556","left_context":"Seules les personnes qui ont activ\u00e9 la fonction d'abonnement ","pivot":"auront","right_context":" un bouton \"\"s'abonner\"\" sur leur profil. ","ID":"11","FORM":"auront","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-556","left_context":"Seules les personnes qui ont ","pivot":"activ\u00e9","right_context":" la fonction d'abonnement auront un bouton \"\"s'abonner\"\" sur leur profil. ","ID":"6","FORM":"activ\u00e9","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-559","left_context":"Lorsque vous ","pivot":"activez","right_context":" la fonctionnalit\u00e9 d'abonnement, un bouton \"\"s'abonner\"\" est affich\u00e9 sur votre profil. ","ID":"3","FORM":"activez","LEMMA":"activer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-560","left_context":"Ce que vous ","pivot":"publiez","right_context":" avec param\u00e8tre public appara\u00eetra dans le fil d'actualit\u00e9 des personnes qui cliquent sur ce bouton. ","ID":"4","FORM":"publiez","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-561","left_context":"Si j'autorise l'abonnement, quelles seront les mises \u00e0 jour que les abonn\u00e9s pourront ","pivot":"voir","right_context":"? ","ID":"17","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-561","left_context":"Si j'","pivot":"autorise","right_context":" l'abonnement, quelles seront les mises \u00e0 jour que les abonn\u00e9s pourront voir? ","ID":"3","FORM":"autorise","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-562","left_context":"Les abonn\u00e9s voient uniquement les choses que vous ","pivot":"publiez","right_context":" avec le param\u00e8tre public. ","ID":"9","FORM":"publiez","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-562","left_context":"Les abonn\u00e9s ","pivot":"voient","right_context":" uniquement les choses que vous publiez avec le param\u00e8tre public. ","ID":"3","FORM":"voient","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-563","left_context":"Ils peuvent choisir la quantit\u00e9 et le type de ces mises \u00e0 jour publiques qu'ils ","pivot":"verront","right_context":" dans leur fil d'actualit\u00e9. ","ID":"17","FORM":"verront","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-563","left_context":"Ils peuvent ","pivot":"choisir","right_context":" la quantit\u00e9 et le type de ces mises \u00e0 jour publiques qu'ils verront dans leur fil d'actualit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-564","left_context":"Pour en apprendre plus sur le bouton \"\"s'abonner\"\", ","pivot":"consultez","right_context":" les Aide. ","ID":"13","FORM":"consultez","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-566","left_context":"","pivot":"D\u00e9couvrez","right_context":" les diff\u00e9rences entre l'abonnement et une page. ","ID":"1","FORM":"D\u00e9couvrez","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-567","left_context":"Directive 2005\/32\/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 6 juillet 2005 \u00e9tablissant un cadre pour la fixation d'exigences en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie et ","pivot":"modifiant","right_context":" la directive 92\/42\/CEE du Conseil et les directives 96\/57\/CE et 2000\/55\/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil. ","ID":"40","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-567","left_context":"Directive 2005\/32\/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 6 juillet 2005 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" un cadre pour la fixation d'exigences en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie et modifiant la directive 92\/42\/CEE du Conseil et les directives 96\/57\/CE et 2000\/55\/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil. ","ID":"20","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-568","left_context":"L'harmonisation des l\u00e9gislations nationales est le seul moyen d'\u00e9viter ces entraves au commerce et de ","pivot":"pr\u00e9venir","right_context":" la concurrence d\u00e9loyale. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9venir","LEMMA":"pr\u00e9venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-568","left_context":"L'harmonisation des l\u00e9gislations nationales est le seul moyen d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" ces entraves au commerce et de pr\u00e9venir la concurrence d\u00e9loyale. ","ID":"12","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-570","left_context":"Ils ","pivot":"ont","right_context":" \u00e9galement toute une s\u00e9rie d'autres impacts environnementaux importants. ","ID":"2","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-571","left_context":"Des degr\u00e9s d'impact sur l'environnement tr\u00e8s divers sont observ\u00e9s pour la grande majorit\u00e9 des groupes de produits disponibles sur le march\u00e9 europ\u00e9en, m\u00eame si ceux-ci ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" des performances fonctionnelles similaires. ","ID":"30","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-572","left_context":"Dans l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9veloppement durable, il y a lieu d'encourager l'am\u00e9lioration permanente de l'impact environnemental global de ces produits, notamment en recensant les principales sources d'impacts n\u00e9gatifs sur l'environnement et en \u00e9vitant tout transfert de pollution, lorsque cette am\u00e9lioration n'","pivot":"entra\u00eene","right_context":" pas de co\u00fbts excessifs. ","ID":"51","FORM":"entra\u00eene","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-572","left_context":"Dans l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9veloppement durable, il y a lieu d'encourager l'am\u00e9lioration permanente de l'impact environnemental global de ces produits, notamment en recensant les principales sources d'impacts n\u00e9gatifs sur l'environnement et en ","pivot":"\u00e9vitant","right_context":" tout transfert de pollution, lorsque cette am\u00e9lioration n'entra\u00eene pas de co\u00fbts excessifs. ","ID":"41","FORM":"\u00e9vitant","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-572","left_context":"Dans l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9veloppement durable, il y a lieu d'encourager l'am\u00e9lioration permanente de l'impact environnemental global de ces produits, notamment en ","pivot":"recensant","right_context":" les principales sources d'impacts n\u00e9gatifs sur l'environnement et en \u00e9vitant tout transfert de pollution, lorsque cette am\u00e9lioration n'entra\u00eene pas de co\u00fbts excessifs. ","ID":"29","FORM":"recensant","LEMMA":"recenser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-572","left_context":"Dans l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9veloppement durable, il y a lieu d'","pivot":"encourager","right_context":" l'am\u00e9lioration permanente de l'impact environnemental global de ces produits, notamment en recensant les principales sources d'impacts n\u00e9gatifs sur l'environnement et en \u00e9vitant tout transfert de pollution, lorsque cette am\u00e9lioration n'entra\u00eene pas de co\u00fbts excessifs. ","ID":"14","FORM":"encourager","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-574","left_context":"En tant qu'approche pr\u00e9ventive, visant \u00e0 optimiser les performances environnementales des produits tout en conservant leur qualit\u00e9 d'usage, elle ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" des opportunit\u00e9s nouvelles et r\u00e9elles pour le fabricant, le consommateur et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. ","ID":"25","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-574","left_context":"En tant qu'approche pr\u00e9ventive, visant \u00e0 optimiser les performances environnementales des produits tout en ","pivot":"conservant","right_context":" leur qualit\u00e9 d'usage, elle pr\u00e9sente des opportunit\u00e9s nouvelles et r\u00e9elles pour le fabricant, le consommateur et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. ","ID":"18","FORM":"conservant","LEMMA":"conserver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-574","left_context":"En tant qu'approche pr\u00e9ventive, visant \u00e0 ","pivot":"optimiser","right_context":" les performances environnementales des produits tout en conservant leur qualit\u00e9 d'usage, elle pr\u00e9sente des opportunit\u00e9s nouvelles et r\u00e9elles pour le fabricant, le consommateur et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. ","ID":"9","FORM":"optimiser","LEMMA":"optimiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-576","left_context":"Une r\u00e9duction sensible de la consommation d'\u00e9nergie est possible, comme l'","pivot":"indique","right_context":" la commission dans son rapport sur le programme europ\u00e9en sur le changement climatique (PECC). ","ID":"14","FORM":"indique","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-578","left_context":"Les \u00e9conomies d'\u00e9nergie sont le moyen le plus efficace par rapport aux co\u00fbts d'am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement et de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" la d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard des importations. ","ID":"24","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-578","left_context":"Les \u00e9conomies d'\u00e9nergie sont le moyen le plus efficace par rapport aux co\u00fbts d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement et de r\u00e9duire la d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard des importations. ","ID":"17","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-579","left_context":"Il convient donc d'agir r\u00e9ellement sur la demande et de ","pivot":"fixer","right_context":" des objectifs substantiels en la mati\u00e8re. ","ID":"12","FORM":"fixer","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-581","left_context":"(6) Il convient d'\u00e9tablir un cadre coh\u00e9rent pour l'application des exigences communautaires en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie en vue d'assurer la libre circulation des produits qui y sont conformes et d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" leur impact global sur l'environnement. ","ID":"45","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-581","left_context":"(6) Il convient d'\u00e9tablir un cadre coh\u00e9rent pour l'application des exigences communautaires en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie en vue d'","pivot":"assurer","right_context":" la libre circulation des produits qui y sont conformes et d'am\u00e9liorer leur impact global sur l'environnement. ","ID":"32","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-581","left_context":"(6) Il convient d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" un cadre coh\u00e9rent pour l'application des exigences communautaires en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie en vue d'assurer la libre circulation des produits qui y sont conformes et d'am\u00e9liorer leur impact global sur l'environnement. ","ID":"7","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-582","left_context":"Ces exigences communautaires devraient ","pivot":"respecter","right_context":" les principes d'une concurrence loyale et du commerce international. ","ID":"5","FORM":"respecter","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en ","pivot":"tenant","right_context":" compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"13","FORM":"tenant","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de ","pivot":"fixer","right_context":" les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"7","FORM":"fixer","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-584","left_context":"(8) La pr\u00e9sente directive vise \u00e0 atteindre un niveau \u00e9lev\u00e9 de protection de l'environnement en ","pivot":"r\u00e9duisant","right_context":" l'impact potentiel sur l'environnement des produits consommateurs d'\u00e9nergie, qui b\u00e9n\u00e9ficiera finalement aux consommateurs et autres utilisateurs finals. ","ID":"19","FORM":"r\u00e9duisant","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-584","left_context":"(8) La pr\u00e9sente directive vise \u00e0 ","pivot":"atteindre","right_context":" un niveau \u00e9lev\u00e9 de protection de l'environnement en r\u00e9duisant l'impact potentiel sur l'environnement des produits consommateurs d'\u00e9nergie, qui b\u00e9n\u00e9ficiera finalement aux consommateurs et autres utilisateurs finals. ","ID":"9","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-585","left_context":"Le d\u00e9veloppement durable ","pivot":"requiert","right_context":" \u00e9galement un examen ad\u00e9quat de l'impact sanitaire, social et \u00e9conomique des mesures envisag\u00e9es. ","ID":"4","FORM":"requiert","LEMMA":"requ\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui ","pivot":"pr\u00e9voit","right_context":" une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"95","FORM":"pr\u00e9voit","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"80","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le ","pivot":"faire","right_context":" dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"73","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"71","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de ","pivot":"maintenir","right_context":" des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"11","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re ","pivot":"respectant","right_context":" l'environnement. ","ID":"57","FORM":"respectant","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"56","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'","pivot":"utiliser","right_context":" les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"51","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur ","pivot":"donner","right_context":" des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"46","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'","pivot":"informer","right_context":" les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"26","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"15","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de ","pivot":"maximiser","right_context":" les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"6","FORM":"maximiser","LEMMA":"maximiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-589","left_context":"(11) L'approche \u00e9tablie dans le livre vert sur la politique int\u00e9gr\u00e9e de produits, qui est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments novateurs du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, vise \u00e0 ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" l'impact environnemental du produit tout au long de son cycle de vie. ","ID":"40","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-590","left_context":"Prendre en consid\u00e9ration, au stade de la conception, l'impact environnemental d'un produit tout au long de son cycle de vie pourrait ais\u00e9ment ","pivot":"faciliter","right_context":" l'am\u00e9lioration environnementale avec un bon rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9. ","ID":"29","FORM":"faciliter","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-590","left_context":"","pivot":"Prendre","right_context":" en consid\u00e9ration, au stade de la conception, l'impact environnemental d'un produit tout au long de son cycle de vie pourrait ais\u00e9ment faciliter l'am\u00e9lioration environnementale avec un bon rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"Prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-591","left_context":"Il y a lieu de pr\u00e9voir une flexibilit\u00e9 suffisante pour permettre \u00e0 ce facteur d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans la conception du produit, tout en ","pivot":"tenant","right_context":" compte des consid\u00e9rations techniques, fonctionnelles et \u00e9conomiques. ","ID":"27","FORM":"tenant","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-591","left_context":"Il y a lieu de ","pivot":"pr\u00e9voir","right_context":" une flexibilit\u00e9 suffisante pour permettre \u00e0 ce facteur d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans la conception du produit, tout en tenant compte des consid\u00e9rations techniques, fonctionnelles et \u00e9conomiques. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9voir","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-591","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" lieu de pr\u00e9voir une flexibilit\u00e9 suffisante pour permettre \u00e0 ce facteur d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans la conception du produit, tout en tenant compte des consid\u00e9rations techniques, fonctionnelles et \u00e9conomiques. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-592","left_context":"(12) Bien qu'une approche globale de la performance environnementale soit souhaitable, la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre par l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un objectif environnemental prioritaire en ","pivot":"attendant","right_context":" l'adoption d'un plan de travail. ","ID":"43","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-593","left_context":"(13) Il peut \u00eatre n\u00e9cessaire et justifi\u00e9 d'\u00e9tablir des exigences d'\u00e9coconception sp\u00e9cifiques quantifi\u00e9es pour certains produits ou certaines caract\u00e9ristiques environnementales de ceux-ci, en vue de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" au minimum leur impact sur l'environnement. ","ID":"31","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-593","left_context":"(13) Il peut \u00eatre n\u00e9cessaire et justifi\u00e9 d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" des exigences d'\u00e9coconception sp\u00e9cifiques quantifi\u00e9es pour certains produits ou certaines caract\u00e9ristiques environnementales de ceux-ci, en vue de r\u00e9duire au minimum leur impact sur l'environnement. ","ID":"11","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui ","pivot":"pr\u00e9sentent","right_context":" un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"65","FORM":"pr\u00e9sentent","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"63","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'","pivot":"accorder","right_context":" une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"57","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"55","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte ","pivot":"tenu","right_context":" de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"2","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"55","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-595","left_context":"De telles mesures peuvent \u00e9galement concourir \u00e0 l'utilisation durable des ressources et ","pivot":"apporter","right_context":" une contribution importante au cadre d\u00e9cennal de programmes sur la production et la consommation durables adopt\u00e9 lors du sommet mondial sur le d\u00e9veloppement durable qui s'est tenu \u00e0 Johannesburg en septembre 2002. ","ID":"15","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-598","left_context":"La souplesse de la m\u00e9thode d'\u00e9tablissement du niveau d'exigences peut ","pivot":"faciliter","right_context":" l'am\u00e9lioration rapide de la performance environnementale. ","ID":"14","FORM":"faciliter","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-599","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" lieu de consulter et de faire collaborer activement les parties int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 cette analyse. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-600","left_context":"La fixation de mesures contraignantes ","pivot":"requiert","right_context":" une consultation ad\u00e9quate des parties concern\u00e9es. ","ID":"6","FORM":"requiert","LEMMA":"requ\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-601","left_context":"Cette consultation peut ","pivot":"mettre","right_context":" en \u00e9vidence le besoin d'une mise en \u0153uvre progressive ou de mesures transitoires. ","ID":"4","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-602","left_context":"L'introduction d'objectifs interm\u00e9diaires contribue \u00e0 une meilleure pr\u00e9diction de l'\u00e9volution de la politique, permet d'adapter les cycles de d\u00e9veloppement du produit et ","pivot":"facilite","right_context":" la planification \u00e0 long terme pour les parties int\u00e9ress\u00e9es. ","ID":"29","FORM":"facilite","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-602","left_context":"L'introduction d'objectifs interm\u00e9diaires contribue \u00e0 une meilleure pr\u00e9diction de l'\u00e9volution de la politique, permet d'","pivot":"adapter","right_context":" les cycles de d\u00e9veloppement du produit et facilite la planification \u00e0 long terme pour les parties int\u00e9ress\u00e9es. ","ID":"20","FORM":"adapter","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il convient d'accorder la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action peut permettre d'","pivot":"atteindre","right_context":" les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"29","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il convient d'","pivot":"accorder","right_context":" la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action peut permettre d'atteindre les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"7","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour ","pivot":"\u00e9valuer","right_context":" l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"45","FORM":"\u00e9valuer","LEMMA":"\u00e9valuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait ","pivot":"fournir","right_context":" des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"40","FORM":"fournir","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"39","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"34","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-608","left_context":"(20) La pr\u00e9sente directive devrait \u00e9galement ","pivot":"favoriser","right_context":" l'int\u00e9gration du concept d'\u00e9coconception au sein des petites et moyennes entreprises (PME) et des tr\u00e8s petites entreprises. ","ID":"9","FORM":"favoriser","LEMMA":"favoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-611","left_context":"L'application stricte de mesures d'ex\u00e9cution est n\u00e9cessaire pour r\u00e9duire l'impact des produits consommateurs d'\u00e9nergie r\u00e9glement\u00e9s sur l'environnement et ","pivot":"garantir","right_context":" une concurrence loyale. ","ID":"25","FORM":"garantir","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-611","left_context":"L'application stricte de mesures d'ex\u00e9cution est n\u00e9cessaire pour ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" l'impact des produits consommateurs d'\u00e9nergie r\u00e9glement\u00e9s sur l'environnement et garantir une concurrence loyale. ","ID":"11","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-612","left_context":"(22) Lors de l'\u00e9laboration des mesures d'ex\u00e9cution et de son plan de travail, la commission devrait ","pivot":"consulter","right_context":" des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres, ainsi que les parties int\u00e9ress\u00e9es concern\u00e9es par le groupe de produits, par exemple le secteur de production, y compris les PME et le secteur artisanal, les syndicats, les op\u00e9rateurs commerciaux, les d\u00e9taillants, les importateurs, les associations de protection de l'environnement et les organisations de consommateurs. ","ID":"23","FORM":"consulter","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de ","pivot":"diminuer","right_context":" les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"54","FORM":"diminuer","LEMMA":"diminuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"52","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement ","pivot":"tenir","right_context":" d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"16","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission ","pivot":"\u00e9labore","right_context":" des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"7","FORM":"\u00e9labore","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 ","pivot":"concernant","right_context":" les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"45","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'","pivot":"accorder","right_context":" une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"7","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-615","left_context":"(25) Les autorit\u00e9s de surveillance devraient \u00e9changer des informations sur les mesures envisag\u00e9es dans le champ d'application de la pr\u00e9sente directive en vue d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la surveillance du march\u00e9. ","ID":"28","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-615","left_context":"(25) Les autorit\u00e9s de surveillance devraient ","pivot":"\u00e9changer","right_context":" des informations sur les mesures envisag\u00e9es dans le champ d'application de la pr\u00e9sente directive en vue d'am\u00e9liorer la surveillance du march\u00e9. ","ID":"9","FORM":"\u00e9changer","LEMMA":"\u00e9changer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-616","left_context":"Cette coop\u00e9ration devrait ","pivot":"exploiter","right_context":" au maximum les moyens de communication \u00e9lectroniques et les programmes communautaires pertinents. ","ID":"4","FORM":"exploiter","LEMMA":"exploiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-619","left_context":"(26) Un organe comp\u00e9tent est g\u00e9n\u00e9ralement un organe public ou priv\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par les autorit\u00e9s publiques et pr\u00e9sentant les garanties n\u00e9cessaires d'impartialit\u00e9 et de comp\u00e9tence technique n\u00e9cessaires pour ","pivot":"effectuer","right_context":" la v\u00e9rification du produit quant \u00e0 sa conformit\u00e9 avec les mesures d'ex\u00e9cution applicables. ","ID":"32","FORM":"effectuer","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-619","left_context":"(26) Un organe comp\u00e9tent est g\u00e9n\u00e9ralement un organe public ou priv\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par les autorit\u00e9s publiques et ","pivot":"pr\u00e9sentant","right_context":" les garanties n\u00e9cessaires d'impartialit\u00e9 et de comp\u00e9tence technique n\u00e9cessaires pour effectuer la v\u00e9rification du produit quant \u00e0 sa conformit\u00e9 avec les mesures d'ex\u00e9cution applicables. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9sentant","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) Sachant qu'il importe d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres doivent veiller \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"9","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-621","left_context":"(28) En ce qui concerne la formation et l'information en mati\u00e8re d'\u00e9coconception destin\u00e9e aux PME, il peut \u00eatre judicieux d'","pivot":"envisager","right_context":" des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires. ","ID":"27","FORM":"envisager","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-621","left_context":"(28) En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la formation et l'information en mati\u00e8re d'\u00e9coconception destin\u00e9e aux PME, il peut \u00eatre judicieux d'envisager des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires. ","ID":"7","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'","pivot":"attester","right_context":" cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"57","FORM":"attester","LEMMA":"attester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"55","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes harmonis\u00e9es devrait \u00eatre d'","pivot":"aider","right_context":" les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"16","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes harmonis\u00e9es pourraient contribuer de fa\u00e7on importante \u00e0 ","pivot":"guider","right_context":" les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"20","FORM":"guider","LEMMA":"guider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-627","left_context":"Ces normes devraient ","pivot":"indiquer","right_context":" clairement le lien entre leurs dispositions et les exigences vis\u00e9es. ","ID":"4","FORM":"indiquer","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes harmonis\u00e9es ne devraient pas avoir pour finalit\u00e9 d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"11","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-630","left_context":"(32) La pr\u00e9sente directive est conforme \u00e0 certains principes de mise en oeuvre de la nouvelle approche \u00e9tablie dans la r\u00e9solution du conseil du 7 mai 1985 ","pivot":"concernant","right_context":" une nouvelle approche en mati\u00e8re d'harmonisation technique et de normalisation et de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des normes europ\u00e9ennes harmonis\u00e9es. ","ID":"32","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"50","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires existants, tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 ","pivot":"concernant","right_context":" le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"34","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires existants, tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 ","pivot":"concernant","right_context":" un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"34","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires existants, tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"88","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"82","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires existants, tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 ","pivot":"concernant","right_context":" l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"34","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-633","left_context":"Les synergies entre la pr\u00e9sente directive et les instruments communautaires pr\u00e9existants devraient contribuer \u00e0 am\u00e9liorer leurs impacts respectifs et \u00e0 ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" des exigences coh\u00e9rentes \u00e0 appliquer par les fabricants. ","ID":"21","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-633","left_context":"Les synergies entre la pr\u00e9sente directive et les instruments communautaires pr\u00e9existants devraient contribuer \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" leurs impacts respectifs et \u00e0 \u00e9tablir des exigences coh\u00e9rentes \u00e0 appliquer par les fabricants. ","ID":"15","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) ","pivot":"contiennent","right_context":" d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"125","FORM":"contiennent","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"108","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"89","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 ","pivot":"concernant","right_context":" les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"22","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 ","pivot":"concernant","right_context":" les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"22","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-635","left_context":"(35) La directive 92\/42\/CEE pr\u00e9voit un syst\u00e8me de classement par \u00e9toiles destin\u00e9 \u00e0 ","pivot":"identifier","right_context":" la performance \u00e9nerg\u00e9tique des chaudi\u00e8res. ","ID":"20","FORM":"identifier","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-635","left_context":"(35) La directive 92\/42\/CEE ","pivot":"pr\u00e9voit","right_context":" un syst\u00e8me de classement par \u00e9toiles destin\u00e9 \u00e0 identifier la performance \u00e9nerg\u00e9tique des chaudi\u00e8res. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9voit","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que les \u00e9tats membres et l'industrie s'accordent sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas apport\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y a lieu de modifier la directive 92\/42\/CEE pour ","pivot":"pr\u00e9parer","right_context":" la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"40","FORM":"pr\u00e9parer","LEMMA":"pr\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que les \u00e9tats membres et l'industrie s'accordent sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas apport\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y a lieu de ","pivot":"modifier","right_context":" la directive 92\/42\/CEE pour pr\u00e9parer la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"31","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que les \u00e9tats membres et l'industrie s'accordent sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas apport\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y ","pivot":"a","right_context":" lieu de modifier la directive 92\/42\/CEE pour pr\u00e9parer la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"19","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que les \u00e9tats membres et l'industrie s'accordent sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas ","pivot":"apport\u00e9","right_context":" les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y a lieu de modifier la directive 92\/42\/CEE pour pr\u00e9parer la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"21","FORM":"apport\u00e9","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou existants ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres ","pivot":"concernant","right_context":" les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"118","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"113","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-638","left_context":"Il convient par cons\u00e9quent d'","pivot":"abroger","right_context":" la directive 78\/170\/CEE. ","ID":"6","FORM":"abroger","LEMMA":"abroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-639","left_context":"Communication de la commission au parlement europeen et au conseil ","pivot":"concernant","right_context":" la mise en \u0153uvre et la poursuite du programme Pericles pour la protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"13","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-640","left_context":"- proposition de d\u00e9cision du conseil modifiant et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"21","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-640","left_context":"- proposition de d\u00e9cision du conseil modifiant et ","pivot":"prorogeant","right_context":" la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"10","FORM":"prorogeant","LEMMA":"proroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non participants l'application de la d\u00e9cision du conseil modifiant et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"35","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non participants l'application de la d\u00e9cision du conseil modifiant et ","pivot":"prorogeant","right_context":" la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"24","FORM":"prorogeant","LEMMA":"proroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil ","pivot":"\u00e9largissant","right_context":" aux \u00e9tats membres non participants l'application de la d\u00e9cision du conseil modifiant et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"7","FORM":"\u00e9largissant","LEMMA":"\u00e9largir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 ","pivot":"compl\u00e9ter","right_context":" les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"56","FORM":"compl\u00e9ter","LEMMA":"compl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"53","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-643","left_context":"Ces mesures ","pivot":"comprennent","right_context":" des \u00e9changes d'informations (s\u00e9minaires, ateliers, rencontres et conf\u00e9rences), des stages et des \u00e9changes de personnel, ainsi qu'une assistance technique, scientifique et op\u00e9rationnelle. ","ID":"3","FORM":"comprennent","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-645","left_context":"L'article 6 de la d\u00e9cision ","pivot":"fixe","right_context":" un montant de r\u00e9f\u00e9rence de 4 millions d'euros pour le programme. ","ID":"7","FORM":"fixe","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-648","left_context":"et - une communication sur l'opportunit\u00e9 de poursuivre et ","pivot":"adapter","right_context":" le programme, accompagn\u00e9e d'une proposition appropri\u00e9e. ","ID":"11","FORM":"adapter","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-652","left_context":"En outre, les services de police ont men\u00e9 avec succ\u00e8s un certain nombre d'op\u00e9rations qui leur ont permis de d\u00e9manteler plusieurs ateliers et de ","pivot":"saisir","right_context":" des stocks importants de faux billets et de fausses pi\u00e8ces avant leur mise en circulation. ","ID":"27","FORM":"saisir","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-652","left_context":"En outre, les services de police ont men\u00e9 avec succ\u00e8s un certain nombre d'op\u00e9rations qui leur ont permis de ","pivot":"d\u00e9manteler","right_context":" plusieurs ateliers et de saisir des stocks importants de faux billets et de fausses pi\u00e8ces avant leur mise en circulation. ","ID":"22","FORM":"d\u00e9manteler","LEMMA":"d\u00e9manteler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-652","left_context":"En outre, les services de police ont ","pivot":"men\u00e9","right_context":" avec succ\u00e8s un certain nombre d'op\u00e9rations qui leur ont permis de d\u00e9manteler plusieurs ateliers et de saisir des stocks importants de faux billets et de fausses pi\u00e8ces avant leur mise en circulation. ","ID":"9","FORM":"men\u00e9","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-653","left_context":"Cette situation globalement favorable est le r\u00e9sultat d'une longue pr\u00e9paration, tant au niveau l\u00e9gislatif qu'institutionnel, et ","pivot":"montre","right_context":" le degr\u00e9 de coop\u00e9ration important qui a \u00e9t\u00e9 atteint dans l'Union Europ\u00e9enne et au niveau international. ","ID":"22","FORM":"montre","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-654","left_context":"La commission avait ","pivot":"expos\u00e9","right_context":", dans une communication publi\u00e9e d\u00e8s 1998, ses id\u00e9es fondamentales en mati\u00e8re de protection de l'euro [1]. ","ID":"4","FORM":"expos\u00e9","LEMMA":"exposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-656","left_context":"En ce qui concerne les sanctions p\u00e9nales, la commission a publi\u00e9 deux rapports [5] sur l'application de la d\u00e9cision-cadre susmentionn\u00e9e, qui ","pivot":"font","right_context":" \u00e9tat d'un niveau satisfaisant de mise en \u0153uvre. ","ID":"29","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-656","left_context":"En ce qui concerne les sanctions p\u00e9nales, la commission a ","pivot":"publi\u00e9","right_context":" deux rapports [5] sur l'application de la d\u00e9cision-cadre susmentionn\u00e9e, qui font \u00e9tat d'un niveau satisfaisant de mise en \u0153uvre. ","ID":"12","FORM":"publi\u00e9","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-656","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" les sanctions p\u00e9nales, la commission a publi\u00e9 deux rapports [5] sur l'application de la d\u00e9cision-cadre susmentionn\u00e9e, qui font \u00e9tat d'un niveau satisfaisant de mise en \u0153uvre. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-657","left_context":"En vue d'","pivot":"assurer","right_context":" la clart\u00e9 du cadre de lutte contre le faux monnayage, ainsi qu'une coop\u00e9ration \u00e9troite et un flux efficace d'informations, des offices centraux nationaux (OCN) ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s dans tous les \u00e9tats membres. ","ID":"4","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-658","left_context":"La banque centrale europ\u00e9enne (BCE) et Europol alimentent des bases de donn\u00e9es et ","pivot":"g\u00e8rent","right_context":" des syst\u00e8mes de communication. ","ID":"16","FORM":"g\u00e8rent","LEMMA":"g\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-658","left_context":"La banque centrale europ\u00e9enne (BCE) et Europol ","pivot":"alimentent","right_context":" des bases de donn\u00e9es et g\u00e8rent des syst\u00e8mes de communication. ","ID":"10","FORM":"alimentent","LEMMA":"alimenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-660","left_context":"Le programme Pericles a ","pivot":"apport\u00e9","right_context":" une contribution pr\u00e9cieuse pour parvenir aux r\u00e9sultats actuels en mati\u00e8re de protection de l'euro et de lutte contre la contrefa\u00e7on, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change d'informations et au d\u00e9veloppement de la coop\u00e9ration. ","ID":"5","FORM":"apport\u00e9","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-662","left_context":"Le soutien en mati\u00e8re de formation et l'assistance technique jouent un r\u00f4le important \u00e0 cet \u00e9gard, d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de ","pivot":"poursuivre","right_context":" le programme Pericles. ","ID":"24","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-662","left_context":"Le soutien en mati\u00e8re de formation et l'assistance technique ","pivot":"jouent","right_context":" un r\u00f4le important \u00e0 cet \u00e9gard, d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre le programme Pericles. ","ID":"11","FORM":"jouent","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-663","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision Pericles, l'\u00e9valuation du programme a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 un auditeur ind\u00e9pendant de l'Office europ\u00e9en de lutte antifraude (OLAF), qui a ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" le rapport d'\u00e9valuation le 30 novembre 2004. ","ID":"36","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-664","left_context":"L'\u00e9valuateur a ","pivot":"examin\u00e9","right_context":" les dossiers de 21 actions Pericles men\u00e9es jusqu'en mars 2004 \u00e0 l'initiative des \u00e9tats membres ou de la commission. ","ID":"4","FORM":"examin\u00e9","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-666","left_context":"- le programme a am\u00e9lior\u00e9 la perception de la dimension communautaire de l'euro et a \u00e9galement permis aux participants de mieux ","pivot":"comprendre","right_context":" les l\u00e9gislations et instruments s'y rapportant, notamment des \u00e9l\u00e9ments pertinents du droit communautaire et du droit europ\u00e9en en g\u00e9n\u00e9ral; ","ID":"24","FORM":"comprendre","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-666","left_context":"- le programme a ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9","right_context":" la perception de la dimension communautaire de l'euro et a \u00e9galement permis aux participants de mieux comprendre les l\u00e9gislations et instruments s'y rapportant, notamment des \u00e9l\u00e9ments pertinents du droit communautaire et du droit europ\u00e9en en g\u00e9n\u00e9ral; ","ID":"5","FORM":"am\u00e9lior\u00e9","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-667","left_context":"- en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la gamme des \u00e9changes d'informations et des m\u00e9thodes\/mesures, elles ont pour la plupart \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es lors des ateliers, rencontres et s\u00e9minaires; ","ID":"5","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-671","left_context":"- en termes de co\u00fbts, l'\u00e9valuateur a constat\u00e9 que certains projets \u00e9taient particuli\u00e8rement co\u00fbteux et a ","pivot":"mis","right_context":" en exergue certains \u00e9l\u00e9ments de co\u00fbt sp\u00e9cifiques. ","ID":"19","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-672","left_context":"L'\u00e9valuateur a ","pivot":"formul\u00e9","right_context":" les recommandations suivantes: ","ID":"4","FORM":"formul\u00e9","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il convient d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":" d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"39","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il convient d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ","pivot":"ayant","right_context":" une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"28","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il convient d'","pivot":"accorder","right_context":" une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"17","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-676","left_context":"- il convient de ","pivot":"mettre","right_context":" l'accent sur la formation pratique. ","ID":"5","FORM":"mettre","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-679","left_context":"- la coop\u00e9ration entre les institutions europ\u00e9ennes\/organes (Commission\/OLAF, BCE et Europol) doit \u00eatre encore accrue de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9liminer tout chevauchement entre les diff\u00e9rents programmes et \u00e0 ","pivot":"am\u00e9liorer","right_context":" la coordination entre les principaux acteurs (services r\u00e9pressifs, banques, minist\u00e8re public) dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro; ","ID":"35","FORM":"am\u00e9liorer","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-679","left_context":"- la coop\u00e9ration entre les institutions europ\u00e9ennes\/organes (Commission\/OLAF, BCE et Europol) doit \u00eatre encore accrue de mani\u00e8re \u00e0 ","pivot":"\u00e9liminer","right_context":" tout chevauchement entre les diff\u00e9rents programmes et \u00e0 am\u00e9liorer la coordination entre les principaux acteurs (services r\u00e9pressifs, banques, minist\u00e8re public) dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro; ","ID":"26","FORM":"\u00e9liminer","LEMMA":"\u00e9liminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-680","left_context":"- en ce qui concerne l'effet du programme relatif \u00e0 la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible de r\u00e9aliser une \u00e9valuation car les informations n'\u00e9taient pas suffisantes ","pivot":"concernant","right_context":" le lien entre les strat\u00e9gies nationales et les activit\u00e9s pr\u00e9vues dans le cadre de Pericles; ","ID":"45","FORM":"concernant","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-680","left_context":"- en ce qui concerne l'effet du programme relatif \u00e0 la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible de ","pivot":"r\u00e9aliser","right_context":" une \u00e9valuation car les informations n'\u00e9taient pas suffisantes concernant le lien entre les strat\u00e9gies nationales et les activit\u00e9s pr\u00e9vues dans le cadre de Pericles; ","ID":"35","FORM":"r\u00e9aliser","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-680","left_context":"- en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'effet du programme relatif \u00e0 la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible de r\u00e9aliser une \u00e9valuation car les informations n'\u00e9taient pas suffisantes concernant le lien entre les strat\u00e9gies nationales et les activit\u00e9s pr\u00e9vues dans le cadre de Pericles; ","ID":"5","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-681","left_context":"- afin de permettre l'\u00e9valuation des effets du programme, notamment sur la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, l'\u00e9valuateur ","pivot":"recommande","right_context":" l'\u00e9laboration d'un document strat\u00e9gique qui doit \u00eatre finalis\u00e9 avant l'entr\u00e9e en vigueur du nouveau programme Pericles. ","ID":"33","FORM":"recommande","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-681","left_context":"- afin de ","pivot":"permettre","right_context":" l'\u00e9valuation des effets du programme, notamment sur la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, l'\u00e9valuateur recommande l'\u00e9laboration d'un document strat\u00e9gique qui doit \u00eatre finalis\u00e9 avant l'entr\u00e9e en vigueur du nouveau programme Pericles. ","ID":"4","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-692","left_context":"Les \u00e9changes de personnel se sont n\u00e9anmoins d\u00e9velopp\u00e9s aussi et ","pivot":"font","right_context":" d\u00e9sormais partie des \u00e9l\u00e9ments de base du programme Pericles. ","ID":"11","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-692","left_context":"Les \u00e9changes de personnel se sont n\u00e9anmoins ","pivot":"d\u00e9velopp\u00e9s","right_context":" aussi et font d\u00e9sormais partie des \u00e9l\u00e9ments de base du programme Pericles. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9velopp\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-693","left_context":"\u00c0 la suite de l'\u00e9largissement, ce type d'activit\u00e9 devrait continuer \u00e0 se d\u00e9velopper, ce que ","pivot":"recommande","right_context":" \u00e9galement l'\u00e9valuateur du programme Pericles. ","ID":"20","FORM":"recommande","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-696","left_context":"Pr\u00e8s de 2600 personnes ont ","pivot":"pris","right_context":" part \u00e0 ces actions. ","ID":"6","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-697","left_context":"Au d\u00e9but, les participants \u00e9taient en grande majorit\u00e9 des agents des services r\u00e9pressifs, ce qui montrait que la priorit\u00e9 \u00e9tait d'","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" des liens professionnels plus \u00e9troits afin de lutter plus efficacement contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"26","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-699","left_context":"\u00c0 partir de 2003, on ","pivot":"observe","right_context":" une plus grande participation des autorit\u00e9s judiciaires, tandis qu'\u00e0 partir de 2004, celle du secteur financier augmente (interm\u00e9diaires financiers du secteur public, banques centrales nationales, banques commerciales et autres institutions financi\u00e8res). ","ID":"7","FORM":"observe","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-703","left_context":"Cette situation peut s'","pivot":"expliquer","right_context":" davantage par des \u00e9l\u00e9ments organisationnels que par des \u00e9l\u00e9ments structurels et des efforts sont entrepris actuellement pour parvenir \u00e0 un \u00e9quilibre. ","ID":"5","FORM":"expliquer","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-704","left_context":"Certains pays sont plus actifs dans l'organisation de manifestations, dont l'Italie, qui ","pivot":"r\u00e9alise","right_context":" plus de 21% du total des activit\u00e9s. ","ID":"17","FORM":"r\u00e9alise","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-706","left_context":"Comme le mentionne \u00e9galement le rapport d'\u00e9valuation (p.14), l'organisation des actions Pericles ","pivot":"couvrait","right_context":" tous les domaines relatifs \u00e0 la protection de l'euro: ","ID":"20","FORM":"couvrait","LEMMA":"couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-706","left_context":"Comme le ","pivot":"mentionne","right_context":" \u00e9galement le rapport d'\u00e9valuation (p.14), l'organisation des actions Pericles couvrait tous les domaines relatifs \u00e0 la protection de l'euro: ","ID":"3","FORM":"mentionne","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-707","left_context":"services r\u00e9pressifs, corps judiciaire, services financiers et techniques, et encourageait en particulier la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux permettant d'","pivot":"accro\u00eetre","right_context":" l'efficience dans la lutte contre le d\u00e9lit de contrefa\u00e7on. ","ID":"22","FORM":"accro\u00eetre","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-707","left_context":"services r\u00e9pressifs, corps judiciaire, services financiers et techniques, et ","pivot":"encourageait","right_context":" en particulier la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux permettant d'accro\u00eetre l'efficience dans la lutte contre le d\u00e9lit de contrefa\u00e7on. ","ID":"13","FORM":"encourageait","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-708","left_context":"La BCE, la Commission, Europol et, dans certains cas, Eurojust, Interpol et les services secrets am\u00e9ricains, ","pivot":"assurent","right_context":" une participation aux actions Pericles. ","ID":"23","FORM":"assurent","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-709","left_context":"En ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" les aspects de la protection de l'euro pour lesquels la responsabilit\u00e9 incombe aux \u00e9tats membres, le savoir-faire a \u00e9t\u00e9 syst\u00e9matiquement recherch\u00e9 dans leurs services sp\u00e9cialis\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-710","left_context":"Les actions Pericles ","pivot":"ont","right_context":" lieu, pour la plupart, dans l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"4","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-711","left_context":"Cependant, un certain nombre d'actions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans des pays tiers ou candidats, montrant la n\u00e9cessit\u00e9 de ","pivot":"prot\u00e9ger","right_context":" l'euro. ","ID":"22","FORM":"prot\u00e9ger","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-711","left_context":"Cependant, un certain nombre d'actions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans des pays tiers ou candidats, ","pivot":"montrant","right_context":" la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger l'euro. ","ID":"18","FORM":"montrant","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-715","left_context":"La coordination des actions Pericles et des autres actions de formation est assur\u00e9e par le groupe d'experts \u00abcontrefa\u00e7on de l'euro\u00bb, qui ","pivot":"rassemble","right_context":" des experts de tous les \u00e9tats membres et pays candidats, avec la participation d'Europol, de la BCE et d'Interpol. ","ID":"29","FORM":"rassemble","LEMMA":"rassembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-717","left_context":"Le programme Pericles compte \u00e0 pr\u00e9sent sur une action de la commission et des \u00e9tats membres quasiment centralis\u00e9e au niveau communautaire en ce qui concerne la protection de l'euro et a \u00e9galement ","pivot":"remplac\u00e9","right_context":" dans une large mesure la ligne budg\u00e9taire sp\u00e9cifique de la commission \u00abprotection de l'euro\u00bb. ","ID":"36","FORM":"remplac\u00e9","LEMMA":"remplacer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-717","left_context":"Le programme Pericles compte \u00e0 pr\u00e9sent sur une action de la commission et des \u00e9tats membres quasiment centralis\u00e9e au niveau communautaire en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la protection de l'euro et a \u00e9galement remplac\u00e9 dans une large mesure la ligne budg\u00e9taire sp\u00e9cifique de la commission \u00abprotection de l'euro\u00bb. ","ID":"27","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-720","left_context":"Outre leur contenu de sensibilisation et de formation, les actions Pericles ont ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" lieu \u00e0 un certain nombre d'am\u00e9liorations structurelles et autres dans les \u00e9tats membres et dans les pays tiers. ","ID":"14","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-722","left_context":"Deux s\u00e9minaires Pericles ont assist\u00e9 les pays (qui \u00e9taient en voie d'adh\u00e9sion) dans leurs efforts visant \u00e0 ","pivot":"appliquer","right_context":" l'acquis dans ce domaine sp\u00e9cifique; ","ID":"21","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-722","left_context":"Deux s\u00e9minaires Pericles ont ","pivot":"assist\u00e9","right_context":" les pays (qui \u00e9taient en voie d'adh\u00e9sion) dans leurs efforts visant \u00e0 appliquer l'acquis dans ce domaine sp\u00e9cifique; ","ID":"5","FORM":"assist\u00e9","LEMMA":"assister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 ","pivot":"adapter","right_context":" et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"31","FORM":"adapter","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et ","pivot":"eu","right_context":" \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"8","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte tenu du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est propos\u00e9 de proroger et de ","pivot":"modifier","right_context":" la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"73","FORM":"modifier","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"70","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte tenu du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est propos\u00e9 de proroger et de modifier la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"17","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-728","left_context":"Les adaptations propos\u00e9es ","pivot":"concernent","right_context":" l'augmentation de la proportion de cofinancement fournie par le budget communautaire; ","ID":"4","FORM":"concernent","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-731","left_context":"En conformit\u00e9 \u00e9galement avec la recommandation de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, il convient de proroger le programme, compte ","pivot":"tenu","right_context":" de la n\u00e9cessit\u00e9: ","ID":"23","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-731","left_context":"En conformit\u00e9 \u00e9galement avec la recommandation de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, il convient de ","pivot":"proroger","right_context":" le programme, compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9: ","ID":"18","FORM":"proroger","LEMMA":"proroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de poursuivre la surveillance afin de maintenir ou de r\u00e9duire le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'\u00e9viter toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui ","pivot":"alt\u00e9rerait","right_context":" la confiance du public; ","ID":"36","FORM":"alt\u00e9rerait","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de poursuivre la surveillance afin de maintenir ou de r\u00e9duire le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'","pivot":"\u00e9viter","right_context":" toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui alt\u00e9rerait la confiance du public; ","ID":"24","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de poursuivre la surveillance afin de maintenir ou de ","pivot":"r\u00e9duire","right_context":" le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'\u00e9viter toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui alt\u00e9rerait la confiance du public; ","ID":"11","FORM":"r\u00e9duire","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de ","pivot":"poursuivre","right_context":" la surveillance afin de maintenir ou de r\u00e9duire le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'\u00e9viter toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui alt\u00e9rerait la confiance du public; ","ID":"3","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'","pivot":"\u00e9tendre","right_context":" la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"11","FORM":"\u00e9tendre","LEMMA":"\u00e9tendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/","pivot":"informer","right_context":" le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"5","FORM":"informer","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-734","left_context":"- de ","pivot":"former","right_context":" le personnel concern\u00e9 sur les caract\u00e9ristiques de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de billets en euros qui seront \u00e9mis \u00e0 la fin de cette d\u00e9cennie; ","ID":"3","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-735","left_context":"- d'insister en particulier sur la formation et l'assistance technique dans les nouveaux \u00e9tats membres, avec une priorit\u00e9 pour ceux qui ","pivot":"adopteront","right_context":" les premiers l'euro comme monnaie unique. ","ID":"25","FORM":"adopteront","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui ","pivot":"r\u00e9voltent","right_context":" la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"22","FORM":"r\u00e9voltent","LEMMA":"r\u00e9volter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-742","left_context":"Consid\u00e9rant qu'il est essentiel d'","pivot":"encourager","right_context":" le d\u00e9veloppement de relations amicales entre nations. ","ID":"7","FORM":"encourager","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-743","left_context":"Consid\u00e9rant que dans la charte les peuples des Nations Unies ont proclam\u00e9 \u00e0 nouveau leur foi dans les droits fondamentaux de l'homme, dans la dignit\u00e9 et la valeur de la personne humaine, dans l'\u00e9galit\u00e9 des droits des hommes et des femmes, et qu'ils se sont d\u00e9clar\u00e9s r\u00e9solus \u00e0 favoriser le progr\u00e8s social et \u00e0 ","pivot":"instaurer","right_context":" des meilleueres conditions de vie dans une libert\u00e9 plus grande. ","ID":"65","FORM":"instaurer","LEMMA":"instaurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"59","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-743","left_context":"Consid\u00e9rant que dans la charte les peuples des Nations Unies ont proclam\u00e9 \u00e0 nouveau leur foi dans les droits fondamentaux de l'homme, dans la dignit\u00e9 et la valeur de la personne humaine, dans l'\u00e9galit\u00e9 des droits des hommes et des femmes, et qu'ils se sont d\u00e9clar\u00e9s r\u00e9solus \u00e0 ","pivot":"favoriser","right_context":" le progr\u00e8s social et \u00e0 instaurer des meilleueres conditions de vie dans une libert\u00e9 plus grande. ","ID":"59","FORM":"favoriser","LEMMA":"favoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"57","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-743","left_context":"Consid\u00e9rant que dans la charte les peuples des Nations Unies ont proclam\u00e9 \u00e0 nouveau leur foi dans les droits fondamentaux de l'homme, dans la dignit\u00e9 et la valeur de la personne humaine, dans l'\u00e9galit\u00e9 des droits des hommes et des femmes, et qu'ils se sont ","pivot":"d\u00e9clar\u00e9s","right_context":" r\u00e9solus \u00e0 favoriser le progr\u00e8s social et \u00e0 instaurer des meilleueres conditions de vie dans une libert\u00e9 plus grande. ","ID":"56","FORM":"d\u00e9clar\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9clarer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-743","left_context":"Consid\u00e9rant que dans la charte les peuples des Nations Unies ont ","pivot":"proclam\u00e9","right_context":" \u00e0 nouveau leur foi dans les droits fondamentaux de l'homme, dans la dignit\u00e9 et la valeur de la personne humaine, dans l'\u00e9galit\u00e9 des droits des hommes et des femmes, et qu'ils se sont d\u00e9clar\u00e9s r\u00e9solus \u00e0 favoriser le progr\u00e8s social et \u00e0 instaurer des meilleueres conditions de vie dans une libert\u00e9 plus grande. ","ID":"13","FORM":"proclam\u00e9","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-744","left_context":"Consid\u00e9rant que les Etats membres se sont engag\u00e9s \u00e0 ","pivot":"assurer","right_context":", en coop\u00e9ration avec l'organisation des Nations Unies, le respect universel et effectif des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales. ","ID":"10","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-744","left_context":"Consid\u00e9rant que les Etats membres se sont ","pivot":"engag\u00e9s","right_context":" \u00e0 assurer, en coop\u00e9ration avec l'organisation des Nations Unies, le respect universel et effectif des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales. ","ID":"8","FORM":"engag\u00e9s","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-745","left_context":"Consid\u00e9rant qu'une conception commune de ces droits et libert\u00e9s est de la plus haute importance pour ","pivot":"remplir","right_context":" pleinement cet engagement. ","ID":"18","FORM":"remplir","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en ","pivot":"assurer","right_context":", par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"72","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"61","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":" le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"61","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"51","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'","pivot":"efforcent","right_context":", par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"51","FORM":"efforcent","LEMMA":"efforcer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ","pivot":"ayant","right_context":" cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"42","FORM":"ayant","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"51","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale ","pivot":"proclame","right_context":" la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"4","FORM":"proclame","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-752","left_context":"Tout individu ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la vie, \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de sa personne. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-756","left_context":"Chacun ","pivot":"a","right_context":" le droit \u00e0 la reconnaissance en tous lieux de sa personnalit\u00e9 juridique. ","ID":"2","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-757","left_context":"Tous sont \u00e9gaux devant la loi et ","pivot":"ont","right_context":" droit sans distinction \u00e0 une \u00e9gale protection de la loi. ","ID":"8","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-758","left_context":"Tous ont droit \u00e0 une protection \u00e9gale contre toute discrimination qui ","pivot":"violerait","right_context":" la pr\u00e9sente d\u00e9claration et contre toute provocation \u00e0 une telle discrimination. ","ID":"12","FORM":"violerait","LEMMA":"violer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-758","left_context":"Tous ","pivot":"ont","right_context":" droit \u00e0 une protection \u00e9gale contre toute discrimination qui violerait la pr\u00e9sente d\u00e9claration et contre toute provocation \u00e0 une telle discrimination. ","ID":"2","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-759","left_context":"Toute personne a droit \u00e0 un recours effectif devant les juridictions nationales comp\u00e9tentes contre les actes ","pivot":"violant","right_context":" les droits fondamentaux qui lui sont reconnus par la constitution ou par la loi. ","ID":"17","FORM":"violant","LEMMA":"violer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-759","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 un recours effectif devant les juridictions nationales comp\u00e9tentes contre les actes violant les droits fondamentaux qui lui sont reconnus par la constitution ou par la loi. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-761","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit, en pleine \u00e9galit\u00e9, \u00e0 ce que sa cause soit entendue \u00e9quitablement et publiquement par un tribunal ind\u00e9pendant et impartial, qui d\u00e9cidera, soit de ses droits et obligations, soit du bien-fond\u00e9 de toute accusation en mati\u00e8re p\u00e9nale dirig\u00e9e contre elle. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-766","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la protection de la loi contre de telles immixtions ou de telles atteintes. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-767","left_context":"1. Toute personne a le droit de circuler librement et de ","pivot":"choisir","right_context":" sa r\u00e9sidence \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un Etat. ","ID":"13","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-767","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de circuler librement et de choisir sa r\u00e9sidence \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un Etat. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-769","left_context":"1. Devant la pers\u00e9cution, toute personne a le droit de ","pivot":"chercher","right_context":" asile et de b\u00e9n\u00e9ficier de l'asile en d'autres pays. ","ID":"13","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-769","left_context":"1. Devant la pers\u00e9cution, toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de chercher asile et de b\u00e9n\u00e9ficier de l'asile en d'autres pays. ","ID":"9","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-774","left_context":"Ils ","pivot":"ont","right_context":" des droits \u00e9gaux au regard du mariage, durant le mariage et lors de sa dissolution. ","ID":"2","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-776","left_context":"3. La famille est l'\u00e9l\u00e9ment naturel et fondamental de la soci\u00e9t\u00e9 et ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la protection de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'Etat. ","ID":"15","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-777","left_context":"1. Toute personne, aussi bien seule qu'en collectivit\u00e9, ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9. ","ID":"13","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-779","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la libert\u00e9 de pens\u00e9e, de conscience et de religion; ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-780","left_context":"Ce droit implique la libert\u00e9 de changer de religion ou de conviction ainsi que la libert\u00e9 de ","pivot":"manifester","right_context":" sa religion ou sa conviction seule ou en commun, tant en public qu'en priv\u00e9, par l'enseignement, les pratiques, le culte et l'accomplissement des rites. ","ID":"18","FORM":"manifester","LEMMA":"manifester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-780","left_context":"Ce droit ","pivot":"implique","right_context":" la libert\u00e9 de changer de religion ou de conviction ainsi que la libert\u00e9 de manifester sa religion ou sa conviction seule ou en commun, tant en public qu'en priv\u00e9, par l'enseignement, les pratiques, le culte et l'accomplissement des rites. ","ID":"3","FORM":"implique","LEMMA":"impliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de ","pivot":"r\u00e9pandre","right_context":", sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"36","FORM":"r\u00e9pandre","LEMMA":"r\u00e9pandre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui ","pivot":"implique","right_context":" le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"16","FORM":"implique","LEMMA":"impliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-782","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la libert\u00e9 de r\u00e9union et d'association pacifiques. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-783","left_context":"2. Nul ne peut \u00eatre oblig\u00e9 de ","pivot":"faire","right_context":" partie d'une association. ","ID":"9","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-784","left_context":"1. Toute personne a le droit de ","pivot":"prendre","right_context":" part \u00e0 la direction des affaires publiques de son pays, soit directement, soit par l'interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants librement choisis. ","ID":"9","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-784","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de prendre part \u00e0 la direction des affaires publiques de son pays, soit directement, soit par l'interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants librement choisis. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 doit s'exprimer par des \u00e9lections honn\u00eates qui doivent avoir lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou suivant une proc\u00e9dure \u00e9quivalente ","pivot":"assurant","right_context":" la libert\u00e9 du vote. ","ID":"31","FORM":"assurant","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 doit s'exprimer par des \u00e9lections honn\u00eates qui doivent avoir lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou ","pivot":"suivant","right_context":" une proc\u00e9dure \u00e9quivalente assurant la libert\u00e9 du vote. ","ID":"27","FORM":"suivant","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 doit s'exprimer par des \u00e9lections honn\u00eates qui doivent ","pivot":"avoir","right_context":" lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou suivant une proc\u00e9dure \u00e9quivalente assurant la libert\u00e9 du vote. ","ID":"12","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 doit s'","pivot":"exprimer","right_context":" par des \u00e9lections honn\u00eates qui doivent avoir lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou suivant une proc\u00e9dure \u00e9quivalente assurant la libert\u00e9 du vote. ","ID":"5","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-788","left_context":"Toute personne, en tant que membre de la soci\u00e9t\u00e9, ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale; ","ID":"12","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-789","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit au travail, au libre choix de son travail, \u00e0 des conditions \u00e9quitables et satisfaisantes de travail et \u00e0 la protection contre le ch\u00f4mage. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-790","left_context":"2. Tous ","pivot":"ont","right_context":" droit, sans aucune discrimination, \u00e0 un salaire \u00e9gal pour un travail \u00e9gal. ","ID":"4","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-792","left_context":"4. Toute personne a le droit de fonder avec d'autres des syndicats et de s'","pivot":"affilier","right_context":" \u00e0 des syndicats pour la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats. ","ID":"18","FORM":"affilier","LEMMA":"affilier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-792","left_context":"4. Toute personne a le droit de ","pivot":"fonder","right_context":" avec d'autres des syndicats et de s'affilier \u00e0 des syndicats pour la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats. ","ID":"9","FORM":"fonder","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-792","left_context":"4. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de fonder avec d'autres des syndicats et de s'affilier \u00e0 des syndicats pour la d\u00e9fense de ses int\u00e9r\u00eats. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-793","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit au repos et aux loisirs et notamment \u00e0 une limitation raisonnable de la dur\u00e9e du travail et \u00e0 des cong\u00e9s pay\u00e9s p\u00e9riodiques. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-794","left_context":"1. Toute personne a droit \u00e0 un niveau de vie suffisant pour ","pivot":"assurer","right_context":" sa sant\u00e9, son bien-\u00eatre et ceux de sa famille, notamment pour l'alimentation, l'habillement, le logement, les soins m\u00e9dicaux ainsi que pour les services sociaux n\u00e9cessaires; ","ID":"14","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-794","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 un niveau de vie suffisant pour assurer sa sant\u00e9, son bien-\u00eatre et ceux de sa famille, notamment pour l'alimentation, l'habillement, le logement, les soins m\u00e9dicaux ainsi que pour les services sociaux n\u00e9cessaires; ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-795","left_context":"2. La maternit\u00e9 et l'enfance ","pivot":"ont","right_context":" droit \u00e0 une aide et \u00e0 une assistance sp\u00e9ciales. ","ID":"8","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-797","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 l'\u00e9ducation. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-798","left_context":"L'\u00e9ducation doit \u00eatre gratuite, au moins en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" l'enseignement \u00e9l\u00e9mentaire et fondamental. ","ID":"13","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-799","left_context":"Elle doit ","pivot":"favoriser","right_context":" la compr\u00e9hension, la tol\u00e9rance et l'amiti\u00e9 entre toutes les nations et tous les groupes raciaux ou religieux, ainsi que le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s des Nations Unies pour le maintien de la paix. ","ID":"3","FORM":"favoriser","LEMMA":"favoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-800","left_context":"3. Les parents ont, par priorit\u00e9, le droit de ","pivot":"choisir","right_context":" le genre d'\u00e9ducation \u00e0 donner \u00e0 leurs enfants. ","ID":"13","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-800","left_context":"3. Les parents ","pivot":"ont","right_context":", par priorit\u00e9, le droit de choisir le genre d'\u00e9ducation \u00e0 donner \u00e0 leurs enfants. ","ID":"5","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-801","left_context":"1. Toute personne a le droit de ","pivot":"prendre","right_context":" part librement \u00e0 la vie culturelle de la communaut\u00e9, de jouir des arts et de participer au progr\u00e8s scientifique et aux bienfaits qui en r\u00e9sultent. ","ID":"9","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-801","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de prendre part librement \u00e0 la vie culturelle de la communaut\u00e9, de jouir des arts et de participer au progr\u00e8s scientifique et aux bienfaits qui en r\u00e9sultent. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-802","left_context":"2. Chacun ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 la protection des int\u00e9r\u00eats moraux et mat\u00e9riels d\u00e9coulant de toute production scientifique, litt\u00e9raire ou artistique dont il est l'auteur. ","ID":"4","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-803","left_context":"Toute personne a droit \u00e0 ce que r\u00e8gne, sur le plan social et sur le plan international, un ordre tel que les droits et libert\u00e9s \u00e9nonc\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration puissent y ","pivot":"trouver","right_context":" plein effet. ","ID":"35","FORM":"trouver","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-803","left_context":"Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 ce que r\u00e8gne, sur le plan social et sur le plan international, un ordre tel que les droits et libert\u00e9s \u00e9nonc\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration puissent y trouver plein effet. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-804","left_context":"1. L'individu ","pivot":"a","right_context":" des devoirs envers la communaut\u00e9 dans laquelle seul le libre et plein d\u00e9veloppement de sa personnalit\u00e9 est possible. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-805","left_context":"2. Dans l'exercice de ses droits et dans la jouissance de ses libert\u00e9s, chacun n'est soumis qu'aux limitations \u00e9tablies par la loi exclusivement en vue d'","pivot":"assurer","right_context":" la reconnaissance et le respect des droits et libert\u00e9s d'autrui et afin de satisfaire aux justes exigences de la morale, de l'ordre public et du bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique. ","ID":"33","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-806","left_context":"3. Ces droits et libert\u00e9s ne pourront, en aucun cas, s'","pivot":"exercer","right_context":" contrairement aux buts et aux principes des Nations Unies. ","ID":"15","FORM":"exercer","LEMMA":"exercer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'","pivot":"accomplir","right_context":" un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"33","FORM":"accomplir","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se ","pivot":"livrer","right_context":" \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"27","FORM":"livrer","LEMMA":"livrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme ","pivot":"impliquant","right_context":" pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"12","FORM":"impliquant","LEMMA":"impliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-810","left_context":"Et ces th\u00e8mes simples ne sont pas vraiment des th\u00e8mes sur la science complexe de ce qui se passe, mais des choses que nous ","pivot":"connaissons","right_context":" tous assez bien. ","ID":"26","FORM":"connaissons","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-813","left_context":"On ","pivot":"conna\u00eet","right_context":" \u00e7a, n'est-ce pas? ","ID":"2","FORM":"conna\u00eet","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-814","left_context":"On l'a tous ","pivot":"v\u00e9cu","right_context":". ","ID":"5","FORM":"v\u00e9cu","LEMMA":"vivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-816","left_context":"Et nous ","pivot":"rendons","right_context":" l'oc\u00e9an malheureux de pas mal de fa\u00e7ons. ","ID":"3","FORM":"rendons","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-818","left_context":"\u00c0 cette \u00e9poque, Cannery Row, ","pivot":"avait","right_context":" le plus grand complexe de conserveries de toute la c\u00f4te ouest. ","ID":"8","FORM":"avait","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-819","left_context":"On a ","pivot":"\u00e9mit","right_context":" d'\u00e9normes quantit\u00e9s de pollution dans l'air et dans l'eau. ","ID":"3","FORM":"\u00e9mit","LEMMA":"\u00e9mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-821","left_context":"Mais savez-vous ce qu'ils ","pivot":"disaient","right_context":" en sortant? ","ID":"7","FORM":"disaient","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-821","left_context":"Mais ","pivot":"savez","right_context":"-vous ce qu'ils disaient en sortant? ","ID":"2","FORM":"savez","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-822","left_context":"Et ces gens ont tol\u00e9r\u00e9 cette pollution et l'ont absorb\u00e9e dans leur peau et leurs corps parce qu'ils ","pivot":"avaient","right_context":" besoin d'argent. ","ID":"21","FORM":"avaient","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-822","left_context":"Et ces gens ont tol\u00e9r\u00e9 cette pollution et l'ont ","pivot":"absorb\u00e9e","right_context":" dans leur peau et leurs corps parce qu'ils avaient besoin d'argent. ","ID":"11","FORM":"absorb\u00e9e","LEMMA":"absorber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-822","left_context":"Et ces gens ont ","pivot":"tol\u00e9r\u00e9","right_context":" cette pollution et l'ont absorb\u00e9e dans leur peau et leurs corps parce qu'ils avaient besoin d'argent. ","ID":"5","FORM":"tol\u00e9r\u00e9","LEMMA":"tol\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-823","left_context":"On a ","pivot":"rendu","right_context":" l'oc\u00e9an malheureux; ","ID":"3","FORM":"rendu","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-824","left_context":"On a rendu les gens malheureux, et on leur a ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" une mauvaise sant\u00e9. ","ID":"12","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-824","left_context":"On a ","pivot":"rendu","right_context":" les gens malheureux, et on leur a donn\u00e9 une mauvaise sant\u00e9. ","ID":"3","FORM":"rendu","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-826","left_context":"Nous ","pivot":"voyons","right_context":" la base de la cha\u00eene alimentaire le plancton, les petites choses, et nous voyons comment ces animaux sont de la nourriture pour les animaux du milieu de la pyramide et ainsi de suite jusqu'en haut du diagrame. ","ID":"2","FORM":"voyons","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-827","left_context":"Et ce flux, le flux de la vie, de la base jusqu'au sommet, est le flux que ","pivot":"voit","right_context":" l'\u00e9cologiste. ","ID":"23","FORM":"voit","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-831","left_context":"Maintenant, pour vraiment vous faire comprendre, j'ai pens\u00e9 \u00e0 ","pivot":"inventer","right_context":" un petit jeu. ","ID":"13","FORM":"inventer","LEMMA":"inventer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-832","left_context":"On n'","pivot":"a","right_context":" pas besoin d'y jouer vraiment. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-834","left_context":"Imaginez que, quand nous sommes mont\u00e9s sur ce bateau, on nous ait tous ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" deux chips polystyr\u00e8ne. ","ID":"16","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui arrivera c'est que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'","pivot":"accumuler","right_context":" chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"20","FORM":"accumuler","LEMMA":"accumuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-836","left_context":"Il n'y ","pivot":"a","right_context":" pas de m\u00e9canisme dans ce jeu qui leur permette d'aller ailleurs que dans une pile de plus en plus grande dechips polystyr\u00e8ne indigestes. ","ID":"4","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-838","left_context":"Ils s'","pivot":"accumulent","right_context":" dans le haut de la pyramide. ","ID":"3","FORM":"accumulent","LEMMA":"accumuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-839","left_context":"Maintenant supposons qu'\u00e0 la place de chips polystyr\u00e8ne, on prenne ces d\u00e9licieux petits chocolats qu'on nous donne et qu'on ","pivot":"joue","right_context":" avec. ","ID":"24","FORM":"joue","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-839","left_context":"Maintenant supposons qu'\u00e0 la place de chips polystyr\u00e8ne, on prenne ces d\u00e9licieux petits chocolats qu'on nous ","pivot":"donne","right_context":" et qu'on joue avec. ","ID":"20","FORM":"donne","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-839","left_context":"Maintenant supposons qu'\u00e0 la place de chips polystyr\u00e8ne, on ","pivot":"prenne","right_context":" ces d\u00e9licieux petits chocolats qu'on nous donne et qu'on joue avec. ","ID":"12","FORM":"prenne","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-840","left_context":"Les PCB s'","pivot":"accumulent","right_context":". ","ID":"4","FORM":"accumulent","LEMMA":"accumuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-841","left_context":"Les PCB s'","pivot":"accumulent","right_context":" chez les dauphins dans le golfe de Sarasota, au Texas, en Caroline du Nord. ","ID":"4","FORM":"accumulent","LEMMA":"accumuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-843","left_context":"Les dauphins mangent les poissons qui ont absorb\u00e9 des PCB du plancton, et ces PCB, \u00e9tant solubles dans la graisse, s'","pivot":"accumulent","right_context":" chez les dauphins. ","ID":"26","FORM":"accumulent","LEMMA":"accumuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-843","left_context":"Les dauphins mangent les poissons qui ont ","pivot":"absorb\u00e9","right_context":" des PCB du plancton, et ces PCB, \u00e9tant solubles dans la graisse, s'accumulent chez les dauphins. ","ID":"8","FORM":"absorb\u00e9","LEMMA":"absorber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-843","left_context":"Les dauphins ","pivot":"mangent","right_context":" les poissons qui ont absorb\u00e9 des PCB du plancton, et ces PCB, \u00e9tant solubles dans la graisse, s'accumulent chez les dauphins. ","ID":"3","FORM":"mangent","LEMMA":"manger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-844","left_context":"Alors, un dauphin, maman dauphin, n'importe quel dauphin - il n'y ","pivot":"a","right_context":" qu'une fa\u00e7on pour que le PCB sortent du dauphin. ","ID":"17","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-848","left_context":"Les femelles apr\u00e8s avoir ","pivot":"sevr\u00e9","right_context":" leur petit, une quantit\u00e9 un peu moindre. ","ID":"5","FORM":"sevr\u00e9","LEMMA":"sevrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re peut aller se ","pivot":"reproduire","right_context":", mais quel prix terrible \u00e0 payer pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier n\u00e9. ","ID":"8","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-852","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" un autre pr\u00e9dateur supr\u00eame dans l'oc\u00e9an. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-855","left_context":"Voil\u00e0 de la viande de baleine que j'ai ","pivot":"photographi\u00e9e","right_context":" dans une \u00e9picerie \u00e0 Tokyo - ou est-ce que \u00e7a en est vraiment? ","ID":"10","FORM":"photographi\u00e9e","LEMMA":"photographier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et ","pivot":"identifier","right_context":" ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"45","FORM":"identifier","LEMMA":"identifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"34","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour ","pivot":"tester","right_context":" g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"34","FORM":"tester","LEMMA":"tester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'","pivot":"utiliser","right_context":" pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"32","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on ","pivot":"introduit","right_context":" clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"20","FORM":"introduit","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a ","pivot":"fait","right_context":" il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"fait","UPOS":"NOUN","XPOS":"S","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing","HEAD":"15","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-863","left_context":"Et ces parties du dauphin ","pivot":"contenaient","right_context":" des quantit\u00e9s importantes de PCB, et de toxines et de m\u00e9taux lourds. ","ID":"7","FORM":"contenaient","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-864","left_context":"Et ces sommes importantes passaient dans le corps des gens qui ","pivot":"mangeaient","right_context":" cette viande. ","ID":"13","FORM":"mangeaient","LEMMA":"manger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-866","left_context":"Ma c'est aussi une trag\u00e9die pour les gens qui les ","pivot":"mangent","right_context":" parce qu'ils ne savent pas que c'est de la viande toxique. ","ID":"12","FORM":"mangent","LEMMA":"manger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-867","left_context":"Nous avons ","pivot":"eu","right_context":" ces donn\u00e9es il y a quelques ann\u00e9es. ","ID":"3","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-869","left_context":"Et je me souviens que j'\u00e9tais assis \u00e0 mon bureau et je pensais, \"\"et bien, je le ","pivot":"sais","right_context":". ","ID":"22","FORM":"sais","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-2","left_context":"Creative Commons n'est pas un cabinet d'avocats et ne ","pivot":"fournit","right_context":" pas de services de conseil juridique. ","ID":"12","FORM":"fournit","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-72","left_context":"Vous avez ","pivot":"souhait\u00e9","right_context":" un d\u00e9bat \u00e0 ce sujet dans les prochains jours, au cours de cette p\u00e9riode de session. ","ID":"3","FORM":"souhait\u00e9","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-85","left_context":"Le paragraphe 6 du rapport Cunha sur les programmes d'orientation pluriannuels, qui sera soumis au parlement ce jeudi, propose d'introduire des sanctions applicables aux pays qui ne ","pivot":"respectent","right_context":" pas les objectifs annuels de r\u00e9duction de leur flotte. ","ID":"35","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-85","left_context":"Le paragraphe 6 du rapport Cunha sur les programmes d'orientation pluriannuels, qui sera soumis au parlement ce jeudi, propose d'","pivot":"introduire","right_context":" des sanctions applicables aux pays qui ne respectent pas les objectifs annuels de r\u00e9duction de leur flotte. ","ID":"26","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-118","left_context":"Cher coll\u00e8gue nous allons ","pivot":"v\u00e9rifier","right_context":" tout cela. ","ID":"5","FORM":"v\u00e9rifier","LEMMA":"v\u00e9rifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-179","left_context":"Je voudrais encore ","pivot":"aborder","right_context":" un dernier point: ","ID":"4","FORM":"aborder","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-264","left_context":"Tout en sachant que ce n'est l\u00e0 qu'un petit pas vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de transport, je vous prie d'","pivot":"approuver","right_context":" ce rapport. ","ID":"27","FORM":"approuver","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-264","left_context":"Tout en sachant que ce n'est l\u00e0 qu'un petit pas vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de transport, je vous ","pivot":"prie","right_context":" d'approuver ce rapport. ","ID":"25","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-266","left_context":"C'est la premi\u00e8re fois que je prends la parole en pl\u00e9ni\u00e8re, il y ","pivot":"a","right_context":" donc de quoi \u00eatre un peu nerveux, un peu comme avec le premier amour, mais le premier amour a quand m\u00eame dur\u00e9 heureusement plus de deux minutes. ","ID":"16","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-266","left_context":"C'est la premi\u00e8re fois que je ","pivot":"prends","right_context":" la parole en pl\u00e9ni\u00e8re, il y a donc de quoi \u00eatre un peu nerveux, un peu comme avec le premier amour, mais le premier amour a quand m\u00eame dur\u00e9 heureusement plus de deux minutes. ","ID":"8","FORM":"prends","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-285","left_context":"Le contexte que ","pivot":"connaissent","right_context":" nos diff\u00e9rents \u00e9tats membres est, \u00e0 bien des \u00e9gards, divers. ","ID":"4","FORM":"connaissent","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-291","left_context":"Si M. Koch a ","pivot":"r\u00e9dig\u00e9","right_context":" son bon rapport, c'est parce que le travail n'a pas \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 de mani\u00e8re trop rapide au sein du CEN et de la commission \u00e9conomique des Nations Unies. ","ID":"5","FORM":"r\u00e9dig\u00e9","LEMMA":"r\u00e9diger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-294","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je r\u00e9it\u00e8re de nouveau mes f\u00e9licitations \u00e0 M. Koch du travail qu'il a accompli pour cet autre rapport, qui vient compl\u00e9ter d'une certaine mani\u00e8re le d\u00e9bat que nous avons ","pivot":"eu","right_context":" au mois d'octobre sur le transport par rail. ","ID":"38","FORM":"eu","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-294","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je r\u00e9it\u00e8re de nouveau mes f\u00e9licitations \u00e0 M. Koch du travail qu'il a accompli pour cet autre rapport, qui vient ","pivot":"compl\u00e9ter","right_context":" d'une certaine mani\u00e8re le d\u00e9bat que nous avons eu au mois d'octobre sur le transport par rail. ","ID":"28","FORM":"compl\u00e9ter","LEMMA":"compl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-294","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je r\u00e9it\u00e8re de nouveau mes f\u00e9licitations \u00e0 M. Koch du travail qu'il a ","pivot":"accompli","right_context":" pour cet autre rapport, qui vient compl\u00e9ter d'une certaine mani\u00e8re le d\u00e9bat que nous avons eu au mois d'octobre sur le transport par rail. ","ID":"20","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-294","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"r\u00e9it\u00e8re","right_context":" de nouveau mes f\u00e9licitations \u00e0 M. Koch du travail qu'il a accompli pour cet autre rapport, qui vient compl\u00e9ter d'une certaine mani\u00e8re le d\u00e9bat que nous avons eu au mois d'octobre sur le transport par rail. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9it\u00e8re","LEMMA":"r\u00e9it\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-341","left_context":"Il faut ","pivot":"tenir","right_context":" compte du fait que l'espace rural repr\u00e9sente presque quatre cinqui\u00e8mes du territoire de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"3","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-382","left_context":"Nous nous opposons \u00e0 l'interventionnisme de l'administration centrale de l'union et de celle des \u00e9tats membres et nous demandons une r\u00e9duction de la bureaucratie qui s'est ","pivot":"incrust\u00e9e","right_context":" dans l'\u00e9laboration et la r\u00e9alisation des programmes. ","ID":"32","FORM":"incrust\u00e9e","LEMMA":"incruster","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-382","left_context":"Nous nous opposons \u00e0 l'interventionnisme de l'administration centrale de l'union et de celle des \u00e9tats membres et nous ","pivot":"demandons","right_context":" une r\u00e9duction de la bureaucratie qui s'est incrust\u00e9e dans l'\u00e9laboration et la r\u00e9alisation des programmes. ","ID":"23","FORM":"demandons","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-382","left_context":"Nous nous ","pivot":"opposons","right_context":" \u00e0 l'interventionnisme de l'administration centrale de l'union et de celle des \u00e9tats membres et nous demandons une r\u00e9duction de la bureaucratie qui s'est incrust\u00e9e dans l'\u00e9laboration et la r\u00e9alisation des programmes. ","ID":"3","FORM":"opposons","LEMMA":"opposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-409","left_context":"Les fonds structurels ont ","pivot":"jou\u00e9","right_context":" un r\u00f4le fondamental dans le d\u00e9veloppement des zones urbaines et rurales des pays p\u00e9riph\u00e9riques, principalement par l'am\u00e9lioration des routes, du traitement de l'eau et des r\u00e9seaux de transports aff\u00e9rents. ","ID":"5","FORM":"jou\u00e9","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-434","left_context":"comment pouvons-nous faire en sorte que la politique de l'union s'","pivot":"articule","right_context":" avec les politiques nationales subsidiaires d'am\u00e9nagement du territoire. ","ID":"14","FORM":"articule","LEMMA":"articuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous choisissez d'","pivot":"utiliser","right_context":" Facebook \u00e0 partir de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, notez que vous \u00eates responsable des frais associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"8","FORM":"utiliser","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-485","left_context":"Pour vous inscrire et cr\u00e9er un tout nouveau compte, ","pivot":"saisissez","right_context":" votre nom, votre date d'anniversaire, votre sexe et votre adresse \u00e9lectronique au format. ","ID":"11","FORM":"saisissez","LEMMA":"saisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-485","left_context":"Pour vous inscrire et ","pivot":"cr\u00e9er","right_context":" un tout nouveau compte, saisissez votre nom, votre date d'anniversaire, votre sexe et votre adresse \u00e9lectronique au format. ","ID":"5","FORM":"cr\u00e9er","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-485","left_context":"Pour vous ","pivot":"inscrire","right_context":" et cr\u00e9er un tout nouveau compte, saisissez votre nom, votre date d'anniversaire, votre sexe et votre adresse \u00e9lectronique au format. ","ID":"3","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-513","left_context":"","pivot":"Approfondissez","right_context":" vos relations. ","ID":"1","FORM":"Approfondissez","LEMMA":"approfondir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent ","pivot":"porter","right_context":" le marquage CE et les informations associ\u00e9es, afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"26","FORM":"porter","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-771","left_context":"1. Tout individu ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 une nationalit\u00e9. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-871","left_context":"J'aime les d\u00e9fis, et ","pivot":"sauver","right_context":" la Terre est probablement un bon d\u00e9fi. ","ID":"7","FORM":"sauver","LEMMA":"sauver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-871","left_context":"J'","pivot":"aime","right_context":" les d\u00e9fis, et sauver la Terre est probablement un bon d\u00e9fi. ","ID":"2","FORM":"aime","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-875","left_context":"Je pense que ce vote se ","pivot":"d\u00e9roule","right_context":" en ce moment m\u00eame. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9roule","LEMMA":"d\u00e9rouler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-876","left_context":"Je tiens \u00e0 vous pr\u00e9senter une s\u00e9rie de six solutions mycologiques qui ","pivot":"utilisent","right_context":" les champignons, et ces solutions sont fond\u00e9es sur le myc\u00e9lium. ","ID":"13","FORM":"utilisent","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-876","left_context":"Je tiens \u00e0 vous ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":" une s\u00e9rie de six solutions mycologiques qui utilisent les champignons, et ces solutions sont fond\u00e9es sur le myc\u00e9lium. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-877","left_context":"Le mycelium est pr\u00e9sent dans tous les paysages, il ","pivot":"retient","right_context":" les sols, il est extr\u00eamement tenace. ","ID":"11","FORM":"retient","LEMMA":"retenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-878","left_context":"Celui-ci ","pivot":"retient","right_context":" jusqu'\u00e0 30000 fois sa masse. ","ID":"2","FORM":"retient","LEMMA":"retenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-880","left_context":"Ils ","pivot":"g\u00e9n\u00e8rent","right_context":" l'humus sur tous les continents de la Terre. ","ID":"2","FORM":"g\u00e9n\u00e8rent","LEMMA":"g\u00e9n\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-881","left_context":"Dusty et moi, nous nous ","pivot":"plaisons","right_context":" \u00e0 dire que le dimanche, c'est l\u00e0 que nous allons \u00e0 l'\u00e9glise. ","ID":"7","FORM":"plaisons","LEMMA":"plaire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-883","left_context":"La plupart d'entre vous ","pivot":"connaissez","right_context":" bien les champignons de Paris. ","ID":"6","FORM":"connaissez","LEMMA":"conna\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-885","left_context":"J'esp\u00e8re donc faire ","pivot":"\u00e9clater","right_context":" ce pr\u00e9jug\u00e9 une fois pour toute avec votre groupe. ","ID":"5","FORM":"\u00e9clater","LEMMA":"\u00e9clater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-886","left_context":"Nous ","pivot":"appelons","right_context":" \u00e7a la mycophobie, la peur irrationnelle de l'inconnu quand il s'agit de champignons. ","ID":"2","FORM":"appelons","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-887","left_context":"Les champignons ","pivot":"ont","right_context":" une croissance tr\u00e8s rapide. ","ID":"3","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-888","left_context":"Les champignons ","pivot":"produisent","right_context":" de puissants antibiotiques. ","ID":"3","FORM":"produisent","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-890","left_context":"Nous ","pivot":"partageons","right_context":" les m\u00eames agents pathog\u00e8nes. ","ID":"2","FORM":"partageons","LEMMA":"partager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-895","left_context":"Ils permettent aux arbres de pousser, ils cr\u00e9ent les champs de d\u00e9bris qui ","pivot":"nourrissent","right_context":" le myc\u00e9lium. ","ID":"16","FORM":"nourrissent","LEMMA":"nourrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-895","left_context":"Ils permettent aux arbres de pousser, ils ","pivot":"cr\u00e9ent","right_context":" les champs de d\u00e9bris qui nourrissent le myc\u00e9lium. ","ID":"10","FORM":"cr\u00e9ent","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-896","left_context":"Et donc, nous ","pivot":"voyons","right_context":" ici un champignon en train de sporuler. ","ID":"5","FORM":"voyons","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-897","left_context":"Et les spores germinent, et le myc\u00e9lium se ","pivot":"forme","right_context":" et va dans le sous-sol. ","ID":"10","FORM":"forme","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-898","left_context":"Dans un seul pouce cube de sol, il peut y ","pivot":"avoir","right_context":" plus de huit miles de ces cellules. ","ID":"12","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-899","left_context":"Mon pied ","pivot":"couvre","right_context":" environ 300 miles de myc\u00e9lium. ","ID":"3","FORM":"couvre","LEMMA":"couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-901","left_context":"Et remarquez que pendant que le myc\u00e9lium se d\u00e9veloppe, il conquiert le territoire et puis il commence \u00e0 ","pivot":"former","right_context":" un r\u00e9seau. ","ID":"20","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-901","left_context":"Et remarquez que pendant que le myc\u00e9lium se d\u00e9veloppe, il ","pivot":"conquiert","right_context":" le territoire et puis il commence \u00e0 former un r\u00e9seau. ","ID":"12","FORM":"conquiert","LEMMA":"conqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-901","left_context":"Et remarquez que pendant que le myc\u00e9lium se ","pivot":"d\u00e9veloppe","right_context":", il conquiert le territoire et puis il commence \u00e0 former un r\u00e9seau. ","ID":"9","FORM":"d\u00e9veloppe","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-902","left_context":"Nous ","pivot":"expirons","right_context":" du dioxyde de carbone, le myc\u00e9lium aussi. ","ID":"2","FORM":"expirons","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-903","left_context":"Il ","pivot":"inhale","right_context":" de l'oxyg\u00e8ne, tout comme nous. ","ID":"2","FORM":"inhale","LEMMA":"inhaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-905","left_context":"Et je vous ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" un concept selon lequel ce sont des membranes neurologiques \u00e9tendues. ","ID":"4","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-906","left_context":"Et dans ces cavit\u00e9s, ces microcavit\u00e9s se forment, et alors qu'elles fusionnent les sols, elles ","pivot":"absorbent","right_context":" de l'eau. ","ID":"20","FORM":"absorbent","LEMMA":"absorber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-906","left_context":"Et dans ces cavit\u00e9s, ces microcavit\u00e9s se forment, et alors qu'elles ","pivot":"fusionnent","right_context":" les sols, elles absorbent de l'eau. ","ID":"15","FORM":"fusionnent","LEMMA":"fusionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-906","left_context":"Et dans ces cavit\u00e9s, ces microcavit\u00e9s se ","pivot":"forment","right_context":", et alors qu'elles fusionnent les sols, elles absorbent de l'eau. ","ID":"9","FORM":"forment","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-908","left_context":"Et \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces puits, des communaut\u00e9s microbiennes commencent \u00e0 se ","pivot":"former","right_context":" ensuite. ","ID":"16","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-910","left_context":"Quand vous ","pivot":"regardez","right_context":" le myc\u00e9lium, il est tr\u00e8s ramifi\u00e9. ","ID":"3","FORM":"regardez","LEMMA":"regarder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-913","left_context":"Lorsque vous vous promenez \u00e0 travers les paysages, il bondit dans les traces de vos pas en essayant de ","pivot":"r\u00e9cup\u00e9rer","right_context":" des d\u00e9bris. ","ID":"21","FORM":"r\u00e9cup\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9cup\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-915","left_context":"Si on pousse \u00e0 l'extr\u00eame, la mati\u00e8re noire ","pivot":"suit","right_context":" le m\u00eame arch\u00e9type myc\u00e9liaire. ","ID":"11","FORM":"suit","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-916","left_context":"Et c'est le paradigme que nous ","pivot":"voyons","right_context":" dans tout l'univers. ","ID":"8","FORM":"voyons","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont venus sur la terre il y a 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont ","pivot":"suivi","right_context":" plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"19","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-924","left_context":"On a ","pivot":"d\u00e9couvert","right_context":" cela pour la premi\u00e8re fois en 1859. ","ID":"3","FORM":"d\u00e9couvert","LEMMA":"d\u00e9couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-928","left_context":"On l'a ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" Prototaxites. ","ID":"4","FORM":"appel\u00e9","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-936","left_context":"Les organismes qui s'\u00e9taient associ\u00e9s avec des champignons ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s, parce que les champignons n'","pivot":"ont","right_context":" pas besoin de lumi\u00e8re. ","ID":"10","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-942","left_context":"Le myc\u00e9lium, dans de bonnes conditions, produit un champignon - il traverse le sol avec une f\u00e9rocit\u00e9 telle qu'il peut ","pivot":"briser","right_context":" l'asphalte. ","ID":"24","FORM":"briser","LEMMA":"briser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-942","left_context":"Le myc\u00e9lium, dans de bonnes conditions, produit un champignon - il ","pivot":"traverse","right_context":" le sol avec une f\u00e9rocit\u00e9 telle qu'il peut briser l'asphalte. ","ID":"14","FORM":"traverse","LEMMA":"traverser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-942","left_context":"Le myc\u00e9lium, dans de bonnes conditions, ","pivot":"produit","right_context":" un champignon - il traverse le sol avec une f\u00e9rocit\u00e9 telle qu'il peut briser l'asphalte. ","ID":"9","FORM":"produit","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-944","left_context":"Je vais vous montrer six, si je le peux, solutions pour aider \u00e0 ","pivot":"sauver","right_context":" le monde. ","ID":"16","FORM":"sauver","LEMMA":"sauver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-944","left_context":"Je vais vous montrer six, si je le ","pivot":"peux","right_context":", solutions pour aider \u00e0 sauver le monde. ","ID":"10","FORM":"peux","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-944","left_context":"Je vais vous ","pivot":"montrer","right_context":" six, si je le peux, solutions pour aider \u00e0 sauver le monde. ","ID":"4","FORM":"montrer","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-64","left_context":"Creative Commons n'est pas partie \u00e0 ce contrat et n'","pivot":"offre","right_context":" aucune forme de garantie relative \u00e0 l'oeuvre. ","ID":"12","FORM":"offre","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-80","left_context":"Oui, monsieur Evans, je pense qu'une initiative dans le sens que vous ","pivot":"venez","right_context":" de sugg\u00e9rer serait tout \u00e0 fait appropri\u00e9e. ","ID":"16","FORM":"venez","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-184","left_context":"La s\u00e9curit\u00e9 des transports a malheureusement ","pivot":"fait","right_context":" l'actualit\u00e9 ces derniers temps: ","ID":"8","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-193","left_context":"L'importance de la s\u00e9curit\u00e9 sur la route, sur les rails ou sur les voies navigables est naturellement primordiale et en raison du caract\u00e8re international de ces modes de transport, nous devons \u00e9galement ","pivot":"harmoniser","right_context":" les formations des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que, notamment, les exigences du nouvel Adr qui devrait bient\u00f4t entrer en vigueur. ","ID":"37","FORM":"harmoniser","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-222","left_context":"Je peux m'accommoder de ces normes minimales mais je prie la commission de ","pivot":"suivre","right_context":" ce dossier avec une r\u00e9elle attention. ","ID":"15","FORM":"suivre","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-222","left_context":"Je peux m'accommoder de ces normes minimales mais je ","pivot":"prie","right_context":" la commission de suivre ce dossier avec une r\u00e9elle attention. ","ID":"11","FORM":"prie","LEMMA":"prier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-227","left_context":"Je pense toutefois que nous devrions tout faire pour ","pivot":"limiter","right_context":" autant que possible le transport de marchandises dangereuses, et ce dans l'ensemble des pays, qu'ils soient des r\u00e9gions de transit ou non. ","ID":"10","FORM":"limiter","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-227","left_context":"Je pense toutefois que nous devrions tout ","pivot":"faire","right_context":" pour limiter autant que possible le transport de marchandises dangereuses, et ce dans l'ensemble des pays, qu'ils soient des r\u00e9gions de transit ou non. ","ID":"8","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en ","pivot":"appliquant","right_context":" des principes aussi simples que possibles. ","ID":"38","FORM":"appliquant","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'","pivot":"acc\u00e9l\u00e9rer","right_context":" ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"34","FORM":"acc\u00e9l\u00e9rer","LEMMA":"acc\u00e9l\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue ","pivot":"a","right_context":" la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je souhaite vivement remercier mme Schroedter pour le travail qu'elle a accompli dans ce domaine et expliquer aux d\u00e9put\u00e9s que j'interviens au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a ","pivot":"suivi","right_context":" ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"41","FORM":"suivi","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je souhaite vivement remercier mme Schroedter pour le travail qu'elle a ","pivot":"accompli","right_context":" dans ce domaine et expliquer aux d\u00e9put\u00e9s que j'interviens au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a suivi ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"17","FORM":"accompli","LEMMA":"accomplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je souhaite vivement ","pivot":"remercier","right_context":" mme Schroedter pour le travail qu'elle a accompli dans ce domaine et expliquer aux d\u00e9put\u00e9s que j'interviens au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a suivi ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"8","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-331","left_context":"Mais le manque de lignes directrices est ici particuli\u00e8rement regrettable, alors que l'id\u00e9e de ","pivot":"lier","right_context":" les interventions du fond social \u00e0 la strat\u00e9gie de l'emploi sera appliqu\u00e9e pour la premi\u00e8re fois lors de la p\u00e9riode du programme 2000-2006. ","ID":"17","FORM":"lier","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous estimons, et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission doit tenir compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"39","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"37","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous estimons, et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission doit ","pivot":"tenir","right_context":" compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"24","FORM":"tenir","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-371","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je tiens \u00e0 ","pivot":"remercier","right_context":" mme Schroedter pour son excellent rapport; ","ID":"15","FORM":"remercier","LEMMA":"remercier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-372","left_context":"elle s'est consacr\u00e9e \u00e0 fond \u00e0 sa t\u00e2che et, lors de l'examen en commission, a ","pivot":"tenu","right_context":" compte des nombreux amendements qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s. ","ID":"20","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-372","left_context":"elle s'est ","pivot":"consacr\u00e9e","right_context":" \u00e0 fond \u00e0 sa t\u00e2che et, lors de l'examen en commission, a tenu compte des nombreux amendements qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"consacr\u00e9e","LEMMA":"consacrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-377","left_context":"On y a ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9","right_context":" des questions de d\u00e9tail et des questions qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es dans des rapports ant\u00e9rieurs. ","ID":"4","FORM":"int\u00e9gr\u00e9","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-421","left_context":"C'est une histoire qui dure depuis cinq ans que je suis d\u00e9put\u00e9 au parlement, et j'ai ","pivot":"abord\u00e9","right_context":" \u00e0 maintes reprises cette question. ","ID":"21","FORM":"abord\u00e9","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il doit anticiper et \u00e9tablir les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire influencer la seconde phase de programmation qui ","pivot":"suivra","right_context":" 2003. ","ID":"34","FORM":"suivra","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il doit anticiper et \u00e9tablir les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire ","pivot":"influencer","right_context":" la seconde phase de programmation qui suivra 2003. ","ID":"27","FORM":"influencer","LEMMA":"influencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il doit anticiper et ","pivot":"\u00e9tablir","right_context":" les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire influencer la seconde phase de programmation qui suivra 2003. ","ID":"12","FORM":"\u00e9tablir","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-447","left_context":"sa mise en oeuvre ","pivot":"impliquerait","right_context":" certainement une extension d'instruments de redistribution comme les fonds structurels. ","ID":"5","FORM":"impliquerait","LEMMA":"impliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-452","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je voudrais \u00e9galement ","pivot":"f\u00e9liciter","right_context":" le rapporteur pour son excellent travail. ","ID":"8","FORM":"f\u00e9liciter","LEMMA":"f\u00e9liciter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-459","left_context":"Je conclus, Monsieur le Pr\u00e9sident, en affirmant qu'il est assez grave que la Commission, dans sa communication, n'ait ","pivot":"port\u00e9","right_context":" que peu attention aux pactes territoriaux et surtout aux modalit\u00e9s de lutte contre le ch\u00f4mage chez les femmes et les jeunes. ","ID":"25","FORM":"port\u00e9","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-537","left_context":"ANA a utilis\u00e9 une s\u00e9rie de mots cl\u00e9s pour ","pivot":"cibler","right_context":" les utilisateurs sp\u00e9cialement int\u00e9ress\u00e9s par le voyage et la culture japonaise. ","ID":"10","FORM":"cibler","LEMMA":"cibler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-537","left_context":"ANA a ","pivot":"utilis\u00e9","right_context":" une s\u00e9rie de mots cl\u00e9s pour cibler les utilisateurs sp\u00e9cialement int\u00e9ress\u00e9s par le voyage et la culture japonaise. ","ID":"3","FORM":"utilis\u00e9","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-542","left_context":"Vous pouvez d\u00e9sormais voir les mises \u00e0 jour publiques des personnes qui vous int\u00e9ressent, sans pour autant les ","pivot":"ajouter","right_context":" \u00e0 votre liste d'amis. ","ID":"21","FORM":"ajouter","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-542","left_context":"Vous pouvez d\u00e9sormais ","pivot":"voir","right_context":" les mises \u00e0 jour publiques des personnes qui vous int\u00e9ressent, sans pour autant les ajouter \u00e0 votre liste d'amis. ","ID":"4","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-557","left_context":"Si vous ne voyez pas ce bouton, c'est que vous ne pouvez pas vous ","pivot":"abonner","right_context":". ","ID":"17","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"},{"sent_id":"fr_partut-ud-557","left_context":"Si vous ne ","pivot":"voyez","right_context":" pas ce bouton, c'est que vous ne pouvez pas vous abonner. ","ID":"4","FORM":"voyez","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-565","left_context":"Vous ","pivot":"avez","right_context":" une page Facebook? ","ID":"2","FORM":"avez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-768","left_context":"2. Toute personne a le droit de ","pivot":"quitter","right_context":" tout pays, y compris le sien, et de revenir dans son pays. ","ID":"9","FORM":"quitter","LEMMA":"quitter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-768","left_context":"2. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" le droit de quitter tout pays, y compris le sien, et de revenir dans son pays. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 partir de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ont le droit de se marier et de ","pivot":"fonder","right_context":" une famille. ","ID":"38","FORM":"fonder","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"35","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 partir de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ","pivot":"ont","right_context":" le droit de se marier et de fonder une famille. ","ID":"30","FORM":"ont","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-785","left_context":"2. Toute personne ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 acc\u00e9der, dans des conditions d'\u00e9galit\u00e9, aux fonctions publiques de son pays. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque travaille a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y ","pivot":"a","right_context":" lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque travaille a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui ","pivot":"assurant","right_context":" ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"14","FORM":"assurant","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque travaille ","pivot":"a","right_context":" droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-948","left_context":"Les dispositions de ce protocole ","pivot":"font","right_context":" partie int\u00e9grante du pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"6","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-949","left_context":"Les dispositions de cet acte ","pivot":"font","right_context":" partie int\u00e9grante du pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"6","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-955","left_context":"Le texte du trait\u00e9 ","pivot":"\u00e9tablissant","right_context":" une constitution pour l'Europe, r\u00e9dig\u00e9 en langues bulgare et roumaine, est annex\u00e9 au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"6","FORM":"\u00e9tablissant","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-959","left_context":"La commission ","pivot":"soumet","right_context":" les projets de protocoles au conseil pour qu'ils soient conclus. ","ID":"3","FORM":"soumet","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-961","left_context":"L'application de la constitution et des actes adopt\u00e9s par les institutions ","pivot":"fait","right_context":" l'objet, \u00e0 titre transitoire, des dispositions d\u00e9rogatoires pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent protocole. ","ID":"14","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-962","left_context":"Par d\u00e9rogation \u00e0 ce qui pr\u00e9c\u00e8de, les proc\u00e9dures de march\u00e9s publics engag\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion ","pivot":"respectent","right_context":" les dispositions pertinentes de l'union. ","ID":"17","FORM":"respectent","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-963","left_context":"Le dernier exercice de programmation de l'aide de pr\u00e9adh\u00e9sion vis\u00e9e au paragraphe 1 a lieu pendant la derni\u00e8re ann\u00e9e ","pivot":"pr\u00e9c\u00e9dant","right_context":" l'adh\u00e9sion. ","ID":"22","FORM":"pr\u00e9c\u00e9dant","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-963","left_context":"Le dernier exercice de programmation de l'aide de pr\u00e9adh\u00e9sion vis\u00e9e au paragraphe 1 ","pivot":"a","right_context":" lieu pendant la derni\u00e8re ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'adh\u00e9sion. ","ID":"16","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-964","left_context":"L'adjudication pour les mesures prises dans le cadre de ces programmes devra ","pivot":"avoir","right_context":" lieu dans les deux ann\u00e9es qui suivront. ","ID":"14","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui ","pivot":"concerne","right_context":" les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion pr\u00e9vus peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"4","FORM":"concerne","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-969","left_context":"La commission peut ","pivot":"arr\u00eater","right_context":" les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de l'assistance vis\u00e9e au paragraphe 2. ","ID":"4","FORM":"arr\u00eater","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-971","left_context":"Le comit\u00e9 ","pivot":"adopte","right_context":" son r\u00e8glement int\u00e9rieur. ","ID":"3","FORM":"adopte","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-972","left_context":"Cette aide ","pivot":"finance","right_context":" des projets de renforcement des institutions et de petits investissements limit\u00e9s qui sont accessoires \u00e0 ceux-ci. ","ID":"3","FORM":"finance","LEMMA":"financer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-977","left_context":"La commission peut ","pivot":"adopter","right_context":" les dispositions techniques n\u00e9cessaires au fonctionnement de la facilit\u00e9 de tr\u00e9sorerie et de la facilit\u00e9 Schengen temporaires. ","ID":"4","FORM":"adopter","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, ","pivot":"tiennent","right_context":" compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties concern\u00e9es et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"9","FORM":"tiennent","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-979","left_context":"Les mesures qui ","pivot":"causent","right_context":" le moins de perturbation au fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur devront \u00eatre choisies en priorit\u00e9. ","ID":"4","FORM":"causent","LEMMA":"causer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 ","pivot":"remplit","right_context":" ses engagements. ","ID":"20","FORM":"remplit","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut ","pivot":"adapter","right_context":" les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 remplit ses engagements. ","ID":"4","FORM":"adapter","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-986","left_context":"Une loi europ\u00e9enne du conseil peut ","pivot":"prolonger","right_context":" cette p\u00e9riode. ","ID":"8","FORM":"prolonger","LEMMA":"prolonger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-987","left_context":"Ces mesures sont adopt\u00e9es durant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion et ne s'","pivot":"appliquent","right_context":" pas au-del\u00e0 de cette p\u00e9riode. ","ID":"21","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-988","left_context":"Le parlement europ\u00e9en ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e0 son r\u00e8glement int\u00e9rieur les adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"4","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-989","left_context":"Le conseil ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e0 son r\u00e8glement int\u00e9rieur les adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"3","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-998","left_context":"La Cour de justice ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e0 son r\u00e8glement de proc\u00e9dure les adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"5","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-999","left_context":"Le tribunal, en accord avec la Cour de justice, ","pivot":"apporte","right_context":" \u00e0 son r\u00e8glement de proc\u00e9dure les adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"12","FORM":"apporte","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1004","left_context":"Ils ","pivot":"communiquent","right_context":" ces mesures \u00e0 la commission au plus tard \u00e0 la date d'adh\u00e9sion ou, ult\u00e9rieurement, dans le d\u00e9lai pr\u00e9vu dans le pr\u00e9sent protocole. ","ID":"2","FORM":"communiquent","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1008","left_context":"Ils sont publi\u00e9s au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne dans les cas o\u00f9 les textes dans les langues actuelles ont ","pivot":"fait","right_context":" l'objet d'une telle publication. ","ID":"23","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1009","left_context":"Les annexes I \u00e0 IX et les appendices ","pivot":"font","right_context":" partie int\u00e9grante du pr\u00e9sent protocole. ","ID":"9","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1011","left_context":"Ces textes ","pivot":"font","right_context":" foi dans les m\u00eames conditions que les textes du trait\u00e9 vis\u00e9 au premier alin\u00e9a, \u00e9tablis dans les langues actuelles. ","ID":"3","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1018","left_context":"Cette notification ","pivot":"comporte","right_context":" des informations sur la base juridique de chaque mesure. ","ID":"3","FORM":"comporte","LEMMA":"comporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"},{"sent_id":"fr_partut-ud-1020","left_context":"Les stocks vis\u00e9s au point 1 sont d\u00e9duits de la quantit\u00e9 ","pivot":"exc\u00e9dant","right_context":" le report normal de stocks. ","ID":"13","FORM":"exc\u00e9dant","LEMMA":"exc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}]