{"sent_id":"fr_partut-ud-3","left_context":"La distribution de la pr\u00e9sente version de ce contrat ne cr\u00e9e aucune relation juridique entre les parties au contrat ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":" ci-apr\u00e8s et Creative Commons. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du ","pivot":"contenu","right_context":" ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"15","FORM":"contenu","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne saurait \u00eatre ","pivot":"tenu","right_context":" responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"6","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-5","left_context":"Creative Commons ne ","pivot":"saurait","right_context":" \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels pr\u00e9judices r\u00e9sultant du contenu ou de l'utilisation de ce contrat. ","ID":"4","FORM":"saurait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-8","left_context":"L'Oeuvre est ","pivot":"prot\u00e9g\u00e9e","right_context":" par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique (droit d'auteur, droits voisins, droits des producteurs de bases de donn\u00e9es) ou toute autre loi applicable. ","ID":"4","FORM":"prot\u00e9g\u00e9e","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-10","left_context":"L'exercice sur l'Oeuvre de tout droit ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" par le pr\u00e9sent contrat vaut acceptation de celui-ci. ","ID":"9","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-11","left_context":"Selon les termes et les obligations du pr\u00e9sent contrat, la partie offrante propose \u00e0 la partie acceptante l'exercice de certains droits ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" ci-apr\u00e8s, et l'acceptant en approuve les termes et conditions d'utilisation. ","ID":"25","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que ","pivot":"d\u00e9finie","right_context":" ci-apr\u00e8s). ","ID":"29","FORM":"d\u00e9finie","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre dite collective ne sera pas ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9e","right_context":" comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"20","FORM":"consid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui constitue une Oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-13","left_context":"Aux termes de la pr\u00e9sente autorisation, une oeuvre qui ","pivot":"constitue","right_context":" une Oeuvre dite collective ne sera pas consid\u00e9r\u00e9e comme une oeuvre dite deriv\u00e9e (telle que d\u00e9finie ci-apr\u00e8s). ","ID":"12","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"Soumis aux termes et conditions ","pivot":"d\u00e9finis","right_context":" dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"7","FORM":"d\u00e9finis","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-18","left_context":"","pivot":"Soumis","right_context":" aux termes et conditions d\u00e9finis dans cette autorisation, et ceci pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique ou le droit applicable, l'offrant accorde \u00e0 l'acceptant l'autorisation mondiale d'exercer \u00e0 titre gratuit et non exclusif les droits suivants: ","ID":"1","FORM":"Soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les ","pivot":"dites","right_context":" oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres dites deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"21","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-19","left_context":"reproduire l'Oeuvre, incorporer l'Oeuvre dans une ou plusieurs oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es et reproduire l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans les dites oeuvres dites collectives; ","ID":"13","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"cr\u00e9er et reproduire des oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es; ","ID":"6","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-20","left_context":"cr\u00e9er et ","pivot":"reproduire","right_context":" des oeuvres dites deriv\u00e9es; ","ID":"3","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris ","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans des oeuvres collectives; ","ID":"24","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y ","pivot":"compris","right_context":" incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"23","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-21","left_context":"distribuer des exemplaires ou enregistrements, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer l'oeuvre au public par tout proc\u00e9d\u00e9 technique, y compris incorpor\u00e9e dans des oeuvres collectives; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"17","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, pr\u00e9senter, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-22","left_context":"Distribuer des exemplaires ou phonogrammes, ","pivot":"pr\u00e9senter","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public des oeuvres dites deriv\u00e9es par tout proc\u00e9d\u00e9 technique; ","ID":"7","FORM":"pr\u00e9senter","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-23","left_context":"lorsque l'Oeuvre est une base de donn\u00e9es, ","pivot":"extraire","right_context":" et r\u00e9utiliser des parties substantielles de l'oeuvre. ","ID":"10","FORM":"extraire","LEMMA":"extraire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits mentionn\u00e9s ci-dessus peuvent \u00eatre ","pivot":"exerc\u00e9s","right_context":" sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"7","FORM":"exerc\u00e9s","LEMMA":"exercer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits mentionn\u00e9s ci-dessus ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre exerc\u00e9s sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"5","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-24","left_context":"Les droits ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ci-dessus peuvent \u00eatre exerc\u00e9s sur tous les supports, m\u00e9dias, proc\u00e9d\u00e9s techniques et formats. ","ID":"3","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables ","pivot":"d\u00e9crits","right_context":" \u00e0 l'article 4d. ","ID":"35","FORM":"d\u00e9crits","LEMMA":"d\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment autoris\u00e9s par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion ","pivot":"demeure","right_context":" r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"24","FORM":"demeure","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-26","left_context":"L'exercice de tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment ","pivot":"autoris\u00e9s","right_context":" par l'offrant ou dont il n'aurait pas la gestion demeure r\u00e9serv\u00e9, notamment les m\u00e9canismes de gestion collective obligatoire applicables d\u00e9crits \u00e0 l'article 4d. ","ID":"12","FORM":"autoris\u00e9s","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation accord\u00e9e par l'article 3 est express\u00e9ment assujettie et ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"12","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation accord\u00e9e par l'article 3 est express\u00e9ment ","pivot":"assujettie","right_context":" et limit\u00e9e par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"10","FORM":"assujettie","LEMMA":"assujettir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-28","left_context":"L'autorisation ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":" par l'article 3 est express\u00e9ment assujettie et limit\u00e9e par le respect des restrictions suivantes: ","ID":"3","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"17","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-29","left_context":"l'Acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation de l'oeuvre qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-30","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas c\u00e9der de droits sur l'oeuvre. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant doit conserver intactes toutes les informations qui ","pivot":"renvoient","right_context":" \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"renvoient","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-31","left_context":"L'acceptant ","pivot":"doit","right_context":" conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"20","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne peut pas ","pivot":"reproduire","right_context":", distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"6","FORM":"reproduire","LEMMA":"reproduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-32","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public l'oeuvre, y compris par voie num\u00e9rique, en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-33","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre dite collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"11","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il ","pivot":"devra","right_context":", dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"18","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-34","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite collective toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme ","pivot":"demand\u00e9","right_context":". ","ID":"41","FORM":"demand\u00e9","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au ","pivot":"dit","right_context":" offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"37","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il ","pivot":"devra","right_context":", dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"18","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-35","left_context":"Si l'acceptant cr\u00e9e une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e, \u00e0 la demande de tout offrant, il devra, dans la mesure du possible, retirer de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e toute r\u00e9f\u00e9rence au dit offrant, comme demand\u00e9. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"19","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"16","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"10","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"8","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant peut reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"6","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-36","left_context":"L'acceptant ","pivot":"peut","right_context":" reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e y compris par voie num\u00e9rique uniquement sous les termes de ce contrat, ou d'une version ult\u00e9rieure de ce contrat comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat, ou un contrat Creative Commons Icommons comprenant les m\u00eames options du contrat que le pr\u00e9sent contrat (par exemple paternit\u00e9-pas d'utilisation commerciale-Partage des conditions initiales \u00e0 l'Identique 2.0 Japon). ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui ","pivot":"renvoient","right_context":" \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"50","FORM":"renvoient","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"48","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et ","pivot":"doit","right_context":" conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"43","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui ","pivot":"alt\u00e8rent","right_context":" ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"19","FORM":"alt\u00e8rent","LEMMA":"alt\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"16","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne peut pas ","pivot":"offrir","right_context":" ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"6","FORM":"offrir","LEMMA":"offrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-37","left_context":"l'Acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas offrir ou imposer de conditions d'utilisation sur l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e qui alt\u00e8rent ou restreignent les termes du pr\u00e9sent contrat ou l'exercice des droits qui y sont accord\u00e9s au b\u00e9n\u00e9ficiaire, et doit conserver intactes toutes les informations qui renvoient \u00e0 ce contrat et \u00e0 l'avertissement sur les garanties. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"23","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y ","pivot":"compris","right_context":" par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"17","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou ","pivot":"communiquer","right_context":" au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"12","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, distribuer, ","pivot":"repr\u00e9senter","right_context":" ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"10","FORM":"repr\u00e9senter","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne peut pas reproduire, ","pivot":"distribuer","right_context":", repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"8","FORM":"distribuer","LEMMA":"distribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-38","left_context":"L'acceptant ne ","pivot":"peut","right_context":" pas reproduire, distribuer, repr\u00e9senter ou communiquer au public y compris par voie num\u00e9rique l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en utilisant une mesure technique de contr\u00f4le d'acc\u00e8s ou de contr\u00f4le d'utilisation qui serait contradictoire avec les termes de cet accord contractuel. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e telle qu'","pivot":"incorpor\u00e9e","right_context":" dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"13","FORM":"incorpor\u00e9e","LEMMA":"incorporer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-39","left_context":"Les mentions ci-dessus s'appliquent \u00e0 l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e telle qu'incorpor\u00e9e dans une oeuvre dite collective, mais, en dehors de l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e en elle-m\u00eame, ne soumettent pas l'oeuvre collective, aux termes du pr\u00e9sent contrat. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-40","left_context":"le titre de l'oeuvre originale s'il est ","pivot":"indiqu\u00e9","right_context":"; ","ID":"10","FORM":"indiqu\u00e9","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne ","pivot":"renvoie","right_context":" pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"40","FORM":"renvoie","LEMMA":"renvoyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme ","pivot":"associ\u00e9","right_context":" \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"29","FORM":"associ\u00e9","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il existe, ","pivot":"sp\u00e9cifi\u00e9","right_context":" par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"24","FORM":"sp\u00e9cifi\u00e9","LEMMA":"sp\u00e9cifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-41","left_context":"Dans la mesure du possible, l'adresse Internet ou Identifiant Uniforme de Ressource (URI), s'il ","pivot":"existe","right_context":", sp\u00e9cifi\u00e9 par l'offrant comme associ\u00e9 \u00e0 l'oeuvre, \u00e0 moins que cette adresse ne renvoie pas aux informations l\u00e9gales (paternit\u00e9 et conditions d'utilisation de l'oeuvre). ","ID":"22","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario ","pivot":"bas\u00e9","right_context":" sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"41","FORM":"bas\u00e9","LEMMA":"baser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e, il ","pivot":"doit","right_context":" indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"11","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-42","left_context":"Dans le cas d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e, il doit indiquer les \u00e9l\u00e9ments identifiant l'utilisation l'oeuvre dans l'oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par exemple \u00abtraduction anglaise de l'oeuvre par l'auteur original\u00bb ou \u00abSc\u00e9nario bas\u00e9 sur l'oeuvre par l'auteur original\u00bb. ","ID":"7","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-43","left_context":"Ces obligations d'attribution de paternit\u00e9 doivent \u00eatre ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9es","right_context":" de mani\u00e8re raisonnable. ","ID":"9","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9es","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-43","left_context":"Ces obligations d'attribution de paternit\u00e9 ","pivot":"doivent","right_context":" \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9es de mani\u00e8re raisonnable. ","ID":"7","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle ","pivot":"apparaissent","right_context":" les informations de m\u00eame nature. ","ID":"39","FORM":"apparaissent","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"36","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, ","pivot":"appara\u00eetre","right_context":" \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"26","FORM":"appara\u00eetre","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations ","pivot":"doivent","right_context":", au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"20","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-44","left_context":"Cependant, dans le cas d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e ou d'une oeuvre dite collective, ces informations doivent, au minimum, appara\u00eetre \u00e0 la place et de mani\u00e8re aussi visible que celles \u00e0 laquelle apparaissent les informations de m\u00eame nature. ","ID":"9","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y ","pivot":"compris","right_context":" dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"100","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"103","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, ","pivot":"r\u00e9sultant","right_context":" de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"83","FORM":"r\u00e9sultant","LEMMA":"r\u00e9sulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"74","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas ","pivot":"tenu","right_context":" responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"55","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"38","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public impos\u00e9es par la loi applicable et des r\u00e9parations ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"10","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-48","left_context":"\u00c0 l'exception des garanties d'ordre public ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" par la loi applicable et des r\u00e9parations impos\u00e9es par le r\u00e9gime de la responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un tiers en raison de la violation des garanties pr\u00e9vues par l'article 5 du pr\u00e9sent contrat, l'offrant ne sera en aucun cas tenu responsable vis-\u00e0-vis de l'acceptant, sur la base d'aucune th\u00e9orie l\u00e9gale ni en raison de aucun pr\u00e9judice direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, r\u00e9sultant de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat ou de l'utilisation de l'oeuvre, y compris dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'offrant avait connaissance de la possible existence d'un tel pr\u00e9judice. ","ID":"10","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-50","left_context":"Tout manquement aux termes du contrat par l'acceptant entra\u00eene la r\u00e9siliation automatique du contrat et la fin des droits qui en ","pivot":"d\u00e9coulent","right_context":". ","ID":"27","FORM":"d\u00e9coulent","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres dites deriv\u00e9es, ou d'oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"37","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-51","left_context":"Cependant, le contrat conserve ses effets envers les personnes physiques ou morales qui ont re\u00e7u de la part de l'acceptant, en ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat, la mise \u00e0 disposition d'oeuvres ","pivot":"dites","right_context":" deriv\u00e9es, ou d'oeuvres dites collectives, ceci tant qu'elles respectent pleinement leurs obligations. ","ID":"37","FORM":"dites","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-52","left_context":"Les sections 1, 2, 5, 6 et 7 du contrat continuent \u00e0 s'","pivot":"appliquer","right_context":" apr\u00e8s la r\u00e9siliation de celui-ci. ","ID":"18","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-52","left_context":"Les sections 1, 2, 5, 6 et 7 du contrat ","pivot":"continuent","right_context":" \u00e0 s'appliquer apr\u00e8s la r\u00e9siliation de celui-ci. ","ID":"15","FORM":"continuent","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-53","left_context":"Dans les limites ","pivot":"indiqu\u00e9es","right_context":" ci-dessus, le pr\u00e9sent contrat s'applique pendant toute la dur\u00e9e de protection de l'oeuvre selon le droit applicable. ","ID":"4","FORM":"indiqu\u00e9es","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions ","pivot":"d\u00e9crites","right_context":" ci-dessus. ","ID":"61","FORM":"d\u00e9crites","LEMMA":"d\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"60","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation ","pivot":"intervienne","right_context":" dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"57","FORM":"intervienne","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"53","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'","pivot":"appliquer","right_context":" dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"46","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"43","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat ","pivot":"continuera","right_context":" \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"43","FORM":"continuera","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"31","FORM":"accord\u00e9","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"9","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne doit pas ","pivot":"conduire","right_context":" \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"11","FORM":"conduire","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-55","left_context":"cependant, le recours \u00e0 cette option ne ","pivot":"doit","right_context":" pas conduire \u00e0 retirer les effets du pr\u00e9sent contrat (ou de tout contrat qui a \u00e9t\u00e9 ou doit \u00eatre accord\u00e9 selon les termes de ce contrat), et ce contrat continuera \u00e0 s'appliquer dans tous ses effets jusqu'\u00e0 ce que sa r\u00e9siliation intervienne dans les conditions d\u00e9crites ci-dessus. ","ID":"9","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"48","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-57","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique de l'oeuvre ou d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition de l'oeuvre dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"19","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre dite d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux ","pivot":"accord\u00e9s","right_context":" \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"48","FORM":"accord\u00e9s","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"47","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-58","left_context":"\u00c0 chaque reproduction ou communication au public par voie num\u00e9rique d'une oeuvre ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9riv\u00e9e par l'acceptant, l'offrant propose au b\u00e9n\u00e9ficiaire une offre de mise \u00e0 disposition du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'oeuvre originale dans des termes et conditions identiques \u00e0 ceux accord\u00e9s \u00e0 la partie acceptante dans le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"15","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-59","left_context":"Aucune limite, renonciation ou modification des termes ou dispositions du pr\u00e9sent contrat ne pourra \u00eatre ","pivot":"accept\u00e9e","right_context":" sans le consentement \u00e9crit et sign\u00e9 de la partie comp\u00e9tente. ","ID":"19","FORM":"accept\u00e9e","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-59","left_context":"Aucune limite, renonciation ou modification des termes ou dispositions du pr\u00e9sent contrat ne ","pivot":"pourra","right_context":" \u00eatre accept\u00e9e sans le consentement \u00e9crit et sign\u00e9 de la partie comp\u00e9tente. ","ID":"17","FORM":"pourra","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-60","left_context":"Ce contrat constitue le seul accord entre les parties \u00e0 propos de l'oeuvre ","pivot":"mise","right_context":" ici \u00e0 disposition. ","ID":"15","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-60","left_context":"Ce contrat ","pivot":"constitue","right_context":" le seul accord entre les parties \u00e0 propos de l'oeuvre mise ici \u00e0 disposition. ","ID":"3","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'existe aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat portant sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" ici. ","ID":"21","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'existe aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat ","pivot":"portant","right_context":" sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s ici. ","ID":"12","FORM":"portant","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-61","left_context":"Il n'","pivot":"existe","right_context":" aucun \u00e9l\u00e9ment annexe, accord suppl\u00e9mentaire ou mandat portant sur cette oeuvre en dehors des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s ici. ","ID":"3","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera tenu par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui pourrait ","pivot":"appara\u00eetre","right_context":" dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"12","FORM":"appara\u00eetre","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera tenu par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui ","pivot":"pourrait","right_context":" appara\u00eetre dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"11","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-62","left_context":"L'offrant ne sera ","pivot":"tenu","right_context":" par aucune disposition suppl\u00e9mentaire qui pourrait appara\u00eetre dans une quelconque communication en provenance de l'acceptant. ","ID":"5","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne peut \u00eatre modifi\u00e9 sans l'accord mutuel ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"11","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne peut \u00eatre ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":" sans l'accord mutuel \u00e9crit de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"6","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-63","left_context":"Ce contrat ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre modifi\u00e9 sans l'accord mutuel \u00e9crit de l'offrant et de l'Acceptant. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui ","pivot":"surviendrait","right_context":" en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"44","FORM":"surviendrait","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice ","pivot":"subi","right_context":", direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"33","FORM":"subi","LEMMA":"subir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que soit le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que ","pivot":"soit","right_context":" le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-65","left_context":"Creative Commons d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'acceptant ou de toute autre partie, quel que ","pivot":"soit","right_context":" le fondement l\u00e9gal de cette responsabilit\u00e9 et quel que soit le pr\u00e9judice subi, direct, indirect, mat\u00e9riel ou moral, qui surviendrait en rapport avec le pr\u00e9sent contrat. ","ID":"20","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-66","left_context":"Cependant, si Creative Commons s'est express\u00e9ment identifi\u00e9 comme offrant pour mettre une oeuvre \u00e0 disposition selon les termes de ce contrat, Creative Commons ","pivot":"jouira","right_context":" de tous les droits et obligations d'un offrant. ","ID":"27","FORM":"jouira","LEMMA":"jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins limit\u00e9es \u00e0 informer le public que l'oeuvre est ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"16","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-67","left_context":"\u00c0 l'exception des fins ","pivot":"limit\u00e9es","right_context":" \u00e0 informer le public que l'oeuvre est mise \u00e0 disposition sous CPCC, aucune des parties n'utilisera la marque \u00abCreative Commons\u00bb ou toute autre indication ou logo aff\u00e9rent sans le consentement pr\u00e9alable \u00e9crit de Creative Commons. ","ID":"7","FORM":"limit\u00e9es","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-68","left_context":"Toute utilisation autoris\u00e9e devra \u00eatre ","pivot":"effectu\u00e9e","right_context":" en conformit\u00e9 avec les lignes directrices de Creative Commons \u00e0 jour au moment de l'utilisation, telles qu'elles sont disponibles sur son site internet ou sur simple demande. ","ID":"6","FORM":"effectu\u00e9e","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-68","left_context":"Toute utilisation autoris\u00e9e ","pivot":"devra","right_context":" \u00eatre effectu\u00e9e en conformit\u00e9 avec les lignes directrices de Creative Commons \u00e0 jour au moment de l'utilisation, telles qu'elles sont disponibles sur son site internet ou sur simple demande. ","ID":"4","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-69","left_context":"Creative Commons peut \u00eatre ","pivot":"contact\u00e9","right_context":" \u00e0 Http: ","ID":"5","FORM":"contact\u00e9","LEMMA":"contacter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-69","left_context":"Creative Commons ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre contact\u00e9 \u00e0 Http: ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en ","pivot":"esp\u00e9rant","right_context":" que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"27","FORM":"esp\u00e9rant","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare reprise la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"interrompue","right_context":" le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"13","FORM":"interrompue","LEMMA":"interrompre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-71","left_context":"Je d\u00e9clare ","pivot":"reprise","right_context":" la session du Parlement europ\u00e9en qui avait \u00e9t\u00e9 interrompue le vendredi 17 d\u00e9cembre dernier et je vous renouvelle tous mes voeux en esp\u00e9rant que vous avez pass\u00e9 de bonnes vacances. ","ID":"3","FORM":"reprise","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"touch\u00e9s","right_context":". ","ID":"46","FORM":"touch\u00e9s","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En attendant, je ","pivot":"souhaiterais","right_context":", comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"5","FORM":"souhaiterais","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-73","left_context":"En ","pivot":"attendant","right_context":", je souhaiterais, comme un certain nombre de coll\u00e8gues me l'ont demand\u00e9, que nous observions une minute de silence pour toutes les victimes, des temp\u00eates notamment, dans les diff\u00e9rents pays de l'Union Europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"attendant","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-77","left_context":"Vous avez probablement appris par la presse et par la t\u00e9l\u00e9vision que plusieurs attentats \u00e0 la bombe et crimes ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"perp\u00e9tr\u00e9s","right_context":" au Sri Lanka. ","ID":"22","FORM":"perp\u00e9tr\u00e9s","LEMMA":"perp\u00e9trer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-77","left_context":"Vous avez probablement ","pivot":"appris","right_context":" par la presse et par la t\u00e9l\u00e9vision que plusieurs attentats \u00e0 la bombe et crimes ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s au Sri Lanka. ","ID":"4","FORM":"appris","LEMMA":"apprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y ","pivot":"a","right_context":" quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"30","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"28","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui vient d'\u00eatre ","pivot":"assassin\u00e9e","right_context":" au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"10","FORM":"assassin\u00e9e","LEMMA":"assassiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-78","left_context":"L'une des personnes qui ","pivot":"vient","right_context":" d'\u00eatre assassin\u00e9e au Sri Lanka est M. Kumar Ponnambalam, qui avait rendu visite au parlement europ\u00e9en il y a quelques mois \u00e0 peine. ","ID":"7","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne pensez-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il ","pivot":"conviendrait","right_context":" d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"12","FORM":"conviendrait","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-79","left_context":"Ne ","pivot":"pensez","right_context":"-vous pas, madame la pr\u00e9sidente, qu'il conviendrait d'\u00e9crire une lettre au pr\u00e9sident du Sri Lanka pour lui communiquer que le parlement d\u00e9plore les morts violentes, dont celle de M. Ponnambalam, et pour l'inviter instamment \u00e0 faire tout ce qui est en son pouvoir pour chercher une r\u00e9conciliation pacifique et mettre un terme \u00e0 cette situation particuli\u00e8rement difficile. ","ID":"2","FORM":"pensez","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-81","left_context":"Si l'assembl\u00e9e en est d'accord, je ","pivot":"ferai","right_context":" comme M. Evans l'a sugg\u00e9r\u00e9. ","ID":"10","FORM":"ferai","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-83","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" vous demander un conseil au sujet de l'article 143, qui concerne l'irrecevabilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-84","left_context":"Ma question ","pivot":"porte","right_context":" sur un sujet qui est \u00e0 l'ordre du jour du jeudi et que je soul\u00e8verai donc une nouvelle fois. ","ID":"3","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais savoir si l'on ","pivot":"peut","right_context":" avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"6","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je voudrais ","pivot":"savoir","right_context":" si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"3","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-87","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" savoir si l'on peut avancer une objection de ce type \u00e0 ce qui n'est qu'un rapport, pas une proposition l\u00e9gislative, et si je suis habilit\u00e9 \u00e0 le faire ce jeudi. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-88","left_context":"C'est exactement \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vous ","pivot":"pourrez","right_context":", en effet, si vous le souhaitez, soulever cette question, c'est-\u00e0-dire jeudi avant le d\u00e9but de la pr\u00e9sentation du rapport. ","ID":"10","FORM":"pourrez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se d\u00e9roule la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans appel\u00e9 Hicks, a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"fix\u00e9e","right_context":", malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"45","FORM":"fix\u00e9e","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-89","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, alors que se d\u00e9roule la premi\u00e8re session de l'ann\u00e9e du parlement europ\u00e9en, l'ex\u00e9cution d'un condamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas aux \u00c9tats-Unis, un jeune homme de 34 ans ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" Hicks, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e, malheureusement, \u00e0 jeudi prochain. ","ID":"40","FORM":"appel\u00e9","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant ","pivot":"jouer","right_context":" le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"43","FORM":"jouer","LEMMA":"jouer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment exprim\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'","pivot":"intervenir","right_context":" aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"25","FORM":"intervenir","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-90","left_context":"Cependant, je vous demande, conform\u00e9ment \u00e0 l'orientation d\u00e9sormais constamment ","pivot":"exprim\u00e9e","right_context":" par le parlement europ\u00e9en et toute la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, d'intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident et du gouverneur du Texas, monsieur Bush, en faisant jouer le prestige de votre mandat et de l'institution que vous repr\u00e9sentez, car c'est monsieur Bush qui a le pouvoir de suspendre la condamnation \u00e0 mort et de gracier le condamn\u00e9. ","ID":"13","FORM":"exprim\u00e9e","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-94","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" attirer votre attention sur un cas dont s'est r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9 le parlement. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous r\u00e9jouissons tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait prononc\u00e9 sa lib\u00e9ration et ait clairement ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"20","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-95","left_context":"Nous nous ","pivot":"r\u00e9jouissons","right_context":" tous, dans cette enceinte, que le tribunal ait prononc\u00e9 sa lib\u00e9ration et ait clairement \u00e9tabli qu'en Russie aussi, l'acc\u00e8s aux informations environnementales \u00e9tait un droit constitutionnel. ","ID":"3","FORM":"r\u00e9jouissons","LEMMA":"r\u00e9jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau ","pivot":"mis","right_context":" en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"12","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se fait qu'il ","pivot":"semblerait","right_context":" \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"8","FORM":"semblerait","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-96","left_context":"Cependant, il se ","pivot":"fait","right_context":" qu'il semblerait \u00eatre \u00e0 nouveau mis en accusation, le minist\u00e8re public ayant interjet\u00e9 appel. ","ID":"5","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes ","pivot":"concern\u00e9s","right_context":" par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"60","FORM":"concern\u00e9s","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous savons, et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y ","pivot":"compris","right_context":" lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"18","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-97","left_context":"Nous ","pivot":"savons","right_context":", et nous l'avons d'ailleurs \u00e9tabli dans de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9solutions - y compris lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode de session de l'ann\u00e9e derni\u00e8re -, que ce cas n'est pas seulement de nature juridique et qu'il est faux d'accuser Alexandre Nikitin d'activit\u00e9 criminelle et de trahison car nous sommes concern\u00e9s par ses r\u00e9sultats et nous en profitons. ","ID":"2","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'est pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui ","pivot":"d\u00e9coule","right_context":" des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"47","FORM":"d\u00e9coule","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"45","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-98","left_context":"Ces r\u00e9sultats forment la base des programmes europ\u00e9ens de protection de la mer de Barents et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je vous prie d'examiner un projet de lettre vous d\u00e9peignant les faits essentiels de cette affaire et de communiquer \u00e0 la Russie la position qui d\u00e9coule des d\u00e9cisions du parlement. ","ID":"19","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 ","pivot":"augment\u00e9","right_context":" de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"41","FORM":"augment\u00e9","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-100","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord vous f\u00e9liciter pour avoir tenu parole car en effet, en cette premi\u00e8re p\u00e9riode de session, en cette nouvelle ann\u00e9e, le nombre de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de mani\u00e8re significative dans nos locaux. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-101","left_context":"Toutefois, madame la pr\u00e9sidente, ce que j'avais demand\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":". ","ID":"16","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de faire le n\u00e9cessaire pour que nous puissions ","pivot":"disposer","right_context":" d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"15","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-102","left_context":"Je vous demande donc \u00e0 nouveau de faire le n\u00e9cessaire pour que nous ","pivot":"puissions","right_context":" disposer d'une cha\u00eene n\u00e9erlandaise. ","ID":"14","FORM":"puissions","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-103","left_context":"Madame Plooij-Van Gorsel, je ","pivot":"peux","right_context":" vous dire que cette question est \u00e0 l'ordre du jour de la r\u00e9union des questeurs de mercredi. ","ID":"8","FORM":"peux","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-104","left_context":"Elle sera, je l'esp\u00e8re, ","pivot":"examin\u00e9e","right_context":" dans un esprit positif. ","ID":"8","FORM":"examin\u00e9e","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-105","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le parlement ne se conforme pas \u00e0 la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 qu'il vote? ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-106","left_context":"Comment se fait-il que aucun test de qualit\u00e9 de l'air n'ait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":" dans ce b\u00e2timent depuis notre \u00e9lection? ","ID":"16","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-106","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que aucun test de qualit\u00e9 de l'air n'ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans ce b\u00e2timent depuis notre \u00e9lection? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-107","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que le comit\u00e9 de sant\u00e9 et d'hygi\u00e8ne ne se soit plus r\u00e9uni depuis 1998? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-108","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que nous n'ayons jamais fait d'exercice d'\u00e9vacuation dans les b\u00e2timents du parlement de Bruxelles et de Strasbourg? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-109","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'il n'y ait pas de consignes en cas d'incendie? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-110","left_context":"Comment se fait-il que les escaliers n'aient pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"am\u00e9lior\u00e9s","right_context":" depuis mon accident? ","ID":"12","FORM":"am\u00e9lior\u00e9s","LEMMA":"am\u00e9liorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-110","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il que les escaliers n'aient pas \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s depuis mon accident? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-111","left_context":"Comment se ","pivot":"fait","right_context":"-il qu'l'on ne respecte pas les zones non fumeurs? ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je vais v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"20","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je vais ","pivot":"v\u00e9rifier","right_context":" si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"11","FORM":"v\u00e9rifier","LEMMA":"v\u00e9rifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-112","left_context":"Madame Lynne, vous avez parfaitement raison et je ","pivot":"vais","right_context":" v\u00e9rifier si tout cela n'a effectivement pas \u00e9t\u00e9 fait. ","ID":"10","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"24","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je vais soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs ","pivot":"auront","right_context":" \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"20","FORM":"auront","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-113","left_context":"Je ","pivot":"vais","right_context":" soumettre \u00e9galement le probl\u00e8me au coll\u00e8ge des questeurs et je suis certaine que nos questeurs auront \u00e0 cure de faire en sorte que nous respections la r\u00e9glementation qu'en effet nous votons. ","ID":"2","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions pr\u00e9sent\u00e9 quelques questions sur certaines opinions exprim\u00e9es par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et ","pivot":"publi\u00e9es","right_context":" dans un journal espagnol. ","ID":"29","FORM":"publi\u00e9es","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-114","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, mme D\u00edez Gonz\u00e1lez et moi-m\u00eame avions pr\u00e9sent\u00e9 quelques questions sur certaines opinions ","pivot":"exprim\u00e9es","right_context":" par la vice-pr\u00e9sidente, mme De Palacio, et publi\u00e9es dans un journal espagnol. ","ID":"17","FORM":"exprim\u00e9es","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas inclues \u00e0 l'ordre du jour, avan\u00e7ant que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"apport\u00e9es","right_context":" lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"23","FORM":"apport\u00e9es","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-115","left_context":"Les services comp\u00e9tents ne les ont pas inclues \u00e0 l'ordre du jour, ","pivot":"avan\u00e7ant","right_context":" que des r\u00e9ponses avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente session. ","ID":"16","FORM":"avan\u00e7ant","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-117","left_context":"Les questions auxquelles on a r\u00e9pondu pr\u00e9c\u00e9demment se rapportaient \u00e0 l'intervention de mme de Palacio dans un dossier pr\u00e9cis, et non aux d\u00e9clarations ","pivot":"parues","right_context":" dans le journal Abc du 18 novembre dernier. ","ID":"27","FORM":"parues","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-120","left_context":"Donc, nous ","pivot":"allons","right_context":" revoir cela tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour que tout soit bien en ordre. ","ID":"4","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a ","pivot":"souscrit","right_context":" \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"52","FORM":"souscrit","LEMMA":"souscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de ","pivot":"refuser","right_context":" de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"29","FORM":"refuser","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision ","pivot":"prise","right_context":" aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"26","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais savoir si cette semaine, le parlement ","pivot":"va","right_context":" envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"14","FORM":"va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Number=Sing|Person=2|Tense=Pres","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais ","pivot":"savoir","right_context":" si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"7","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-121","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" savoir si cette semaine, le parlement va envoyer un message clair exprimant son m\u00e9contentement quant \u00e0 la d\u00e9cision prise aujourd'hui de refuser de renouveler l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie, alors que par le pass\u00e9, le parlement a souscrit \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 \u00e0 l'embargo sur les armes \u00e0 destination de l'Indon\u00e9sie. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement devrait d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"14","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-123","left_context":"Le parlement ","pivot":"devrait","right_context":" d\u00e8s lors envoyer un message en ce sens, \u00e9tant donn\u00e9 qu'une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s le souhaite. ","ID":"3","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-124","left_context":"En ","pivot":"refusant","right_context":" de prolonger l'embargo, les \u00e9tats membres font preuve d'irresponsabilit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"refusant","LEMMA":"refuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-126","left_context":"Nous ne savons pas ce qui se ","pivot":"passe","right_context":". ","ID":"8","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-127","left_context":"En tout cas, cette question ne ","pivot":"figure","right_context":" pas pour l'instant parmi les demandes d'urgence pour jeudi prochain. ","ID":"8","FORM":"figure","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-129","left_context":"Cet engagement est important dans la mesure o\u00f9 la commission est un organisme qui d\u00e9tient, conform\u00e9ment aux trait\u00e9s, le monopole de l'initiative et qui, par cons\u00e9quent, ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" pour l'essentiel quelle sera l'activit\u00e9 politique et l\u00e9gislative de ce parlement au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. ","ID":"33","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc \u00e9coul\u00e9 suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous ","pivot":"puissions","right_context":" en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"20","FORM":"puissions","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-132","left_context":"Il s'est donc ","pivot":"\u00e9coul\u00e9","right_context":" suffisamment de temps pour que la commission pr\u00e9pare son programme et pour que nous puissions en prendre connaissance et l'expliquer aux citoyens. ","ID":"5","FORM":"\u00e9coul\u00e9","LEMMA":"\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous rappelle la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle recommandait que la proposition soit ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9e","right_context":" dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"21","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-133","left_context":"En ce sens, je vous rappelle la r\u00e9solution du 15 septembre, laquelle ","pivot":"recommandait","right_context":" que la proposition soit pr\u00e9sent\u00e9e dans les plus brefs d\u00e9lais. ","ID":"16","FORM":"recommandait","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions ","pivot":"prises","right_context":" en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"38","FORM":"prises","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de ","pivot":"corroborer","right_context":" et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"32","FORM":"corroborer","LEMMA":"corroborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont n\u00e9s en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se ","pivot":"servent","right_context":" d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"24","FORM":"servent","LEMMA":"servir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-134","left_context":"Les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits la semaine derni\u00e8re \u00ad qui sont ","pivot":"n\u00e9s","right_context":" en marge de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents et se servent d'elle dans le seul but de corroborer et de ratifier des d\u00e9cisions prises en dehors de celle-ci \u00ad cr\u00e9ent un dilemme: ","ID":"13","FORM":"n\u00e9s","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'","pivot":"agir","right_context":" de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"59","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"47","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous ","pivot":"croyons","right_context":" que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"29","FORM":"croyons","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous ","pivot":"pensons","right_context":" qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"19","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chir","right_context":", nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"16","FORM":"r\u00e9fl\u00e9chir","LEMMA":"r\u00e9fl\u00e9chir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour ","pivot":"d\u00e9battre","right_context":" et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"13","FORM":"d\u00e9battre","LEMMA":"d\u00e9battre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe estimant qu'un parlement est l\u00e0 pour ","pivot":"\u00e9couter","right_context":", pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"10","FORM":"\u00e9couter","LEMMA":"\u00e9couter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-136","left_context":"Mon groupe ","pivot":"estimant","right_context":" qu'un parlement est l\u00e0 pour \u00e9couter, pour d\u00e9battre et pour r\u00e9fl\u00e9chir, nous pensons qu'aucune raison ne justifie cet ajournement et nous croyons que si la commission est en mesure de le pr\u00e9senter, nous avons parfaitement le temps pour r\u00e9tablir l'accord original entre le parlement et la commission et d'agir de mani\u00e8re responsable vis-\u00e0-vis de nos concitoyennes et concitoyens. ","ID":"3","FORM":"estimant","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-137","left_context":"sous pr\u00e9texte qu'il n'y a pas de texte, on refuse d'une part le droit du pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 s'","pivot":"exprimer","right_context":" dans ce Parlement et, d'autre part, la tenue d'un d\u00e9bat sur une r\u00e9forme dont le Parlement ne conna\u00eet pas les textes. ","ID":"27","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de demander \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on ","pivot":"proc\u00e8de","right_context":" ensuite au vote. ","ID":"23","FORM":"proc\u00e8de","LEMMA":"proc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-138","left_context":"Je vous prie d\u00e8s lors, madame la pr\u00e9sidente, de ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 la commission de s'exprimer maintenant et que l'on proc\u00e8de ensuite au vote. ","ID":"12","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne ","pivot":"disposaient","right_context":" pas du vote du groupe de travail. ","ID":"63","FORM":"disposaient","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour r\u00e9pondre aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste ","pivot":"aimeraient","right_context":" \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"29","FORM":"aimeraient","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-140","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, pour ","pivot":"r\u00e9pondre","right_context":" aux rires que j'entends parmi les socialistes, on m'a dit que de larges pans du groupe socialiste aimeraient \u00e9galement supprimer ce point de l'ordre du jour car lors du scrutin au sein de la conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents, les coll\u00e8gues responsables du groupe socialiste ne disposaient pas du vote du groupe de travail. ","ID":"6","FORM":"r\u00e9pondre","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-141","left_context":"Je ne ","pivot":"sais","right_context":" si cette information est correcte mais quoi qu'il en soit, le groupe PPE-DE vous saurait gr\u00e9 de supprimer ce point de l'ordre du jour car le parlement s'est en effet maintes fois saisi de cette question. ","ID":"3","FORM":"sais","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-142","left_context":"Des d\u00e9cisions ","pivot":"existent","right_context":" qui s'opposent \u00e0 une telle taxe. ","ID":"3","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'est pourquoi mon groupe demande que ce point soit ","pivot":"retir\u00e9","right_context":" de l'ordre du jour. ","ID":"11","FORM":"retir\u00e9","LEMMA":"retirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'est pourquoi mon groupe ","pivot":"demande","right_context":" que ce point soit retir\u00e9 de l'ordre du jour. ","ID":"6","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-143","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi mon groupe demande que ce point soit retir\u00e9 de l'ordre du jour. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-146","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" d'abord souligner le manque de logique de M. Poettering. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-147","left_context":"Ce n'est pas ","pivot":"demander","right_context":" beaucoup. ","ID":"5","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-147","left_context":"Ce n'","pivot":"est","right_context":" pas demander beaucoup. ","ID":"3","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons voter sur la demande du groupe PPE-DE ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"13","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous allons ","pivot":"voter","right_context":" sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"3","FORM":"voter","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-148","left_context":"Nous ","pivot":"allons","right_context":" voter sur la demande du groupe PPE-DE visant \u00e0 retirer la question orale concernant l'imp\u00f4t sur le capital de l'ordre du jour. ","ID":"2","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je voudrais remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il ","pivot":"vient","right_context":" de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"17","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-150","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" remercier M. Poettering pour le coup de publicit\u00e9 qu'il vient de donner \u00e0 ce d\u00e9bat. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-154","left_context":"Les modifications n'ont pas lieu d'","pivot":"\u00eatre","right_context":". ","ID":"8","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-155","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, lors du dernier vote \u00ad et je m'en remets \u00e0 votre d\u00e9cision sur ce sujet - sur la question du plan strat\u00e9gique de la commission, j'ai ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" que je demandais la parole avant le vote au nom de mon groupe. ","ID":"36","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-158","left_context":"Il serait utile de consigner au proc\u00e8s-verbal du parlement la mani\u00e8re dont les gens per\u00e7oivent ce que nous ","pivot":"venons","right_context":" de faire, \u00e0 la lumi\u00e8re de leur propre analyse politique. ","ID":"21","FORM":"venons","LEMMA":"vendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en ","pivot":"rester","right_context":" l\u00e0. ","ID":"20","FORM":"rester","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous ","pivot":"devrions","right_context":" donc en rester l\u00e0. ","ID":"17","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9, la d\u00e9cision est ","pivot":"tomb\u00e9e","right_context":" et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"14","FORM":"tomb\u00e9e","LEMMA":"tomber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-160","left_context":"Je le d\u00e9plore mais le vote a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"effectu\u00e9","right_context":", la d\u00e9cision est tomb\u00e9e et nous devrions donc en rester l\u00e0. ","ID":"9","FORM":"effectu\u00e9","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela \u00e9tant, je crois que les positions sont bien claires et elles seront ","pivot":"consign\u00e9es","right_context":" au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"15","FORM":"consign\u00e9es","LEMMA":"consigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela \u00e9tant, je ","pivot":"crois","right_context":" que les positions sont bien claires et elles seront consign\u00e9es au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"5","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-161","left_context":"Cela ","pivot":"\u00e9tant","right_context":", je crois que les positions sont bien claires et elles seront consign\u00e9es au proc\u00e8s-verbal. ","ID":"2","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es ","pivot":"pourront","right_context":" demander des modifications. ","ID":"27","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui estimeront que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien ","pivot":"expliqu\u00e9es","right_context":" pourront demander des modifications. ","ID":"26","FORM":"expliqu\u00e9es","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-162","left_context":"Lorsque nous adopterons demain le proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance d'aujourd'hui, les coll\u00e8gues qui ","pivot":"estimeront","right_context":" que les positions n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment bien expliqu\u00e9es pourront demander des modifications. ","ID":"16","FORM":"estimeront","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-164","left_context":"Bien ","pivot":"entendu","right_context":", le proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de demain tiendra compte de toutes les explications compl\u00e9mentaires. ","ID":"2","FORM":"entendu","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je crois que c'est une meilleure formule que de ","pivot":"proc\u00e9der","right_context":" maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous entra\u00eeneraient tr\u00e8s loin. ","ID":"11","FORM":"proc\u00e9der","LEMMA":"proc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-165","left_context":"Je ","pivot":"crois","right_context":" que c'est une meilleure formule que de proc\u00e9der maintenant \u00e0 des explications de vote qui nous entra\u00eeneraient tr\u00e8s loin. ","ID":"2","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-166","left_context":"Monsieur Cox, monsieur H\u00e4nsch, ","pivot":"est","right_context":"-ce que cela vous convient? ","ID":"7","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'ai et n'aurai aucune objection \u00e0 ","pivot":"formuler","right_context":". ","ID":"25","FORM":"formuler","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-167","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, si le proc\u00e8s-verbal refl\u00e8te correctement le vote de mon groupe, je n'","pivot":"ai","right_context":" et n'aurai aucune objection \u00e0 formuler. ","ID":"18","FORM":"ai","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-168","left_context":"Si votre d\u00e9cision est que je ne ","pivot":"puis","right_context":" pas donner d'explication de vote, je l'accepte, mais avec certaines r\u00e9serves. ","ID":"8","FORM":"puis","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-169","left_context":"S'il ne refl\u00e8te pas bien les positions, nous ","pivot":"pourrons","right_context":" \u00e9ventuellement le corriger. ","ID":"11","FORM":"pourrons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-170","left_context":"(Le parlement adopte l'ordre des travaux ainsi ","pivot":"modifi\u00e9","right_context":"). ","ID":"11","FORM":"modifi\u00e9","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin ","pivot":"tourne","right_context":" \u00e0 la catastrophe. ","ID":"99","FORM":"tourne","LEMMA":"tourner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"92","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il ","pivot":"arrive","right_context":" trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"92","FORM":"arrive","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"56","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"54","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre ","pivot":"parler","right_context":" de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"22","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne pouvons pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 ","pivot":"entendre","right_context":" parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"21","FORM":"entendre","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-171","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" pas - nous n'avons pas le droit - de nous r\u00e9signer \u00e0 entendre parler de plus en plus souvent d'accidents qui provoquent, sur les routes, les voies ferr\u00e9es et navigables, des d\u00e9g\u00e2ts importants \u00e9galement imputables au fait que les personnes concern\u00e9es ne prennent pas assez au s\u00e9rieux le transport de marchandises dangereuses ou que par ignorance ou par manque de formation du chauffeur ou de la personne responsable des divers moyens de transport, il arrive trop souvent qu'un accident b\u00e9nin tourne \u00e0 la catastrophe. ","ID":"7","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions ","pivot":"provoqu\u00e9es","right_context":" par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"64","FORM":"provoqu\u00e9es","LEMMA":"provoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"63","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a ","pivot":"co\u00fbt\u00e9","right_context":" de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"36","FORM":"co\u00fbt\u00e9","LEMMA":"co\u00fbter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je pense qu'il en ","pivot":"est","right_context":" de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"12","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-172","left_context":"En tant qu'Autrichien - mais je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il en est de m\u00eame pour nous tous -, j'ai encore un souvenir vivace de la catastrophe qui, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, a co\u00fbt\u00e9 de nombreuses vies dans le tunnel du Tauern et impos\u00e9 par la suite, pendant de nombreux mois, des travaux de reconstruction des destructions provoqu\u00e9es par cet incendie, travaux dont l'impact financier a \u00e9t\u00e9 gigantesque. ","ID":"8","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre ","pivot":"fait","right_context":". ","ID":"52","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre fait. ","ID":"7","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien ","pivot":"form\u00e9s","right_context":" en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"34","FORM":"form\u00e9s","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes doit \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de ","pivot":"disposer","right_context":" de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"30","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-176","left_context":"Notre r\u00e9ponse \u00e0 de telles catastrophes ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre la pr\u00e9vention et le projet de directive qui nous est soumis nous permet de cr\u00e9er une base importante en vue de disposer de responsables bien form\u00e9s en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et, dans le m\u00eame temps, de faire ce qui doit \u00eatre fait. ","ID":"7","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne devrions vraiment pas nous contenter de faire ","pivot":"\u00e9voluer","right_context":" le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"\u00e9voluer","LEMMA":"\u00e9voluer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-177","left_context":"Nous ne ","pivot":"devrions","right_context":" vraiment pas nous contenter de faire \u00e9voluer le droit europ\u00e9en vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient ","pivot":"appliqu\u00e9s","right_context":". ","ID":"46","FORM":"appliqu\u00e9s","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons ","pivot":"veiller","right_context":" \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"veiller","LEMMA":"veiller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous ","pivot":"devons","right_context":" veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous devons \u00e9galement ","pivot":"veiller","right_context":", de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"4","FORM":"veiller","LEMMA":"veiller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-178","left_context":"Nous ","pivot":"devons","right_context":" \u00e9galement veiller, de mani\u00e8re cons\u00e9quente, \u00e0 ce que les \u00e9tats membres respectent les d\u00e9lais de mise en oeuvre de nos projets et, chose plus importante encore, nous devons veiller \u00e0 ce que par la suite, ces projets soient appliqu\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":". ","ID":"35","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y ","pivot":"a","right_context":" encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"31","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne pouvons pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ","pivot":"ignorer","right_context":" qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"19","FORM":"ignorer","LEMMA":"ignorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-180","left_context":"nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" pas nous contenter de combler une des carences du r\u00e9seau de s\u00e9curit\u00e9 et ignorer qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des transports, il y a encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ","ID":"3","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'invite et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne ","pivot":"devions","right_context":" plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"45","FORM":"devions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-181","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, j'","pivot":"invite","right_context":" et je prie la commissaire responsable, pr\u00e9sente parmi nous, de nous pr\u00e9senter d\u00e8s que possible un texte de nature \u00e0 augmenter \u00e0 l'avenir la s\u00e9curit\u00e9 dans les tunnels afin qu'en Europe, nous ne devions plus faire face \u00e0 des catastrophes d'une telle ampleur. ","ID":"6","FORM":"invite","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-182","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" avant tout remercier M. Koch de son rapport dans la question de la s\u00e9curit\u00e9 des transports occupe une place centrale. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il ","pivot":"faut","right_context":" que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"79","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"73","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est ","pivot":"garantie","right_context":" d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"73","FORM":"garantie","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"65","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons ","pivot":"croire","right_context":" que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"65","FORM":"croire","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"64","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous produits au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne ","pivot":"pouvons","right_context":" croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"64","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"60","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-185","left_context":"l'accident ferroviaire de Paddington, \u00e0 Londres, l'effroyable accident ferroviaire en Norv\u00e8ge, les deux accidents d'avion transportant des passagers de l'Union Europ\u00e9enne et la catastrophe naturelle de l'Erika, au large de laBretagne \u00ad ces \u00e9v\u00e9nements s'\u00e9tant tous ","pivot":"produits","right_context":" au cours des quatre derniers mois \u00ad nous rappellent que nous ne pouvons croire que la s\u00e9curit\u00e9 des transports est garantie d'office et qu'il faut que les responsables de la protection de la population soient extr\u00eamement motiv\u00e9s et qualifi\u00e9s. ","ID":"49","FORM":"produits","LEMMA":"produire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"60","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a signal\u00e9 au parlement que la position commune du conseil retient six des dix amendements au texte ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"24","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-186","left_context":"Le rapporteur a ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" au parlement que la position commune du conseil retient six des dix amendements au texte pr\u00e9sent\u00e9s par le parlement en premi\u00e8re lecture, ainsi que la teneur des autres amendements du parlement. ","ID":"4","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et esp\u00e8re que la l\u00e9gislation sera rapidement ","pivot":"promulgu\u00e9e","right_context":", qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"17","FORM":"promulgu\u00e9e","LEMMA":"promulguer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-187","left_context":"En cons\u00e9quence, mon groupe soutiendra la position commune et ","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" que la l\u00e9gislation sera rapidement promulgu\u00e9e, qui nous fournira un outil de plus dans notre lutte pour que le transport au sein de l'union atteigne le plus haut niveau de s\u00e9curit\u00e9 possible. ","ID":"11","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-188","left_context":"Mon groupe soutiendra d'ailleurs toute initiative ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des transports. ","ID":"8","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-189","left_context":"Il nous reste encore beaucoup \u00e0 ","pivot":"faire","right_context":" en la mati\u00e8re, comme le montre l'actualit\u00e9. ","ID":"7","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-190","left_context":"Madame la pr\u00e9sidente, je ","pivot":"voudrais","right_context":" faire quelques remarques. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-191","left_context":"Je ","pivot":"tiens","right_context":" d'abord \u00e0 remercier le rapporteur pour son travail technique extr\u00eamement pr\u00e9cis dans ce dossier et ensuite la Commission pour la proposition qu'elle a formul\u00e9e. ","ID":"2","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-192","left_context":"Il s'","pivot":"agit","right_context":" de l'harmonisation des exigences des examens, mais \u00e9galement des exigences minimales. ","ID":"3","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-194","left_context":"C'est important mais le respect de ces mesures l'est tout autant et il y a naturellement plusieurs raisons pour lesquelles nous ","pivot":"devons","right_context":" y pr\u00eater une attention particuli\u00e8re. ","ID":"24","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate men\u00e9e dans des ports belges, finnois et japonais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement ","pivot":"d\u00e9charg\u00e9s","right_context":". ","ID":"33","FORM":"d\u00e9charg\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate men\u00e9e dans des ports belges, finnois et japonais a ","pivot":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","right_context":" que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement d\u00e9charg\u00e9s. ","ID":"16","FORM":"r\u00e9v\u00e9l\u00e9","LEMMA":"r\u00e9v\u00e9ler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-196","left_context":"En outre, une enqu\u00eate ","pivot":"men\u00e9e","right_context":" dans des ports belges, finnois et japonais a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 50 pour cent des conteneurs avec un chargement partiellement dangereux n'\u00e9taient pas correctement d\u00e9charg\u00e9s. ","ID":"6","FORM":"men\u00e9e","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous examinons la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises doivent ","pivot":"disposer","right_context":" d'un tel conseiller. ","ID":"25","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-198","left_context":"Si nous examinons la situation des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, depuis le 1er janvier, dans certains pays, les entreprises ","pivot":"doivent","right_context":" disposer d'un tel conseiller. ","ID":"24","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-199","left_context":"Le respect de ce principe pose d'importants probl\u00e8mes actuellement, notamment pour les entreprises moins importantes qui ne ","pivot":"peuvent","right_context":" se le permettre financi\u00e8rement. ","ID":"20","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles ","pivot":"vont","right_context":" la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"2","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles vont soit se ","pivot":"d\u00e9barrasser","right_context":" de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9barrasser","LEMMA":"d\u00e9barrasser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-200","left_context":"Elles ","pivot":"vont","right_context":" soit se d\u00e9barrasser de leur cargaison, soit elles vont la m\u00e9langer avec d'autres cargaisons, ce qui engendre une s\u00e9rie de probl\u00e8mes. ","ID":"2","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on demande que ces activit\u00e9s soient d\u00e9velopp\u00e9es sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement ","pivot":"reprises","right_context":" dans des certificats ISO 9002. ","ID":"28","FORM":"reprises","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on demande que ces activit\u00e9s soient ","pivot":"d\u00e9velopp\u00e9es","right_context":" sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement reprises dans des certificats ISO 9002. ","ID":"11","FORM":"d\u00e9velopp\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-201","left_context":"Pour cette raison, on ","pivot":"demande","right_context":" que ces activit\u00e9s soient d\u00e9velopp\u00e9es sous la forme de rapports annuels, d'analyses d'entreprises et qu'elles soient \u00e9ventuellement reprises dans des certificats ISO 9002. ","ID":"6","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est fait, il s'","pivot":"agit","right_context":" encore d'en assurer le respect. ","ID":"8","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-202","left_context":"Le travail est ","pivot":"fait","right_context":", il s'agit encore d'en assurer le respect. ","ID":"4","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-203","left_context":"Je me ","pivot":"permets","right_context":" de soulever un dernier point. ","ID":"3","FORM":"permets","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils ","pivot":"adh\u00e9reront","right_context":" aux conventions en vigueur. ","ID":"44","FORM":"adh\u00e9reront","LEMMA":"adh\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il convient \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'","pivot":"est","right_context":" que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"25","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-204","left_context":"En ce qui concerne ce respect, il ","pivot":"convient","right_context":" \u00e9galement de conclure des accords satisfaisants avec les pays d'Europe orientale car ce n'est que le 1er juillet 2001, dans un peu plus d'un an et demi, qu'ils adh\u00e9reront aux conventions en vigueur. ","ID":"9","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous devrions faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"30","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-206","left_context":"Ce n'est pas grave en soi, mais ce que nous ","pivot":"devrions","right_context":" faire, c'est accorder la priorit\u00e9 aux aspects de la s\u00e9curit\u00e9 des marchandises transport\u00e9es par route, par rail ou par voie navigable et pr\u00e9senter aussit\u00f4t que possible cette partie de l'acquis aux pays candidats. ","ID":"13","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont soumis \u00e0 ces risques doivent ","pivot":"satisfaire","right_context":" \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"12","FORM":"satisfaire","LEMMA":"satisfaire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont soumis \u00e0 ces risques ","pivot":"doivent","right_context":" satisfaire \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"11","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-209","left_context":"Par cons\u00e9quent, ceux qui sont ","pivot":"soumis","right_context":" \u00e0 ces risques doivent satisfaire \u00e0 des exigences strictes. ","ID":"7","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes impos\u00e9es \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, ","pivot":"semblent","right_context":" suffisamment ad\u00e9quates pour informer les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"18","FORM":"semblent","LEMMA":"sembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-210","left_context":"Les normes ","pivot":"impos\u00e9es","right_context":" \u00e0 cet effet dans une autre directive, 95\/35\/CE, semblent suffisamment ad\u00e9quates pour informer les gens de mani\u00e8re responsable de l'organisation du transport de marchandises dangereuses. ","ID":"3","FORM":"impos\u00e9es","LEMMA":"imposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-211","left_context":"Je suis ravi qu'il y ait \u00e9galement un accord avec le conseil concernant les normes minimales pour leurs examens, m\u00eame si j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des normes fixes et ","pivot":"uniformis\u00e9es","right_context":", afin d'avoir des dipl\u00f4mes et des examens internationaux identiques. ","ID":"31","FORM":"uniformis\u00e9es","LEMMA":"uniformiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-212","left_context":"Toutefois, cela ne ","pivot":"para\u00eet","right_context":" pas r\u00e9alisable. ","ID":"5","FORM":"para\u00eet","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne ","pivot":"peut","right_context":" plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour conclure, l'amendement ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"6","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-213","left_context":"Pour ","pivot":"conclure","right_context":", l'amendement propos\u00e9 par le rapporteur est on ne peut plus logique et je le soutiens avec joie. ","ID":"2","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-214","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord f\u00e9liciter notre coll\u00e8gue Koch pour ses rapports, qui pour \u00eatre techniques, n'en sont pas moins d'une tr\u00e8s grande importance pour la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"13","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-215","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9mettre quelques rares remarques. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne ","pivot":"demeurera","right_context":" pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"20","FORM":"demeurera","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je voudrais tout d'abord ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"6","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-216","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord demander \u00e0 Mme la commissaire - et je suis convaincu que mon vu ne demeurera pas lettre morte - qu'on accorde une plus grande attention \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9, que ce soit sur la route, sur les voies navigables ou en mer. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a ","pivot":"r\u00e9agi","right_context":" assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"31","FORM":"r\u00e9agi","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je consid\u00e8re que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9e","right_context":" le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a r\u00e9agi assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"13","FORM":"d\u00e9pos\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-217","left_context":"Lorsque je ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" que la premi\u00e8re proposition de la commission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 19 mars 1998 et que nous nous en occupons aujourd'hui - alors que le parlement a r\u00e9agi assez rapidement - le d\u00e9lai est un peu trop long. ","ID":"3","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"41","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-219","left_context":"Le deuxi\u00e8me point a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":": ","ID":"7","FORM":"\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines touchant aux transports, nous devrions ","pivot":"viser","right_context":" \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"20","FORM":"viser","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines touchant aux transports, nous ","pivot":"devrions","right_context":" viser \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"19","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-220","left_context":"Fondamentalement, je suis d'avis que, dans de nombreux domaines ","pivot":"touchant","right_context":" aux transports, nous devrions viser \u00e0 une plus grande flexibilit\u00e9 et \u00e0 des r\u00e8glements pays par pays. ","ID":"13","FORM":"touchant","LEMMA":"toucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions ","pivot":"opter","right_context":" pour une plus grande harmonisation. ","ID":"20","FORM":"opter","LEMMA":"opter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous ","pivot":"devrions","right_context":" opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"19","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 devait ","pivot":"mener","right_context":" \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"7","FORM":"mener","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-223","left_context":"Si ce genre de flexibilit\u00e9 ","pivot":"devait","right_context":" mener \u00e0 l'apparition de r\u00e8glements insatisfaisants dans certains pays, nous devrions opter pour une plus grande harmonisation. ","ID":"6","FORM":"devait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-224","left_context":"Le troisi\u00e8me point a lui aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"\u00e9voqu\u00e9","right_context":". ","ID":"9","FORM":"\u00e9voqu\u00e9","LEMMA":"\u00e9voquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-225","left_context":"Comme M. Rack, je ","pivot":"viens","right_context":" d'une r\u00e9gion de transit dans laquelle cette question joue un r\u00f4le particulier. ","ID":"6","FORM":"viens","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-226","left_context":"Nous ne voulons pas une d\u00e9t\u00e9rioration unilat\u00e9rale des conditions de concurrence ","pivot":"pr\u00e9valant","right_context":" dans certains pays au profit de pays tels que l'Autriche ou d'autres r\u00e9gions de transit. ","ID":"13","FORM":"pr\u00e9valant","LEMMA":"pr\u00e9valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-228","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord f\u00e9liciter le rapporteur, M. Koch, de son magnifique travail et de sa collaboration positive avec la commission pour am\u00e9liorer les textes, pr\u00e9senter ce rapport et cette proposition; ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-229","left_context":"en fin de compte, seul un amendement a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, qui ","pivot":"porte","right_context":" sur les exigences applicables \u00e0 l'examen d'aptitude des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-229","left_context":"en fin de compte, seul un amendement a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9","right_context":", qui porte sur les exigences applicables \u00e0 l'examen d'aptitude des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour le transport par route, par rail ou par voie navigable de marchandises dangereuses. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-230","left_context":"Nous pensons que la collaboration, le travail commun de la part des deux institutions \u00ad parlement et commission \u00ad est importante et que la coop\u00e9ration qui ","pivot":"existe","right_context":" avec la commission de la politique r\u00e9gionale, et concr\u00e8tement avec le groupe des transports, est magnifique. ","ID":"29","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-230","left_context":"Nous ","pivot":"pensons","right_context":" que la collaboration, le travail commun de la part des deux institutions \u00ad parlement et commission \u00ad est importante et que la coop\u00e9ration qui existe avec la commission de la politique r\u00e9gionale, et concr\u00e8tement avec le groupe des transports, est magnifique. ","ID":"2","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela ","pivot":"fait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"57","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"54","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, ","pivot":"sachant","right_context":" que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"54","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle ","pivot":"projet\u00e9e","right_context":" au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"46","FORM":"projet\u00e9e","LEMMA":"projeter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":", bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"39","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"38","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements accept\u00e9s par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous ","pivot":"pouvons","right_context":" accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"35","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-231","left_context":"La position commune inclut pratiquement tous les amendements ","pivot":"accept\u00e9s","right_context":" par la commission, harmonise les exigences minimales applicables aux examens des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et, en deuxi\u00e8me lecture, nous pouvons accepter la date propos\u00e9e, bien plus r\u00e9aliste que celle projet\u00e9e au d\u00e9part par la commission, sachant que cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que nous d\u00e9battons cette question. ","ID":"9","FORM":"accept\u00e9s","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-232","left_context":"Tr\u00e8s bri\u00e8vement, je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9galement remercier les diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s de leurs interventions et dire que la s\u00e9curit\u00e9 est une priorit\u00e9 de la commission dans le domaine des transports. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a ","pivot":"abouti","right_context":". ","ID":"24","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais consid\u00e9rer que le processus est ","pivot":"acquis","right_context":", qu'il a abouti. ","ID":"19","FORM":"acquis","LEMMA":"acqu\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne faut jamais ","pivot":"consid\u00e9rer","right_context":" que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"14","FORM":"consid\u00e9rer","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-233","left_context":"Comme l'a tr\u00e8s bien dit M. Simpson, il ne ","pivot":"faut","right_context":" jamais consid\u00e9rer que le processus est acquis, qu'il a abouti. ","ID":"12","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus visant \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il ","pivot":"convient","right_context":" d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"21","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-234","left_context":"Le processus ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 augmenter les marges, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports est un processus qu'il convient d'am\u00e9liorer jour apr\u00e8s jour. ","ID":"3","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour ","pivot":"voir","right_context":" comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"56","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"52","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je voudrais \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, ","pivot":"constituent","right_context":" sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"36","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-235","left_context":"En ce sens, je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9galement aborder tr\u00e8s bri\u00e8vement les probl\u00e8mes des tunnels, auxquels mm. Rack et Swoboda ont fait r\u00e9f\u00e9rence, et qui, dans le cas de l'Autriche, constituent sans aucun doute un sujet tr\u00e8s sensible, raison pour laquelle il est n\u00e9cessaire de faire des efforts pour voir comment accro\u00eetre leur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents survenus derni\u00e8rement, la marchandise ","pivot":"transport\u00e9e","right_context":" n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"13","FORM":"transport\u00e9e","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-236","left_context":"Lors d'un des gros accidents ","pivot":"survenus","right_context":" derni\u00e8rement, la marchandise transport\u00e9e n'\u00e9tait pas dangereuse en soi. ","ID":"8","FORM":"survenus","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il faut d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on ","pivot":"peut","right_context":" ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-238","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" d\u00e8s lors \u00e9tudier la mani\u00e8re dont on peut ajuster encore plus les exigences afin de garantir un maximum de s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"6","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour terminer, je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-239","left_context":"Pour ","pivot":"terminer","right_context":", je voudrais dire qu'il est n\u00e9cessaire d'aborder la s\u00e9curit\u00e9 de tous les types de transport. ","ID":"2","FORM":"terminer","LEMMA":"terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons ","pivot":"discuter","right_context":" tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"32","FORM":"discuter","LEMMA":"discuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour parler de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous ","pivot":"devrons","right_context":" discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"31","FORM":"devrons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-240","left_context":"Cette semaine, nous organiserons un d\u00e9bat ici pour ","pivot":"parler","right_context":" de la s\u00e9curit\u00e9 du transport maritime, \u00e0 la suite de la catastrophe de l'Erika, et nous devrons discuter tout au long de cette ann\u00e9e des objectifs, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, du transport a\u00e9rien. ","ID":"10","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-241","left_context":"Mais je tiens \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":", mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, que la s\u00e9curit\u00e9 est un objectif prioritaire de la commission. ","ID":"5","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-241","left_context":"Mais je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 dire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, que la s\u00e9curit\u00e9 est un objectif prioritaire de la commission. ","ID":"3","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne ","pivot":"font","right_context":" que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"46","FORM":"font","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"42","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous ","pivot":"travaillons","right_context":" dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"36","FORM":"travaillons","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'attendons pas qu'une catastrophe ","pivot":"survienne","right_context":" pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"20","FORM":"survienne","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-242","left_context":"Comme je le dirai lors du d\u00e9bat sur l'Erika, nous n'","pivot":"attendons","right_context":" pas qu'une catastrophe survienne pour nous consacrer corps et \u00e2me \u00e0 l'aspect de la s\u00e9curit\u00e9, mais nous travaillons dessus en marge de ces circonstances, qui ne font que mettre en \u00e9vidence l'urgence d'une r\u00e9ponse efficace \u00e0 ce type de probl\u00e8mes. ","ID":"15","FORM":"attendons","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je tiens \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer mes remerciements \u00e0 tous les ","pivot":"intervenants","right_context":" et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"10","FORM":"intervenants","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-243","left_context":"Je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer mes remerciements \u00e0 tous les intervenants et plus particuli\u00e8rement au rapporteur, M. Koch. ","ID":"2","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et ","pivot":"li\u00e9e","right_context":" \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"55","FORM":"li\u00e9e","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"50","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive entr\u00e9e en vigueur au 1er janvier 1997 et ","pivot":"visant","right_context":" au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"23","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-248","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, madame la commissaire, chers coll\u00e8gues, la directive ","pivot":"entr\u00e9e","right_context":" en vigueur au 1er janvier 1997 et visant au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant le transport de marchandises dangereuses par route contient quelques dispositions transitoires dont la validit\u00e9 est limit\u00e9e dans le temps et li\u00e9e \u00e0 la conclusion des travaux du Cen, le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation. ","ID":"14","FORM":"entr\u00e9e","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-249","left_context":"Les retards survenus dans les travaux du Cen ","pivot":"entra\u00eenent","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent des probl\u00e8mes dans l'application m\u00eame de la directive. ","ID":"10","FORM":"entra\u00eenent","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-249","left_context":"Les retards ","pivot":"survenus","right_context":" dans les travaux du Cen entra\u00eenent \u00e0 pr\u00e9sent des probl\u00e8mes dans l'application m\u00eame de la directive. ","ID":"3","FORM":"survenus","LEMMA":"survenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre adapt\u00e9es pour ","pivot":"r\u00e9pondre","right_context":" \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"15","FORM":"r\u00e9pondre","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre ","pivot":"adapt\u00e9es","right_context":" pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"13","FORM":"adapt\u00e9es","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'agit en particulier des annexes qui ne ","pivot":"pourront","right_context":" \u00eatre adapt\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"11","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-250","left_context":"Il s'","pivot":"agit","right_context":" en particulier des annexes qui ne pourront \u00eatre adapt\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution technique et industrielle. ","ID":"3","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous devons ","pivot":"agir","right_context":" du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"7","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-251","left_context":"Je le d\u00e9plore car nous ","pivot":"devons","right_context":" agir du fait que d'autres n'ont pas fait leur travail. ","ID":"6","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-252","left_context":"Dans cette mesure, j'accepte donc la proposition de modification de la directive 94\/55\/CE qui est ","pivot":"soumise","right_context":" \u00e0 notre examen. ","ID":"22","FORM":"soumise","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-253","left_context":"L'inaction de l'Union Europ\u00e9enne obligerait les \u00e9tats membres \u00e0 modifier leurs dispositions l\u00e9gales en la mati\u00e8re pour un bref laps de temps, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" jusqu'\u00e0 la conclusion des travaux du CEN, ce qui entra\u00eenerait des co\u00fbts et des incertitudes inutiles. ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-254","left_context":"La modification qui est \u00e0 l'ordre du jour n'entra\u00eene donc aucune modification de l'harmonisation communautaire ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne fait que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont ","pivot":"cess\u00e9","right_context":" d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"19","FORM":"cess\u00e9","LEMMA":"cesser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-255","left_context":"Elle ne ","pivot":"fait","right_context":" que prolonger les r\u00e9glementations transitoires en repoussant les d\u00e9lais, supprime des dispositions qui ont cess\u00e9 d'\u00eatre pertinentes et r\u00e8gle les proc\u00e9dures pour ce qui est a) des transports ad hoc de marchandises dangereuses et b) de la promulgation de dispositions nationales moins strictes, en particulier pour le transport de quantit\u00e9s tr\u00e8s r\u00e9duites de marchandises dangereuses dans des zones strictement d\u00e9limit\u00e9es. ","ID":"3","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Mood=Ind|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres b\u00e9n\u00e9ficiant de comp\u00e9tences ","pivot":"accrues","right_context":". ","ID":"7","FORM":"accrues","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-257","left_context":"les \u00e9tats membres ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficiant","right_context":" de comp\u00e9tences accrues. ","ID":"4","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficiant","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficie","right_context":" \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"23","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficie","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation ","pivot":"pr\u00e9voyant","right_context":" qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"20","FORM":"pr\u00e9voyant","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques ","pivot":"d\u00e9termin\u00e9es","right_context":", la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"14","FORM":"d\u00e9termin\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne d\u00e9cide si les \u00e9tats membres ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"9","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-258","left_context":"La commission europ\u00e9enne ","pivot":"d\u00e9cide","right_context":" si les \u00e9tats membres peuvent \u00e9dicter des dispositions sp\u00e9cifiques d\u00e9termin\u00e9es, la proc\u00e9dure de r\u00e9glementation pr\u00e9voyant qu'elle b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 cette fin du soutien d'un comit\u00e9 d'experts en mati\u00e8re de transports de marchandises dangereuses. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9cide","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-259","left_context":"En juin 1999, une d\u00e9cision du conseil a red\u00e9fini les modalit\u00e9s de l'exercice des comp\u00e9tences d'ex\u00e9cution ","pivot":"conf\u00e9r\u00e9es","right_context":" \u00e0 la commission. ","ID":"22","FORM":"conf\u00e9r\u00e9es","LEMMA":"conf\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique ","pivot":"modifi\u00e9e","right_context":". ","ID":"30","FORM":"modifi\u00e9e","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement introduites par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime ","pivot":"portent","right_context":" justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"24","FORM":"portent","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-260","left_context":"Sur deux cas pr\u00e9cis, les propositions d'amendement ","pivot":"introduites","right_context":" par la commission et y ayant fait l'objet d'un accord unanime portent justement sur cette proc\u00e9dure comitologique modifi\u00e9e. ","ID":"10","FORM":"introduites","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit ","pivot":"fix\u00e9","right_context":" \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"28","FORM":"fix\u00e9","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil ","pivot":"doit","right_context":" prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"23","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement ","pivot":"formul\u00e9","right_context":" dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"18","FORM":"formul\u00e9","LEMMA":"formuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les ","pivot":"consid\u00e9rants","right_context":" et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"12","FORM":"consid\u00e9rants","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous voudrions \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"9","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-261","left_context":"Nous ","pivot":"voudrions","right_context":" \u00eatre s\u00fbrs que cela soit d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 dans les consid\u00e9rants et que le d\u00e9lai clairement formul\u00e9 dans lequel le conseil doit prendre une d\u00e9cision soit fix\u00e9 \u00e0 un maximum de trois mois. ","ID":"2","FORM":"voudrions","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On insiste en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence ","pivot":"accrue","right_context":". ","ID":"11","FORM":"accrue","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-262","left_context":"On ","pivot":"insiste","right_context":" en outre sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transparence accrue. ","ID":"2","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien ","pivot":"r\u00e9pondent","right_context":" aux exigences. ","ID":"40","FORM":"r\u00e9pondent","LEMMA":"r\u00e9pondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules ","pivot":"mis","right_context":" en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"18","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait permettre de ","pivot":"continuer","right_context":" d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"11","FORM":"continuer","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement devrait ","pivot":"permettre","right_context":" de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"9","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-263","left_context":"Enfin, une derni\u00e8re proposition d'amendement ","pivot":"devrait","right_context":" permettre de continuer d'utiliser les citernes et v\u00e9hicules mis en service entre le 1er janvier 1997 et l'entr\u00e9e en vigueur de cette directive si leur construction et leur entretien r\u00e9pondent aux exigences. ","ID":"8","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-267","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" commenter bri\u00e8vement la proposition de la commission modifiant la directive sur le transport de marchandises dangereuses par route. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ","pivot":"ferait","right_context":" qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"35","FORM":"ferait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit arr\u00eat\u00e9e maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient ","pivot":"oblig\u00e9s","right_context":" de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"19","FORM":"oblig\u00e9s","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-268","left_context":"C'est une bonne chose que cette directive soit ","pivot":"arr\u00eat\u00e9e","right_context":" maintenant, car sinon les \u00e9tats membres seraient oblig\u00e9s de modifier leur l\u00e9gislation nationale pour une p\u00e9riode transitoire tr\u00e8s courte, ce qui ne ferait qu'entra\u00eener des co\u00fbts inutiles et augmenterait encore une fois le m\u00e9contentement des gens face \u00e0 la bureaucratie communautaire. ","ID":"10","FORM":"arr\u00eat\u00e9e","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-271","left_context":"Il est difficile de s'imaginer, quand on est bord de la M\u00e9diterran\u00e9e, qu'en Laponie la temp\u00e9rature ","pivot":"descend","right_context":" nettement en dessous de cette limite. ","ID":"21","FORM":"descend","LEMMA":"descendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-271","left_context":"Il est difficile de s'","pivot":"imaginer","right_context":", quand on est bord de la M\u00e9diterran\u00e9e, qu'en Laponie la temp\u00e9rature descend nettement en dessous de cette limite. ","ID":"6","FORM":"imaginer","LEMMA":"imaginer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-272","left_context":"En Laponie aussi, les gens sont favorables \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, ","pivot":"pensons","right_context":" donc \u00e0 eux. ","ID":"14","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'est pourquoi j'ai propos\u00e9 que la limite soit ","pivot":"abaiss\u00e9e","right_context":" \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"11","FORM":"abaiss\u00e9e","LEMMA":"abaisser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'est pourquoi j'ai ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" que la limite soit abaiss\u00e9e \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"6","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-273","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi j'ai propos\u00e9 que la limite soit abaiss\u00e9e \u00e0 -40\u00ba. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-276","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, si vous le permettez, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout d'abord vous f\u00e9liciter de la diligence dont vous avez t\u00e9moign\u00e9 en reprenant au vol la pr\u00e9sidence au cours de ce d\u00e9bat. ","ID":"11","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-277","left_context":"J'ai trouv\u00e9 cela tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" exceptionnel. ","ID":"7","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"27","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'","pivot":"agisse","right_context":" ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"45","FORM":"agisse","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises ","pivot":"transport\u00e9es","right_context":" sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"27","FORM":"transport\u00e9es","LEMMA":"transporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir ","pivot":"compter","right_context":" sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"20","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe doivent ","pivot":"pouvoir","right_context":" compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"19","FORM":"pouvoir","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je pense que les citoyens d'Europe ","pivot":"doivent","right_context":" pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"18","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement dit, je ","pivot":"pense","right_context":" que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"12","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-278","left_context":"Pour ce qui est du th\u00e8me proprement ","pivot":"dit","right_context":", je pense que les citoyens d'Europe doivent pouvoir compter sur le fait que les marchandises transport\u00e9es sur les routes, les voies ferr\u00e9es et autres voies de transport europ\u00e9ennes, qu'il s'agisse ou non de marchandises dangereuses, sont transport\u00e9es d'une mani\u00e8re aussi s\u00fbre que possible. ","ID":"9","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 ","pivot":"\u00e9laborer","right_context":" et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"47","FORM":"\u00e9laborer","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment ","pivot":"tard\u00e9","right_context":" \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"45","FORM":"tard\u00e9","LEMMA":"tarder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a signal\u00e9 que, dans le fond, tout ceci ","pivot":"pourrait","right_context":" d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"28","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-281","left_context":"Le rapporteur, M. Koch, que nous remercions pour le travail qu'il a accompli, a ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" que, dans le fond, tout ceci pourrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre un peu plus avanc\u00e9 sans la n\u00e9gligence du CEN, qui a \u00e9norm\u00e9ment tard\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer et \u00e0 harmoniser la directive. ","ID":"19","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons faire en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles ","pivot":"existent","right_context":", mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"31","FORM":"existent","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons faire en sorte que ","pivot":"fonctionne","right_context":" r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"8","FORM":"fonctionne","LEMMA":"fonctionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous voulons ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"4","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-283","left_context":"Si nous ","pivot":"voulons","right_context":" faire en sorte que fonctionne r\u00e9ellement le march\u00e9 commun des transports \u00e0 l'\u00e9chelle de l'union, il est important non seulement que des r\u00e8gles existent, mais que, dans toute la mesure du possible, ces r\u00e8gles nous soient communes. ","ID":"3","FORM":"voulons","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9e","right_context":" par M. Ari Vatanen. ","ID":"24","FORM":"d\u00e9pos\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"16","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je voudrais commenter un troisi\u00e8me point qui me ","pivot":"para\u00eet","right_context":" \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"11","FORM":"para\u00eet","LEMMA":"para\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-284","left_context":"Enfin, je ","pivot":"voudrais","right_context":" commenter un troisi\u00e8me point qui me para\u00eet \u00e9galement essentiel, \u00e0 savoir une proposition d'amendement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par M. Ari Vatanen. ","ID":"4","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement a pour but que l'on tienne compte des grands froids que ","pivot":"peuvent","right_context":" conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"17","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-286","left_context":"Cette proposition d'amendement ","pivot":"a","right_context":" pour but que l'on tienne compte des grands froids que peuvent conna\u00eetre les r\u00e9gions septentrionales de l'union. ","ID":"5","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui exige que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que ","pivot":"peuvent","right_context":" avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"17","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-287","left_context":"C'est une circonstance particuli\u00e8re qui ","pivot":"exige","right_context":" que l'on prenne aussi en consid\u00e9ration l'effet que peuvent avoir ces temp\u00e9ratures tr\u00e8s basses sur les marchandises et leurs emballages. ","ID":"7","FORM":"exige","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-289","left_context":"J'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" que la commission acceptera cet amendement. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-290","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"voudrais","right_context":" remercier non seulement M. Koch mais aussi la vice-pr\u00e9sidente dela commission pour s'\u00eatre engag\u00e9e aussi clairement en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 dans le domaine des transports et avoir reconnu le caract\u00e8re prioritaire de celle-ci. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"31","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"29","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous regrettons tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais ","pivot":"fix\u00e9s","right_context":" la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"23","FORM":"fix\u00e9s","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-295","left_context":"Nous ","pivot":"regrettons","right_context":" tous que le comit\u00e9 europ\u00e9en de normalisation (CEN) n'ait pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser dans les d\u00e9lais fix\u00e9s la modification des dispositions n\u00e9cessaire pour parvenir \u00e0 une harmonisation appropri\u00e9e au sein de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"2","FORM":"regrettons","LEMMA":"regretter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-296","left_context":"Ce d\u00e9bat et la modification de la directive actuellement en vigueur nous permettent d'introduire des faits diff\u00e9rentiels qui ","pivot":"t\u00e9moignent","right_context":" de la diversit\u00e9 de notre Europe. ","ID":"20","FORM":"t\u00e9moignent","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-297","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" quelques instants, M. Vatanen nous parlait de temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures, non plus \u00e0 -20 degr\u00e9s, mais \u00e0 -40 degr\u00e9s. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui ","pivot":"t\u00e9moignent","right_context":" de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"26","FORM":"t\u00e9moignent","LEMMA":"t\u00e9moigner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je pense qu'il ","pivot":"faut","right_context":" introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"20","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait justifi\u00e9, et je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"17","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 fait ","pivot":"justifi\u00e9","right_context":", et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"13","FORM":"justifi\u00e9","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-298","left_context":"Nous acceptons bien \u00e9videmment cet amendement, qui est tout \u00e0 ","pivot":"fait","right_context":" justifi\u00e9, et je pense qu'il faut introduire des circonstances concr\u00e8tes qui t\u00e9moignent de la vari\u00e9t\u00e9 climatique de l'Union Europ\u00e9enne, qui se traduit parfois en sp\u00e9cificit\u00e9s et en exigences concr\u00e8tes au moment o\u00f9 il s'agit d'envisager des normalisations ou caract\u00e9risations de type technique. ","ID":"12","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais dire que nous ","pivot":"insistons","right_context":" aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"25","FORM":"insistons","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"22","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-299","left_context":"Par rapport \u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 M. Swoboda au sujet de l'activit\u00e9 du CEN, je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire que nous insistons aupr\u00e8s d'eux pour qu'ils acc\u00e9l\u00e8rent au maximum leur travail car ce serait dramatique que, malgr\u00e9 le nouveau d\u00e9lai, nous nous retrouvions dans un peu plus d'un an devant les m\u00eames difficult\u00e9s pour avoir \u00e9t\u00e9 incapables d'y apporter une solution. ","ID":"21","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-300","left_context":"Tous les apports de la commission parlementaire et du rapporteur, M. Koch, qui ont d\u00e9bouch\u00e9 sur diff\u00e9rents amendements, concr\u00e8tement quatre, sont ","pivot":"repris","right_context":" par la commission. ","ID":"27","FORM":"repris","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-300","left_context":"Tous les apports de la commission parlementaire et du rapporteur, M. Koch, qui ont ","pivot":"d\u00e9bouch\u00e9","right_context":" sur diff\u00e9rents amendements, concr\u00e8tement quatre, sont repris par la commission. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9bouch\u00e9","LEMMA":"d\u00e9boucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, ","pivot":"consid\u00e8re","right_context":" comme le sujet le plus important. ","ID":"45","FORM":"consid\u00e8re","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en porte sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"39","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"38","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-304","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis particuli\u00e8rement ravi de ce que ma premi\u00e8re intervention au Parlement europ\u00e9en ","pivot":"porte","right_context":" sur ce que la r\u00e9gion du Royaume-uni que je repr\u00e9sente au sein de ce Parlement, \u00e0 savoir le pays de Galles, consid\u00e8re comme le sujet le plus important. ","ID":"19","FORM":"porte","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-305","left_context":"Vous n'\u00eates pas sans savoir que la majeure partie du pays de Galles est ","pivot":"devenu","right_context":" \u00e9ligible \u00e0 l'objectif 1 du programme de fonds structurels. ","ID":"17","FORM":"devenu","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-305","left_context":"Vous n'\u00eates pas sans ","pivot":"savoir","right_context":" que la majeure partie du pays de Galles est devenu \u00e9ligible \u00e0 l'objectif 1 du programme de fonds structurels. ","ID":"6","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous attendons donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous ","pivot":"souhaitons","right_context":" qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"23","FORM":"souhaitons","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-308","left_context":"Nous ","pivot":"attendons","right_context":" donc du programme de fonds structurels qu'il ne se limite pas \u00e0 envisager une restructuration industrielle, nous souhaitons qu'il apporte \u00e9galement de plus larges am\u00e9liorations \u00e0 l'ensemble de la base \u00e9conomique du pays de Galles. ","ID":"2","FORM":"attendons","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, ","pivot":"placer","right_context":" au premier plan. ","ID":"18","FORM":"placer","LEMMA":"placer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission ","pivot":"devrait","right_context":", d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"12","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'est pourquoi je ","pivot":"voudrais","right_context":" souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-309","left_context":"C'","pivot":"est","right_context":" pourquoi je voudrais souligner certains points que la commission devrait, d'apr\u00e8s moi, placer au premier plan. ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission traitera des points ","pivot":"li\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"9","FORM":"li\u00e9s","LEMMA":"lier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-310","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que la commission traitera des points li\u00e9s \u00e0 l'additionnalit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-311","left_context":"Nous ","pivot":"d\u00e9plorons","right_context":" que, d'une certaine mani\u00e8re, les chiffres britanniques aient masqu\u00e9 les chiffres gallois. ","ID":"2","FORM":"d\u00e9plorons","LEMMA":"d\u00e9plorer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-312","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" \u00e9galement que la commission dotera les projets des financements appropri\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci ","pivot":"doit","right_context":" fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"35","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"32","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous esp\u00e9rons qu'elle garantira, en ","pivot":"allant","right_context":" \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"8","FORM":"allant","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-313","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" qu'elle garantira, en allant \u00e0 l'encontre du gouvernement britannique, la participation du secteur priv\u00e9 \u00e0 la phase de planification, tant il est s\u00fbr que celui-ci doit fournir le principal \u00e9lan aux d\u00e9penses des fonds structurels. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous demandons \u00e0 la commission de faire en sorte que les fonds structurels soient ","pivot":"d\u00e9pens\u00e9s","right_context":" de mani\u00e8re transparente. ","ID":"17","FORM":"d\u00e9pens\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous demandons \u00e0 la commission de ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que les fonds structurels soient d\u00e9pens\u00e9s de mani\u00e8re transparente. ","ID":"9","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-314","left_context":"Enfin, nous ","pivot":"demandons","right_context":" \u00e0 la commission de faire en sorte que les fonds structurels soient d\u00e9pens\u00e9s de mani\u00e8re transparente. ","ID":"4","FORM":"demandons","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-316","left_context":"Dans ce domaine, la commission ","pivot":"peut","right_context":" devenir la grande amie du pays de Galles. ","ID":"7","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission traite ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour commencer je ","pivot":"parlerai","right_context":" de l'angle de la recherche. ","ID":"21","FORM":"parlerai","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-317","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, notre commission traite ces questions sous bien des angles diff\u00e9rents, et pour ","pivot":"commencer","right_context":" je parlerai de l'angle de la recherche. ","ID":"19","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de ","pivot":"demeurer","right_context":" dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"67","FORM":"demeurer","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"61","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes ","pivot":"form\u00e9es","right_context":" de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"65","FORM":"form\u00e9es","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"64","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles ","pivot":"permettent","right_context":" aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"61","FORM":"permettent","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"48","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre ","pivot":"\u00e9largies","right_context":" dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"28","FORM":"\u00e9largies","LEMMA":"\u00e9largir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous estimons fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche ","pivot":"devraient","right_context":" \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"26","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-318","left_context":"Nous ","pivot":"estimons","right_context":" fort positif que, dans ses conclusions, le rapporteur ait tenu compte de notre proposition selon laquelle les infrastructures de la recherche devraient \u00eatre \u00e9largies dans les pays de la coh\u00e9sion en implantant les \u00e9coles professionnelles et les universit\u00e9s de telle sorte qu'elles servent mieux les populations des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es et qu'elles permettent aux personnes form\u00e9es de demeurer dans leur r\u00e9gion d'origine. ","ID":"2","FORM":"estimons","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en ","pivot":"r\u00e9fl\u00e9chissant","right_context":" \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"29","FORM":"r\u00e9fl\u00e9chissant","LEMMA":"r\u00e9fl\u00e9chir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions ","pivot":"souhait\u00e9","right_context":" qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"26","FORM":"souhait\u00e9","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous voulions attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'","pivot":"est","right_context":" que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"22","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-319","left_context":"Le deuxi\u00e8me point sur lequel nous ","pivot":"voulions","right_context":" attirer l'attention, pr\u00e9cis\u00e9ment dans l'optique de la politique industrielle, c'est que nous aurions souhait\u00e9 qu'en r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 la coordination des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, la commission attache une plus grande attention \u00e0 l'incidence de la progression des services, du commerce \u00e9lectronique et de l'utilisation de l'internet. ","ID":"7","FORM":"voulions","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission charg\u00e9e de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'","pivot":"est","right_context":" pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"30","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-321","left_context":"\u00c0 mon avis, la commission ","pivot":"charg\u00e9e","right_context":" de l'\u00e9laboration du rapport n'a pas suffisamment pris en consid\u00e9ration cet aspect dans son propre rapport, et c'est pourquoi, au nom de la commission de l'industrie, du commerce ext\u00e9rieur, de la recherche et de l'\u00e9nergie, j'attire l'attention de la commission europ\u00e9enne l\u00e0-dessus. ","ID":"7","FORM":"charg\u00e9e","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre ","pivot":"compens\u00e9e","right_context":" gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"84","FORM":"compens\u00e9e","LEMMA":"compenser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"82","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait ","pivot":"pu","right_context":" \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"82","FORM":"pu","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"68","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait ","pivot":"permis","right_context":", par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"47","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"44","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 ","pivot":"apporter","right_context":" aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"24","FORM":"apporter","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on ","pivot":"insiste","right_context":" encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"17","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'occupe de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions ","pivot":"souhait\u00e9","right_context":" que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"14","FORM":"souhait\u00e9","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-322","left_context":"Enfin, puisque notre commission s'","pivot":"occupe","right_context":" de questions \u00e9nerg\u00e9tiques, nous aurions souhait\u00e9 que l'on insiste encore davantage sur le soutien \u00e0 apporter aux \u00e9nergies renouvelables gr\u00e2ce aux ressources des fonds structurels et du fonds de coh\u00e9sion, ce qui aurait permis, par un processus de coordination, d'augmenter l'exploitation des formes d'\u00e9nergie renouvelables, de telle sorte que l'insuffisance des ressources de financement du programme \u00e9nergie aurait pu \u00eatre compens\u00e9e gr\u00e2ce aux ces fonds plus cons\u00e9quents. ","ID":"7","FORM":"occupe","LEMMA":"occuper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-324","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" attirer l'attention sur les amendements 1 et 2 que la commission de l'emploi et des affaires sociales a approuv\u00e9s, mais que la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme n'a pas accept\u00e9s. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-327","left_context":"Ces amendements ","pivot":"vont","right_context":" dans le sens de l'avis du parlement selon lequel l'exclusion sociale est un probl\u00e8me grave qui appelle une action constructive. ","ID":"3","FORM":"vont","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements ","pivot":"pourront","right_context":" donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"12","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui envisagent de ","pivot":"voter","right_context":" contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"8","FORM":"voter","LEMMA":"voter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous esp\u00e9rons que ceux qui ","pivot":"envisagent","right_context":" de voter contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"6","FORM":"envisagent","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-328","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que ceux qui envisagent de voter contre ces amendements pourront donner de bonnes raisons de leur choix au parlement et aux citoyens qui sont \u00e0 la recherche d'un emploi. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-330","left_context":"Les propositions de la commission se ","pivot":"r\u00e9f\u00e8rent","right_context":" aux quatre piliers de la strat\u00e9gie d'emploi et aux cinq domaines d'actions du fond social europ\u00e9en. ","ID":"7","FORM":"r\u00e9f\u00e8rent","LEMMA":"r\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment ","pivot":"assurer","right_context":" un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"19","FORM":"assurer","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne ","pivot":"sait","right_context":" pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"14","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On pourrait ","pivot":"dire","right_context":" que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"3","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-332","left_context":"On ","pivot":"pourrait","right_context":" dire que l'oubli donne l'impression que la Commission ne sait pas non plus comment assurer un maximum de coordination entre les interventions du fonds social europ\u00e9en, sujettes \u00e0 une r\u00e9vision apr\u00e8s 3 ans et demi, et les plans nationaux pour l'emploi annuels des \u00e9tats membres. ","ID":"2","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle ","pivot":"r\u00e9parera","right_context":" de mani\u00e8re constructive. ","ID":"22","FORM":"r\u00e9parera","LEMMA":"r\u00e9parer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'","pivot":"agit","right_context":" d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"15","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous esp\u00e9rons que la commission ","pivot":"pourra","right_context":" nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"6","FORM":"pourra","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-333","left_context":"Nous ","pivot":"esp\u00e9rons","right_context":" que la commission pourra nous rassurer et nous dire qu'il s'agit d'un oubli, qu'elle r\u00e9parera de mani\u00e8re constructive. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-334","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, la proposition ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9e","right_context":" par la commission, remplissant ainsi son mandat, est, de l'avis de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural, un point de d\u00e9part raisonnable. ","ID":"17","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais souligner ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous ","pivot":"trouvons","right_context":": ","ID":"19","FORM":"trouvons","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je voudrais ","pivot":"souligner","right_context":" ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"4","FORM":"souligner","LEMMA":"souligner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-335","left_context":"Mais je ","pivot":"voudrais","right_context":" souligner ici que ce point de d\u00e9part nous montre les d\u00e9fis devant lesquels nous nous trouvons: ","ID":"3","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-336","left_context":"maintenir la population dans les zones rurales, face aux changements qui ","pivot":"interviennent","right_context":" dans tous les types d'activit\u00e9s \u00e9conomiques en raison de la perte croissante de poids du secteur agricole face aux diff\u00e9rentes sources de revenu de la soci\u00e9t\u00e9 rurale. ","ID":"14","FORM":"interviennent","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ajout\u00e9 aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"23","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-337","left_context":"Ceci, ","pivot":"ajout\u00e9","right_context":" aux d\u00e9ficiences des r\u00e9seaux d'infrastructures et de services et \u00e0 une offre d'emploi g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s limit\u00e9e et tout au plus saisonni\u00e8re et peu diversifi\u00e9e, accentuent l'exode rural. ","ID":"3","FORM":"ajout\u00e9","LEMMA":"ajouter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-338","left_context":"Les cons\u00e9quences ne se font pas ","pivot":"attendre","right_context":". ","ID":"7","FORM":"attendre","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-339","left_context":"Ce sont les jeunes qui ","pivot":"disparaissent","right_context":", qui acqui\u00e8rent une formation et trouvent un emploi en dehors des zones rurales, ce qui a une incidence d\u00e9favorable sur ces zones. ","ID":"6","FORM":"disparaissent","LEMMA":"disparaitre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-344","left_context":"C'est la raison pour laquelle un des objectifs les plus importants et transcendants que nous ","pivot":"devrions","right_context":" nous fixer dans l'Union Europ\u00e9enne serait de centrer nos efforts sur la cr\u00e9ation de nouveaux postes de travail dans les zones rurales, en dehors du secteur agricole, dans des secteurs tels que le tourisme rural, le sport, la culture, la restauration du patrimoine, l'implantation, la reconversion des entreprises, les nouvelles technologies, les services, etc. ","ID":"18","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-345","left_context":"Cependant, s'il est vrai que le r\u00f4le de l'agriculture n'est pas exclusif, il reste essentiel non seulement si l'on ","pivot":"veut","right_context":" \u00e9viter la d\u00e9sint\u00e9gration \u00e9conomique et sociale des zones rurales et la cr\u00e9ation de nouvelles villes fant\u00f4mes, mais \u00e9galement parce que les agriculteurs jouent un r\u00f4le fondamental dans la gestion du territoire, dans la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et dans la protection de l'environnement. ","ID":"25","FORM":"veut","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-345","left_context":"Cependant, s'il est vrai que le r\u00f4le de l'agriculture n'est pas exclusif, il ","pivot":"reste","right_context":" essentiel non seulement si l'on veut \u00e9viter la d\u00e9sint\u00e9gration \u00e9conomique et sociale des zones rurales et la cr\u00e9ation de nouvelles villes fant\u00f4mes, mais \u00e9galement parce que les agriculteurs jouent un r\u00f4le fondamental dans la gestion du territoire, dans la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et dans la protection de l'environnement. ","ID":"19","FORM":"reste","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-346","left_context":"Il est important de d\u00e9finir des crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux d'am\u00e9nagement du territoire et d'\u00e9quilibre de la population et de prendre en consid\u00e9ration les conclusions auxquelles est parvenue la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural sur cinq aspects fondamentaux, qui n'ont \u00e9t\u00e9 que partiellement ","pivot":"repris","right_context":" par la commission de la politique r\u00e9gionale, des transports et du tourisme dans les points 16 et 17. ","ID":"51","FORM":"repris","LEMMA":"reprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"42","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-347","left_context":"En conclusion, je voudrais demander \u00e0 la commission que ces cinq points soient pris en consid\u00e9ration au moment de l'\u00e9tablissement ses conclusions des quatre piliers, parce que j'estime que, pour l'Union Europ\u00e9enne, le maintien de la population dans le milieu rural ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre un des objectifs prioritaires. ","ID":"51","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"34","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-347","left_context":"En conclusion, je voudrais demander \u00e0 la commission que ces cinq points soient pris en consid\u00e9ration au moment de l'\u00e9tablissement ses conclusions des quatre piliers, parce que j'","pivot":"estime","right_context":" que, pour l'Union Europ\u00e9enne, le maintien de la population dans le milieu rural doit \u00eatre un des objectifs prioritaires. ","ID":"34","FORM":"estime","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-347","left_context":"En conclusion, je voudrais demander \u00e0 la commission que ces cinq points soient ","pivot":"pris","right_context":" en consid\u00e9ration au moment de l'\u00e9tablissement ses conclusions des quatre piliers, parce que j'estime que, pour l'Union Europ\u00e9enne, le maintien de la population dans le milieu rural doit \u00eatre un des objectifs prioritaires. ","ID":"15","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-347","left_context":"En conclusion, je voudrais ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 la commission que ces cinq points soient pris en consid\u00e9ration au moment de l'\u00e9tablissement ses conclusions des quatre piliers, parce que j'estime que, pour l'Union Europ\u00e9enne, le maintien de la population dans le milieu rural doit \u00eatre un des objectifs prioritaires. ","ID":"6","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-347","left_context":"En conclusion, je ","pivot":"voudrais","right_context":" demander \u00e0 la commission que ces cinq points soient pris en consid\u00e9ration au moment de l'\u00e9tablissement ses conclusions des quatre piliers, parce que j'estime que, pour l'Union Europ\u00e9enne, le maintien de la population dans le milieu rural doit \u00eatre un des objectifs prioritaires. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-348","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je ","pivot":"voudrais","right_context":" commencer mon intervention en remerciant mme Schroedter, rapporteur, du travail qu'elle a effectu\u00e9. ","ID":"13","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-349","left_context":"De plus, je voudrais la remercier pour sa volont\u00e9 de dialogue avec les autres groupes politiques en vue de trouver des formules de compromis devant cette avalanche d'amendements, peut-\u00eatre plus nombreux que ce \u00e0 quoi on s'","pivot":"attendait","right_context":", mais qui font r\u00e9ellement \u00e9cho \u00e0 l'importance du rapport dont nous sommes en train de parler. ","ID":"41","FORM":"attendait","LEMMA":"attendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"36","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-349","left_context":"De plus, je ","pivot":"voudrais","right_context":" la remercier pour sa volont\u00e9 de dialogue avec les autres groupes politiques en vue de trouver des formules de compromis devant cette avalanche d'amendements, peut-\u00eatre plus nombreux que ce \u00e0 quoi on s'attendait, mais qui font r\u00e9ellement \u00e9cho \u00e0 l'importance du rapport dont nous sommes en train de parler. ","ID":"5","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-350","left_context":"Il est \u00e0 nos yeux important que les conclusions approuv\u00e9es dans ce parlement soient prises en consid\u00e9ration par la commission, au moins en esprit, parce qu'au niveau o\u00f9 nous sommes, on ","pivot":"pourrait","right_context":" avoir l'impression que nous ne faisons ici qu'un exercice inutile, purement rh\u00e9torique. ","ID":"38","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-350","left_context":"Il est \u00e0 nos yeux important que les conclusions approuv\u00e9es dans ce parlement soient ","pivot":"prises","right_context":" en consid\u00e9ration par la commission, au moins en esprit, parce qu'au niveau o\u00f9 nous sommes, on pourrait avoir l'impression que nous ne faisons ici qu'un exercice inutile, purement rh\u00e9torique. ","ID":"15","FORM":"prises","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-350","left_context":"Il est \u00e0 nos yeux important que les conclusions ","pivot":"approuv\u00e9es","right_context":" dans ce parlement soient prises en consid\u00e9ration par la commission, au moins en esprit, parce qu'au niveau o\u00f9 nous sommes, on pourrait avoir l'impression que nous ne faisons ici qu'un exercice inutile, purement rh\u00e9torique. ","ID":"10","FORM":"approuv\u00e9es","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-352","left_context":"Dans nos amendements, nous avons soulign\u00e9 l'importance que nous accordons \u00e0 la cr\u00e9ation de synergies n\u00e9cessaires entre les fonds structurels, le fonds de coh\u00e9sion et les initiatives communautaires, de telle sorte que leur application se refl\u00e8te au mieux, de la mani\u00e8re la plus rentable, dans l'\u00e9limination progressive des in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et dans la cr\u00e9ation de postes de travail, ce qui, en d\u00e9finitive, ","pivot":"correspond","right_context":" aux deux objectifs fondamentaux des fonds dont nous sommes en train de parler. ","ID":"77","FORM":"correspond","LEMMA":"correspondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"71","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les patrons. ","ID":"49","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"48","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que ","pivot":"participent","right_context":" \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 savoir les patrons. ","ID":"25","FORM":"participent","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"23","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour arriver \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous ","pivot":"pensons","right_context":" qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 savoir les patrons. ","ID":"19","FORM":"pensons","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-353","left_context":"Et pour ","pivot":"arriver","right_context":" \u00e0 un \u00e9lan plus rapide et efficace dans la satisfaction de ces objectifs, nous pensons qu'il est n\u00e9cessaire que participent \u00e0 cette initiative les cr\u00e9ateurs d'emploi, les v\u00e9ritables entrepreneurs et ceux qui garantissent vraiment les nouvelles sources d'emploi, \u00e0 savoir les patrons. ","ID":"3","FORM":"arriver","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-354","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" surtout que les patrons des petites et moyennes entreprises prennent part \u00e0 la distribution de ces fonds. ","ID":"2","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne peuvent participer, et je ne ","pivot":"parle","right_context":" pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"25","FORM":"parle","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne peuvent ","pivot":"participer","right_context":", et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"20","FORM":"participer","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent exclus, s'ils ne ","pivot":"peuvent","right_context":" participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"19","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-355","left_context":"Si ce n'est pas le cas, si les patrons se sentent ","pivot":"exclus","right_context":", s'ils ne peuvent participer, et je ne parle pas seulement de la gestion, mais \u00e9galement de la r\u00e9ception des fonds, nous aurons manqu\u00e9 une chance d'atteindre nos objectifs plus rapidement. ","ID":"14","FORM":"exclus","LEMMA":"exclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-356","left_context":"Pour atteindre ceux-ci, pour parvenir \u00e0 surmonter les in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et chercher des sources d'emploi, il est \u00e9galement important de ","pivot":"miser","right_context":" r\u00e9solument sur les nouvelles technologies, sur les r\u00e9seaux de transports et de communications et sur les \u00e9nergies renouvelables. ","ID":"26","FORM":"miser","LEMMA":"miser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"24","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-356","left_context":"Pour atteindre ceux-ci, pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 surmonter les in\u00e9galit\u00e9s entre les r\u00e9gions et chercher des sources d'emploi, il est \u00e9galement important de miser r\u00e9solument sur les nouvelles technologies, sur les r\u00e9seaux de transports et de communications et sur les \u00e9nergies renouvelables. ","ID":"6","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-357","left_context":"Tout ceci \u00ad j'","pivot":"insiste","right_context":" \u00ad avec la participation de l'entreprise priv\u00e9e qui, en unissant ses efforts \u00e0 ceux des administrations publiques, en les compl\u00e9tant, sans qu'il y ait aucune obstruction ou exclusion, est celle qui cr\u00e9era des richesses sociales et des postes de travail. ","ID":"5","FORM":"insiste","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-359","left_context":"C'est le r\u00e9sultat des politiques ","pivot":"discr\u00e9dit\u00e9es","right_context":" de son parti, le parti conservateur. ","ID":"8","FORM":"discr\u00e9dit\u00e9es","LEMMA":"discr\u00e9diter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-360","left_context":"Permettez-moi de ","pivot":"rappeler","right_context":" \u00e9galement que lorsque son chef de parti, M. Hague, \u00e9tait ministre pour le pays de Galles, il n'a respect\u00e9 aucune r\u00e8gle du principe d'additionnalit\u00e9, ce qui lui avait valu une lettre s\u00e9v\u00e8re du commissaire Wulf-Mathies concernant les obligations r\u00e9glementaires. ","ID":"4","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-361","left_context":"Je ","pivot":"puis","right_context":" vous assurer que le gouvernement britannique conna\u00eet ses obligations r\u00e9glementaires quant \u00e0 l'additionnalit\u00e9 de l'objectif 1. ","ID":"2","FORM":"puis","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-362","left_context":"Je sugg\u00e8re \u00e0 M. Evans d'","pivot":"aller","right_context":" relire le r\u00e8glement. ","ID":"7","FORM":"aller","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-362","left_context":"Je ","pivot":"sugg\u00e8re","right_context":" \u00e0 M. Evans d'aller relire le r\u00e8glement. ","ID":"2","FORM":"sugg\u00e8re","LEMMA":"sugg\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-364","left_context":"Je ","pivot":"souhaiterais","right_context":" attirer notre attention sur le r\u00f4le essentiel des lignes directrices. ","ID":"2","FORM":"souhaiterais","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-366","left_context":"En effet, les reportages des m\u00e9dias montrent particuli\u00e8rement que l'Europe ","pivot":"perd","right_context":" rapidement du terrain vis-\u00e0-vis des \u00c9tats Unis dans les industries de la haute technologie de l'avenir, en pleine croissance. ","ID":"14","FORM":"perd","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-366","left_context":"En effet, les reportages des m\u00e9dias ","pivot":"montrent","right_context":" particuli\u00e8rement que l'Europe perd rapidement du terrain vis-\u00e0-vis des \u00c9tats Unis dans les industries de la haute technologie de l'avenir, en pleine croissance. ","ID":"9","FORM":"montrent","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-367","left_context":"Elles devraient ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" de cr\u00e9er des couches suppl\u00e9mentaires de bureaucratie et de paperasserie. ","ID":"3","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-367","left_context":"Elles ","pivot":"devraient","right_context":" \u00e9viter de cr\u00e9er des couches suppl\u00e9mentaires de bureaucratie et de paperasserie. ","ID":"2","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-368","left_context":"La mise en oeuvre et le fonctionnement des lignes directrices ne peut \u00eatre ","pivot":"laiss\u00e9e","right_context":" \u00e0 l'interpr\u00e9tation personnelle d'un fonctionnaire ou l'autre de la commission ou de la fonction publique. ","ID":"15","FORM":"laiss\u00e9e","LEMMA":"laisser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-368","left_context":"La mise en oeuvre et le fonctionnement des lignes directrices ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre laiss\u00e9e \u00e0 l'interpr\u00e9tation personnelle d'un fonctionnaire ou l'autre de la commission ou de la fonction publique. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-369","left_context":"Il ","pivot":"doit","right_context":" y avoir une coh\u00e9rence interne dans la direction de la commission, dans le respect des sp\u00e9cificit\u00e9s locales et des aspects r\u00e9gionaux des programmes de la commission. ","ID":"2","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour conclure, je dirai que nous devons ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"9","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour conclure, je dirai que nous ","pivot":"devons","right_context":" faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"8","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour conclure, je ","pivot":"dirai","right_context":" que nous devons faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"5","FORM":"dirai","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-370","left_context":"Pour ","pivot":"conclure","right_context":", je dirai que nous devons faire en sorte que les lignes directrices soient larges, indicatives et souples, afin d'aider nos gestionnaires de programmes et les utilisateurs des cr\u00e9dits et de valoriser au mieux les potentialit\u00e9s de nos nouveaux domaines de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. ","ID":"2","FORM":"conclure","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-373","left_context":"Le rapporteur constate \u00e9galement fort justement que le parlement n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 en temps ","pivot":"voulu","right_context":" au sujet des orientations. ","ID":"17","FORM":"voulu","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-373","left_context":"Le rapporteur constate \u00e9galement fort justement que le parlement n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"consult\u00e9","right_context":" en temps voulu au sujet des orientations. ","ID":"14","FORM":"consult\u00e9","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-373","left_context":"Le rapporteur ","pivot":"constate","right_context":" \u00e9galement fort justement que le parlement n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 en temps voulu au sujet des orientations. ","ID":"3","FORM":"constate","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-375","left_context":"","pivot":"Esp\u00e9rons","right_context":" que les prises de position du parlement europ\u00e9en seront quand m\u00eame utiles dans l'\u00e9valuation \u00e0 mi-parcours des programmes et dans la mise en oeuvre pratique. ","ID":"1","FORM":"Esp\u00e9rons","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-376","left_context":"Par rapport au moment o\u00f9 il nous arrive, ce rapport est ","pivot":"devenu","right_context":" beaucoup trop vaste lors des examens successifs. ","ID":"14","FORM":"devenu","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-378","left_context":"Au stade o\u00f9 nous en sommes, il vaut mieux se consacrer \u00e0 une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re d'orienter la politique r\u00e9gionale communautaire, en ","pivot":"gardant","right_context":" \u00e0 l'esprit que l'objectif est la r\u00e9duction des disparit\u00e9s r\u00e9gionales. ","ID":"28","FORM":"gardant","LEMMA":"garder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-378","left_context":"Au stade o\u00f9 nous en sommes, il ","pivot":"vaut","right_context":" mieux se consacrer \u00e0 une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re d'orienter la politique r\u00e9gionale communautaire, en gardant \u00e0 l'esprit que l'objectif est la r\u00e9duction des disparit\u00e9s r\u00e9gionales. ","ID":"10","FORM":"vaut","LEMMA":"valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-380","left_context":"Il est particuli\u00e8rement important de faire ","pivot":"participer","right_context":" les PME \u00e0 cette \u00e9laboration et \u00e0 cette mise en oeuvre. ","ID":"7","FORM":"participer","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-380","left_context":"Il est particuli\u00e8rement ","pivot":"important","right_context":" de faire participer les PME \u00e0 cette \u00e9laboration et \u00e0 cette mise en oeuvre. ","ID":"4","FORM":"important","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe estime \u00e9galement qu'il importe d'accorder une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et ","pivot":"veut","right_context":" que l'on augmente l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"26","FORM":"veut","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe estime \u00e9galement qu'il ","pivot":"importe","right_context":" d'accorder une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et veut que l'on augmente l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"7","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-381","left_context":"Notre groupe ","pivot":"estime","right_context":" \u00e9galement qu'il importe d'accorder une plus grande attention aux r\u00e9gions d'outre-mer et aux autres r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques et veut que l'on augmente l'interaction entre la ville et la campagne. ","ID":"3","FORM":"estime","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-383","left_context":"L'efficacit\u00e9 des programmes mis en oeuvre avec le soutien de l'Union Europ\u00e9enne a trop souvent d\u00fb ","pivot":"souffrir","right_context":" d'une prise de d\u00e9cision trop lente et d'une gestion trop complexe. ","ID":"20","FORM":"souffrir","LEMMA":"souffrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-383","left_context":"L'efficacit\u00e9 des programmes mis en oeuvre avec le soutien de l'Union Europ\u00e9enne a trop souvent ","pivot":"d\u00fb","right_context":" souffrir d'une prise de d\u00e9cision trop lente et d'une gestion trop complexe. ","ID":"19","FORM":"d\u00fb","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-383","left_context":"L'efficacit\u00e9 des programmes ","pivot":"mis","right_context":" en oeuvre avec le soutien de l'Union Europ\u00e9enne a trop souvent d\u00fb souffrir d'une prise de d\u00e9cision trop lente et d'une gestion trop complexe. ","ID":"6","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-384","left_context":"Souvent, des ressources ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 des projets n'ayant laiss\u00e9 aucun profit durable \u00e0 la r\u00e9gion ","pivot":"concern\u00e9e","right_context":". ","ID":"21","FORM":"concern\u00e9e","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-384","left_context":"Souvent, des ressources ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"attribu\u00e9es","right_context":" \u00e0 des projets n'ayant laiss\u00e9 aucun profit durable \u00e0 la r\u00e9gion concern\u00e9e. ","ID":"8","FORM":"attribu\u00e9es","LEMMA":"attribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-385","left_context":"Il ","pivot":"faudrait","right_context":" que les projets soient plus efficaces, plus souples et produisent plus de r\u00e9sultats. ","ID":"2","FORM":"faudrait","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-388","left_context":"Ce rapport est tout \u00e0 fait bon et notre groupe le ","pivot":"soutient","right_context":". ","ID":"12","FORM":"soutient","LEMMA":"soutenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-389","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, la preuve que ce parlement n'a toujours pas d\u00e9pass\u00e9 la phase de l'institution consultative et subordonn\u00e9e est que l'excellent rapport de ma coll\u00e8gue, mme Elisabeth Schroedter, n'a pas pu ","pivot":"parvenir","right_context":" en pl\u00e9ni\u00e8re parce que les plans de d\u00e9veloppement r\u00e9gional pour la p\u00e9riode 2000-2006 pour les territoires de l'objectif 1 sont sur la table de la commission depuis des mois. ","ID":"47","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"46","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-389","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, la preuve que ce parlement n'a toujours pas d\u00e9pass\u00e9 la phase de l'institution consultative et subordonn\u00e9e est que l'excellent rapport de ma coll\u00e8gue, mme Elisabeth Schroedter, n'a pas ","pivot":"pu","right_context":" parvenir en pl\u00e9ni\u00e8re parce que les plans de d\u00e9veloppement r\u00e9gional pour la p\u00e9riode 2000-2006 pour les territoires de l'objectif 1 sont sur la table de la commission depuis des mois. ","ID":"46","FORM":"pu","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-389","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, la preuve que ce parlement n'a toujours pas d\u00e9pass\u00e9 la phase de l'institution consultative et subordonn\u00e9e ","pivot":"est","right_context":" que l'excellent rapport de ma coll\u00e8gue, mme Elisabeth Schroedter, n'a pas pu parvenir en pl\u00e9ni\u00e8re parce que les plans de d\u00e9veloppement r\u00e9gional pour la p\u00e9riode 2000-2006 pour les territoires de l'objectif 1 sont sur la table de la commission depuis des mois. ","ID":"30","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et ","pivot":"soumis","right_context":" au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"35","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient ","pivot":"\u00e9tudi\u00e9s","right_context":" et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"33","FORM":"\u00e9tudi\u00e9s","LEMMA":"\u00e9tudier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons exiger en tout cas, \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"16","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous devons ","pivot":"exiger","right_context":" en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"10","FORM":"exiger","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui pr\u00e9c\u00e8de, nous ","pivot":"devons","right_context":" exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"9","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-390","left_context":"Compte tenu de ce qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":", nous devons exiger en tout cas, \u00e0 partir de cette assembl\u00e9e, que les cadres communautaires d'appui pour la p\u00e9riode en question soient \u00e9tudi\u00e9s et soumis au d\u00e9bat dans ce parlement, avant leur adoption et \u00e0 la lumi\u00e8re des orientations que nous pr\u00e9sentons aujourd'hui. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-391","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, nous ne devrions pas perdre de vue que l'objectif principal et strat\u00e9gique des fonds structurels et de coh\u00e9sion, et de leur coordination, est de ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"33","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-391","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, nous ne devrions pas perdre de vue que l'objectif principal et strat\u00e9gique des fonds structurels et de coh\u00e9sion, et de leur coordination, ","pivot":"est","right_context":" de parvenir \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"31","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-391","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, nous ne devrions pas ","pivot":"perdre","right_context":" de vue que l'objectif principal et strat\u00e9gique des fonds structurels et de coh\u00e9sion, et de leur coordination, est de parvenir \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"9","FORM":"perdre","LEMMA":"perdre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-391","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, nous ne ","pivot":"devrions","right_context":" pas perdre de vue que l'objectif principal et strat\u00e9gique des fonds structurels et de coh\u00e9sion, et de leur coordination, est de parvenir \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"7","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-392","left_context":"Il est de notre devoir de ","pivot":"participer","right_context":" \u00e0 l'\u00e9laboration des orientations, mais \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9valuation des r\u00e9sultats. ","ID":"7","FORM":"participer","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-394","left_context":"Nous constatons que les fonds sont une condition n\u00e9cessaire mais insuffisante pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"13","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-394","left_context":"Nous ","pivot":"constatons","right_context":" que les fonds sont une condition n\u00e9cessaire mais insuffisante pour parvenir \u00e0 la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. ","ID":"2","FORM":"constatons","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-395","left_context":"Si nous prenons comme seul indicateur le produit int\u00e9rieur brut par habitant, nous risquons de nous ","pivot":"tromper","right_context":". ","ID":"18","FORM":"tromper","LEMMA":"tromper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-395","left_context":"Si nous prenons comme seul indicateur le produit int\u00e9rieur brut par habitant, nous ","pivot":"risquons","right_context":" de nous tromper. ","ID":"15","FORM":"risquons","LEMMA":"risquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-396","left_context":"Certains coll\u00e8gues ont d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"parl\u00e9","right_context":" du ch\u00f4mage et de la diminution de la d\u00e9mographie. ","ID":"5","FORM":"parl\u00e9","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-397","left_context":"Il ","pivot":"faudra","right_context":" \u00e9tudier quelques indicateurs nous permettant d'\u00e9tudier l'\u00e9tat et l'\u00e9volution des soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9gionales qui sont dans une moins bonne situation que les autres. ","ID":"2","FORM":"faudra","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-398","left_context":"Dans certains rapports pr\u00e9sent\u00e9s aujourd'hui devant le parlement, il ","pivot":"appara\u00eet","right_context":" clairement que les 25 r\u00e9gions europ\u00e9ennes les plus prosp\u00e8res comptent cinq fois moins de ch\u00f4meurs que les 25 r\u00e9gions les moins prosp\u00e8res. ","ID":"11","FORM":"appara\u00eet","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-398","left_context":"Dans certains rapports ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" aujourd'hui devant le parlement, il appara\u00eet clairement que les 25 r\u00e9gions europ\u00e9ennes les plus prosp\u00e8res comptent cinq fois moins de ch\u00f4meurs que les 25 r\u00e9gions les moins prosp\u00e8res. ","ID":"4","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-399","left_context":"Ceci oblige le parlement europ\u00e9en, le commissaire et la commission \u00e0 agir de mani\u00e8re ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9e","right_context":" et strat\u00e9gique. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9cid\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-399","left_context":"Ceci oblige le parlement europ\u00e9en, le commissaire et la commission \u00e0 ","pivot":"agir","right_context":" de mani\u00e8re d\u00e9cid\u00e9e et strat\u00e9gique. ","ID":"13","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-400","left_context":"Je suis d'accord sur le fait que le Parlement europ\u00e9en n'a pas eu l'occasion \u2014 ou ne se l'est pas donn\u00e9e, car c'\u00e9tait la fin de la l\u00e9gislature \u2014 de ","pivot":"parler","right_context":" des orientations. ","ID":"37","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-401","left_context":"Mais je ne pense pas que le rapport ","pivot":"arrive","right_context":" en retard. ","ID":"9","FORM":"arrive","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-401","left_context":"Mais je ne ","pivot":"pense","right_context":" pas que le rapport arrive en retard. ","ID":"4","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-402","left_context":"Nous sommes tous d'accord pour demander qu'\u00e0 mi-parcours de ces programmes, au moment de l'\u00e9valuation des orientations, le parlement ","pivot":"puisse","right_context":" \u00eatre un des protagonistes, car nous repr\u00e9sentons les citoyens. ","ID":"29","FORM":"puisse","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-402","left_context":"Nous sommes tous d'accord pour ","pivot":"demander","right_context":" qu'\u00e0 mi-parcours de ces programmes, au moment de l'\u00e9valuation des orientations, le parlement puisse \u00eatre un des protagonistes, car nous repr\u00e9sentons les citoyens. ","ID":"7","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-403","left_context":"Ceux-ci ne peuvent ","pivot":"accepter","right_context":" que l'Union Europ\u00e9enne prenne des d\u00e9cisions de fa\u00e7on, du moins en apparence, bureaucratique. ","ID":"4","FORM":"accepter","LEMMA":"accepter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-403","left_context":"Ceux-ci ne ","pivot":"peuvent","right_context":" accepter que l'Union Europ\u00e9enne prenne des d\u00e9cisions de fa\u00e7on, du moins en apparence, bureaucratique. ","ID":"3","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-404","left_context":"Ils ont besoin que la dimension politique fonctionne, qu'il y ait des responsabilit\u00e9s, qu'une communication soit ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":" avec les citoyens. ","ID":"21","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-406","left_context":"Je veux croire qu'il est d'accord, \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" son exp\u00e9rience pass\u00e9e de pr\u00e9sident r\u00e9gional, pour proposer des indicateurs et une strat\u00e9gie en faveur de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale, et pas seulement de la productivit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-406","left_context":"Je veux ","pivot":"croire","right_context":" qu'il est d'accord, \u00e9tant donn\u00e9 son exp\u00e9rience pass\u00e9e de pr\u00e9sident r\u00e9gional, pour proposer des indicateurs et une strat\u00e9gie en faveur de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale, et pas seulement de la productivit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"croire","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-406","left_context":"Je ","pivot":"veux","right_context":" croire qu'il est d'accord, \u00e9tant donn\u00e9 son exp\u00e9rience pass\u00e9e de pr\u00e9sident r\u00e9gional, pour proposer des indicateurs et une strat\u00e9gie en faveur de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale, et pas seulement de la productivit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"veux","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment invit\u00e9s \u00e0 accorder davantage d'importance aux strat\u00e9gies ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9es","right_context":" afin de revitaliser les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"15","FORM":"int\u00e9gr\u00e9es","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment invit\u00e9s \u00e0 ","pivot":"accorder","right_context":" davantage d'importance aux strat\u00e9gies int\u00e9gr\u00e9es afin de revitaliser les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"8","FORM":"accorder","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-408","left_context":"Les \u00c9tats membres sont instamment ","pivot":"invit\u00e9s","right_context":" \u00e0 accorder davantage d'importance aux strat\u00e9gies int\u00e9gr\u00e9es afin de revitaliser les rapports entres les zones urbaines et rurales. ","ID":"6","FORM":"invit\u00e9s","LEMMA":"inviter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-411","left_context":"Les programmes fondamentaux de l'Ue entre 1989, 1993, 1994 et 1999 ont sans aucun doute ","pivot":"contribu\u00e9","right_context":" \u00e0 am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique des pays p\u00e9riph\u00e9riques et des r\u00e9gions de l'objectif 1 en Europe. ","ID":"19","FORM":"contribu\u00e9","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-412","left_context":"En conclusion, si le fond europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional et le fonds de coh\u00e9sion ont soutenu des projets d'infrastructures cl\u00e9s, nous devons nous ","pivot":"rappeler","right_context":" que le fond social europ\u00e9en a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important en aidant les moins favoris\u00e9s de notre soci\u00e9t\u00e9. ","ID":"27","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"25","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-412","left_context":"En conclusion, si le fond europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional et le fonds de coh\u00e9sion ont soutenu des projets d'infrastructures cl\u00e9s, nous ","pivot":"devons","right_context":" nous rappeler que le fond social europ\u00e9en a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important en aidant les moins favoris\u00e9s de notre soci\u00e9t\u00e9. ","ID":"25","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-413","left_context":"Le fond social a sans aucun doute am\u00e9lior\u00e9 nos institutions du troisi\u00e8me niveau, financ\u00e9 nos programmes de troisi\u00e8me cycle et mis en place des globaux en vue de ","pivot":"lutter","right_context":" contre le ch\u00f4mage des jeunes et de longue dur\u00e9e, d'aider ceux qui interrompent pr\u00e9matur\u00e9ment leur scolarit\u00e9 et d'am\u00e9liorer le niveau d'alphab\u00e9tisation des adultes. ","ID":"32","FORM":"lutter","LEMMA":"lutter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-414","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, dans le pass\u00e9, j'ai assez souvent \u00e9t\u00e9 en d\u00e9saccord avec mme le rapporteur pour son approche des questions de la politique r\u00e9gionale, mais cette fois je ","pivot":"souscris","right_context":" \u00e0 ses vues. ","ID":"35","FORM":"souscris","LEMMA":"souscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-415","left_context":"La deuxi\u00e8me chose que je voudrais dire est que, pour notre part, nous ","pivot":"pr\u00e9f\u00e9rerions","right_context":", comme nous l'avions demand\u00e9 \u00e0 mme Mccarthy en tant que rapporteurs du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral, que les orientations soient jointes au r\u00e8glement sous forme d'annexe. ","ID":"16","FORM":"pr\u00e9f\u00e9rerions","LEMMA":"pr\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-415","left_context":"La deuxi\u00e8me chose que je voudrais dire ","pivot":"est","right_context":" que, pour notre part, nous pr\u00e9f\u00e9rerions, comme nous l'avions demand\u00e9 \u00e0 mme Mccarthy en tant que rapporteurs du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral, que les orientations soient jointes au r\u00e8glement sous forme d'annexe. ","ID":"8","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-415","left_context":"La deuxi\u00e8me chose que je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire est que, pour notre part, nous pr\u00e9f\u00e9rerions, comme nous l'avions demand\u00e9 \u00e0 mme Mccarthy en tant que rapporteurs du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral, que les orientations soient jointes au r\u00e8glement sous forme d'annexe. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-417","left_context":"Elles sont d'un grand secours pour les \u00e9tats membres, et je veux souligner en particulier la place importante accord\u00e9e par la commission aux questions du d\u00e9veloppement durable, de l'augmentation du nombre d'emplois - l'accent \u00e9tant ","pivot":"mis","right_context":" sur l'\u00e9galit\u00e9 des chances - et des transports. ","ID":"45","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-417","left_context":"Elles sont d'un grand secours pour les \u00e9tats membres, et je veux souligner en particulier la place importante ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":" par la commission aux questions du d\u00e9veloppement durable, de l'augmentation du nombre d'emplois - l'accent \u00e9tant mis sur l'\u00e9galit\u00e9 des chances - et des transports. ","ID":"21","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-417","left_context":"Elles sont d'un grand secours pour les \u00e9tats membres, et je ","pivot":"veux","right_context":" souligner en particulier la place importante accord\u00e9e par la commission aux questions du d\u00e9veloppement durable, de l'augmentation du nombre d'emplois - l'accent \u00e9tant mis sur l'\u00e9galit\u00e9 des chances - et des transports. ","ID":"14","FORM":"veux","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-419","left_context":"Cela \u00e9tant, j'ai un grief \u00e0 ","pivot":"exprimer","right_context":" en tant qu'insulaire du fait qu'on a n\u00e9glig\u00e9 le d\u00e9veloppement des \u00eeles. ","ID":"9","FORM":"exprimer","LEMMA":"exprimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-420","left_context":"Il n'est pas accord\u00e9 \u00e0 cette question l'importance qui ","pivot":"conviendrait","right_context":", et ce n'est pas la premi\u00e8re fois: ","ID":"12","FORM":"conviendrait","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-420","left_context":"Il n'est pas ","pivot":"accord\u00e9","right_context":" \u00e0 cette question l'importance qui conviendrait, et ce n'est pas la premi\u00e8re fois: ","ID":"5","FORM":"accord\u00e9","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous continuerons \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui pr\u00e9voit une politique ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" pour les \u00eeles. ","ID":"35","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-422","left_context":"Monsieur le commissaire, nous ","pivot":"continuerons","right_context":" \u00e0 la relancer, car \u00e0 l'article 158, paragraphe 1, du trait\u00e9 d'Amsterdam, il y a une disposition qui pr\u00e9voit une politique int\u00e9gr\u00e9e pour les \u00eeles. ","ID":"6","FORM":"continuerons","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-423","left_context":"Par cons\u00e9quent, la commission ","pivot":"devra","right_context":" enfin examiner cette question particuli\u00e8re. ","ID":"6","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-424","left_context":"En ce qui nous concerne, au sein du parlement, je tiens \u00e0 rappeler qu'il existe, entre parlement et commission, un code de bonne conduite, qui a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"sign\u00e9","right_context":" en mai. ","ID":"36","FORM":"sign\u00e9","LEMMA":"signer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-424","left_context":"En ce qui nous concerne, au sein du parlement, je tiens \u00e0 rappeler qu'il ","pivot":"existe","right_context":", entre parlement et commission, un code de bonne conduite, qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en mai. ","ID":"20","FORM":"existe","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-424","left_context":"En ce qui nous concerne, au sein du parlement, je tiens \u00e0 ","pivot":"rappeler","right_context":" qu'il existe, entre parlement et commission, un code de bonne conduite, qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en mai. ","ID":"17","FORM":"rappeler","LEMMA":"rappeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-424","left_context":"En ce qui nous concerne, au sein du parlement, je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 rappeler qu'il existe, entre parlement et commission, un code de bonne conduite, qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en mai. ","ID":"15","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait convaincu que ce code sera respect\u00e9 et que le parlement sera tenu ","pivot":"inform\u00e9","right_context":" de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"18","FORM":"inform\u00e9","LEMMA":"informer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait convaincu que ce code sera respect\u00e9 et que le parlement sera ","pivot":"tenu","right_context":" inform\u00e9 de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"17","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait convaincu que ce code sera ","pivot":"respect\u00e9","right_context":" et que le parlement sera tenu inform\u00e9 de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"11","FORM":"respect\u00e9","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-425","left_context":"Je suis tout \u00e0 fait ","pivot":"convaincu","right_context":" que ce code sera respect\u00e9 et que le parlement sera tenu inform\u00e9 de toutes les \u00e9volutions et des d\u00e9tails de la mise en oeuvre des programmes. ","ID":"6","FORM":"convaincu","LEMMA":"convaincre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-426","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, mes chers coll\u00e8gues, pendant cette minute et demie, je ","pivot":"voudrais","right_context":" d'abord f\u00e9liciter notre coll\u00e8gue Schroedter. ","ID":"20","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je ","pivot":"pense","right_context":" que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"39","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je crois que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'","pivot":"est","right_context":" qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"12","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-427","left_context":"Je ","pivot":"crois","right_context":" que beaucoup l'ont fait d\u00e9j\u00e0, mais c'est qu'elle le m\u00e9rite, car elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement ouverte et attentive aux propositions des uns et des autres, et je pense que sa disponibilit\u00e9 a donn\u00e9 \u00e0 son rapport la qualit\u00e9 que nous observons aujourd'hui. ","ID":"2","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne peut pas ","pivot":"penser","right_context":" que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"46","FORM":"penser","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"44","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point avanc\u00e9e que l'on ne ","pivot":"peut","right_context":" pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"44","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"40","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-428","left_context":"Je m'associerai au regret qu'elle a exprim\u00e9 que le parlement ait en quelque sorte pris le train en marche concernant ces orientations, puisque la proc\u00e9dure de n\u00e9gociation avec les \u00e9tats est aujourd'hui \u00e0 ce point ","pivot":"avanc\u00e9e","right_context":" que l'on ne peut pas penser que ce rapport aura un impact imm\u00e9diat, ce que je d\u00e9plore. ","ID":"40","FORM":"avanc\u00e9e","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais dire que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 ","pivot":"relever","right_context":". ","ID":"47","FORM":"relever","LEMMA":"relever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"45","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais dire que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne ","pivot":"doit","right_context":" pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 relever. ","ID":"26","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais dire que nous ","pivot":"entrons","right_context":" dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 relever. ","ID":"11","FORM":"entrons","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je voudrais ","pivot":"dire","right_context":" que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 relever. ","ID":"8","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-430","left_context":"En peu de mots, je ","pivot":"voudrais","right_context":" dire que nous entrons dans une p\u00e9riode de gestion de la programmation 2000-2006, qui ne doit pas \u00eatre une p\u00e9riode de routine, pour la simple et bonne raison que nous avons deux grands d\u00e9fis \u00e0 relever. ","ID":"7","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-432","left_context":"Les subventions ne suffisent pas pour ","pivot":"faire","right_context":" du d\u00e9veloppement, quand font d\u00e9faut les infrastructures ou les services publics. ","ID":"7","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-432","left_context":"Les subventions ne ","pivot":"suffisent","right_context":" pas pour faire du d\u00e9veloppement, quand font d\u00e9faut les infrastructures ou les services publics. ","ID":"4","FORM":"suffisent","LEMMA":"suffir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-433","left_context":"C'est donc une question de fond que nous ","pivot":"devons","right_context":" nous poser: ","ID":"10","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-437","left_context":"Enfin, en cette p\u00e9riode de catastrophes naturelles, je ","pivot":"voudrais","right_context":" tout de m\u00eame \u00e9voquer la question de l'emploi des fonds structurels. ","ID":"11","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-438","left_context":"On sait qu'il ","pivot":"appartient","right_context":" \u00e0 chacun des \u00e9tats de redistribuer une partie des enveloppes. ","ID":"5","FORM":"appartient","LEMMA":"appartenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-438","left_context":"On ","pivot":"sait","right_context":" qu'il appartient \u00e0 chacun des \u00e9tats de redistribuer une partie des enveloppes. ","ID":"2","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-439","left_context":"Il ne faudrait pas, comme ont tendance \u00e0 le vouloir les \u00e9tats, que l'Europe ","pivot":"disparaisse","right_context":" compl\u00e8tement. ","ID":"18","FORM":"disparaisse","LEMMA":"disparaitre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-439","left_context":"Il ne ","pivot":"faudrait","right_context":" pas, comme ont tendance \u00e0 le vouloir les \u00e9tats, que l'Europe disparaisse compl\u00e8tement. ","ID":"3","FORM":"faudrait","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-440","left_context":"Aujourd'hui, les opinions publiques, la presse, nous accusent d'\u00eatre aux abonn\u00e9s absents alors que nous ","pivot":"allons","right_context":" financer une grande part des efforts nationaux. ","ID":"21","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-440","left_context":"Aujourd'hui, les opinions publiques, la presse, nous accusent d'\u00eatre aux ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" absents alors que nous allons financer une grande part des efforts nationaux. ","ID":"16","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-441","left_context":"Je crois qu'il ","pivot":"faut","right_context":" que nous soyons capables de le dire haut et fort. ","ID":"5","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-441","left_context":"Je ","pivot":"crois","right_context":" qu'il faut que nous soyons capables de le dire haut et fort. ","ID":"2","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts ","pivot":"caus\u00e9s","right_context":" par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"38","FORM":"caus\u00e9s","LEMMA":"causer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont ","pivot":"mobilis\u00e9es","right_context":" pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"33","FORM":"mobilis\u00e9es","LEMMA":"mobiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous ","pivot":"demandions","right_context":" aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"13","FORM":"demandions","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il faudrait aussi que nous ","pivot":"instaurions","right_context":" ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"9","FORM":"instaurions","LEMMA":"instaurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je pense qu'il ","pivot":"faudrait","right_context":" aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"5","FORM":"faudrait","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-442","left_context":"Je ","pivot":"pense","right_context":" qu'il faudrait aussi que nous instaurions ou que nous demandions aux \u00e9tats membres qu'ils assurent une information sur les aides europ\u00e9ennes, chaque fois qu'elles sont mobilis\u00e9es pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des catastrophes naturelles ou des accidents. ","ID":"2","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-443","left_context":"Monsieur le Pr\u00e9sident, la priorit\u00e9 ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":" aux crit\u00e8res financiers et mon\u00e9taires renforce la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s sous toutes les formes. ","ID":"7","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-445","left_context":"Or, les fonds structurels ont ","pivot":"contribu\u00e9","right_context":" \u00e0 freiner ce processus. ","ID":"7","FORM":"contribu\u00e9","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous proposons en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui permettrait d'alimenter des fonds ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" pour accompagner l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"18","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-448","left_context":"Nous proposons en particulier un imp\u00f4t unifi\u00e9 sur le capital, qui ","pivot":"permettrait","right_context":" d'alimenter des fonds utilis\u00e9s pour accompagner l'harmonisation des syst\u00e8mes de protection sociale et la r\u00e9duction du temps de travail au niveau europ\u00e9en. ","ID":"13","FORM":"permettrait","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-449","left_context":"Or, la commission, ","pivot":"tenue","right_context":" de pr\u00e9senter des orientations, ne le fait qu'avec regret et de fa\u00e7on floue. ","ID":"6","FORM":"tenue","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-450","left_context":"Le rapport ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" aujourd'hui redonne sa place au politique. ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-453","left_context":"Je ","pivot":"pense","right_context":" qu'au cours de ces prochaines ann\u00e9es, devant le d\u00e9fi de la mondialisation et de l'\u00e9largissement \u00e0 l'est, l'Europe aura plus que jamais besoin d'orientations ad\u00e9quates et pr\u00e9cises quant \u00e0 la programmation et \u00e0 la relance de son \u00e9conomie. ","ID":"2","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-454","left_context":"D\u00e8s lors, l'Europe dans son ensemble, et chacun des \u00e9tats membres en particulier, ","pivot":"devra","right_context":" exploiter au mieux toutes ses ressources et toutes ses capacit\u00e9s, et donc \u00e9galement les fonds structurels disponibles. ","ID":"19","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce faire, il faut une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, clarifie ses lignes directrices et s'","pivot":"engage","right_context":" un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"24","FORM":"engage","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-455","left_context":"Pour ce faire, il ","pivot":"faut","right_context":" une Commission europ\u00e9enne qui, au-del\u00e0 de ses bonnes intentions, clarifie ses lignes directrices et s'engage un maximum dans le contr\u00f4le de l'utilisation de ces ressources par les \u00e9tats membres. ","ID":"6","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-457","left_context":"Il y a donc deux points sur lesquels je ","pivot":"voudrais","right_context":" attirer l'attention de la commission: ","ID":"10","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-458","left_context":"Tout d'abord, il ","pivot":"convient","right_context":" d'utiliser au mieux la concertation en tant qu'instrument de coordination et de participation aux d\u00e9cisions des op\u00e9rateurs locaux et r\u00e9gionaux, justement dans le but d'\u00e9viter des d\u00e9s\u00e9quilibres et des in\u00e9galit\u00e9s. ","ID":"6","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-461","left_context":"Combien ","pivot":"co\u00fbte","right_context":" l'inscription \u00e0 Facebook? ","ID":"2","FORM":"co\u00fbte","LEMMA":"co\u00fbter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-462","left_context":"Est-il vrai que Facebook ","pivot":"va","right_context":" facturer l'utilisation du site? ","ID":"6","FORM":"va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-463","left_context":"Facebook est un site gratuit et vous n'aurez jamais \u00e0 payer pour ","pivot":"continuer","right_context":" \u00e0 utiliser le site. ","ID":"14","FORM":"continuer","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-463","left_context":"Facebook est un site gratuit et vous n'aurez jamais \u00e0 ","pivot":"payer","right_context":" pour continuer \u00e0 utiliser le site. ","ID":"12","FORM":"payer","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-463","left_context":"Facebook est un site gratuit et vous n'","pivot":"aurez","right_context":" jamais \u00e0 payer pour continuer \u00e0 utiliser le site. ","ID":"9","FORM":"aurez","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui peuvent \u00eatre ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" pour envoyer des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"17","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-464","left_context":"En revanche, vous avez la possibilit\u00e9 d'acheter des cr\u00e9dits Facebook, qui ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre utilis\u00e9s pour envoyer des cadeaux ou acheter des articles sur des applications ou des jeux. ","ID":"15","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-466","left_context":"Quel est l'\u00e2ge minimal requis pour s'","pivot":"inscrire","right_context":" \u00e0 Facebook? ","ID":"9","FORM":"inscrire","LEMMA":"inscrire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-466","left_context":"Quel est l'\u00e2ge minimal ","pivot":"requis","right_context":" pour s'inscrire \u00e0 Facebook? ","ID":"6","FORM":"requis","LEMMA":"requ\u00e9rir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-467","left_context":"Vous devez avoir au moins 13 ans pour ","pivot":"pouvoir","right_context":" vous inscrire sur Facebook. ","ID":"10","FORM":"pouvoir","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-467","left_context":"Vous ","pivot":"devez","right_context":" avoir au moins 13 ans pour pouvoir vous inscrire sur Facebook. ","ID":"2","FORM":"devez","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-468","left_context":"","pivot":"Peut","right_context":"-on cr\u00e9er un compte Facebook commun ou partager un compte Facebook avec quelqu'un d'autre? ","ID":"1","FORM":"Peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-469","left_context":"Les comptes Facebook sont ","pivot":"con\u00e7us","right_context":" pour une utilisation individuelle. ","ID":"5","FORM":"con\u00e7us","LEMMA":"concevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-471","left_context":"En outre, vous ne ","pivot":"pouvez","right_context":" cr\u00e9er qu'un seul compte Facebook par adresse \u00e9lectronique. ","ID":"6","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-472","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que chaque compte n'appartient qu'\u00e0 un seul individu, nous ","pivot":"demandons","right_context":" \u00e0 chacun d'indiquer son nom r\u00e9el. ","ID":"15","FORM":"demandons","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-472","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que chaque compte n'","pivot":"appartient","right_context":" qu'\u00e0 un seul individu, nous demandons \u00e0 chacun d'indiquer son nom r\u00e9el. ","ID":"7","FORM":"appartient","LEMMA":"appartenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-472","left_context":"\u00c9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que chaque compte n'appartient qu'\u00e0 un seul individu, nous demandons \u00e0 chacun d'indiquer son nom r\u00e9el. ","ID":"2","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-473","left_context":"De cette fa\u00e7on, chacun sur Facebook sait avec qui il ","pivot":"communique","right_context":". ","ID":"12","FORM":"communique","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-473","left_context":"De cette fa\u00e7on, chacun sur Facebook ","pivot":"sait","right_context":" avec qui il communique. ","ID":"8","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-475","left_context":"Apr\u00e8s la cr\u00e9ation d'un compte, vous pouvez utiliser les pages d'amiti\u00e9 pour consulter toutes les interactions avec vos amis ","pivot":"regroup\u00e9es","right_context":" en un seul endroit. ","ID":"23","FORM":"regroup\u00e9es","LEMMA":"regrouper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-475","left_context":"Apr\u00e8s la cr\u00e9ation d'un compte, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" utiliser les pages d'amiti\u00e9 pour consulter toutes les interactions avec vos amis regroup\u00e9es en un seul endroit. ","ID":"9","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-476","left_context":"Pourquoi ","pivot":"est","right_context":"-ce que je re\u00e7ois un courrier \u00e9lectronique d'invitation \u00e0 Facebook de la part d'un ami? ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-478","left_context":"Facebook ","pivot":"permet","right_context":" \u00e0 ses membres d'envoyer des invitations \u00e0 leurs contacts en saisissant une adresse \u00e9lectronique ou en chargeant leurs contacts. ","ID":"2","FORM":"permet","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-479","left_context":"Si vous le souhaitez, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" ajouter cette adresse \u00e9lectronique \u00e0 votre compte Facebook existant pour vous assurer de ne plus recevoir d'invitations Facebook. ","ID":"7","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-480","left_context":"Si vous n'\u00eates pas encore membre de Facebook et que vous souhaitez vous inscrire, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" utiliser ce courrier \u00e9lectronique pour commencer la proc\u00e9dure d'inscription. ","ID":"18","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-480","left_context":"Si vous n'\u00eates pas encore membre de Facebook et que vous ","pivot":"souhaitez","right_context":" vous inscrire, vous pouvez utiliser ce courrier \u00e9lectronique pour commencer la proc\u00e9dure d'inscription. ","ID":"13","FORM":"souhaitez","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-481","left_context":"Si vous ne voulez plus recevoir d'invitations de la part de vos amis, vous pouvez utiliser le lien de d\u00e9sinscription qui se ","pivot":"trouve","right_context":" en bas du courrier. ","ID":"25","FORM":"trouve","LEMMA":"trouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-481","left_context":"Si vous ne voulez plus recevoir d'invitations de la part de vos amis, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" utiliser le lien de d\u00e9sinscription qui se trouve en bas du courrier. ","ID":"17","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-481","left_context":"Si vous ne ","pivot":"voulez","right_context":" plus recevoir d'invitations de la part de vos amis, vous pouvez utiliser le lien de d\u00e9sinscription qui se trouve en bas du courrier. ","ID":"4","FORM":"voulez","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-484","left_context":"Si vous ne poss\u00e9dez pas de compte Facebook, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" vous inscrire en suivant quelques \u00e9tapes simples. ","ID":"11","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-486","left_context":"Si vous disposez d\u00e9j\u00e0 d'un compte Facebook, vous pouvez vous connecter sur votre compte \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de la m\u00eame page. ","ID":"18","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-486","left_context":"Si vous disposez d\u00e9j\u00e0 d'un compte Facebook, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" vous connecter sur votre compte \u00e0 partir de la m\u00eame page. ","ID":"11","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-486","left_context":"Si vous ","pivot":"disposez","right_context":" d\u00e9j\u00e0 d'un compte Facebook, vous pouvez vous connecter sur votre compte \u00e0 partir de la m\u00eame page. ","ID":"3","FORM":"disposez","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-487","left_context":"Saisissez votre adresse \u00e9lectronique et votre mot de passe dans la section situ\u00e9e en haut de la page et ","pivot":"cliquez","right_context":" sur connexion. ","ID":"20","FORM":"cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-487","left_context":"Saisissez votre adresse \u00e9lectronique et votre mot de passe dans la section ","pivot":"situ\u00e9e","right_context":" en haut de la page et cliquez sur connexion. ","ID":"13","FORM":"situ\u00e9e","LEMMA":"situer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-491","left_context":"Si le mot de passe que vous entrez n'est pas suffisamment s\u00fbr, vous ","pivot":"pouvez","right_context":" m\u00e9langer des lettres en minuscules et des lettres en majuscules ou l'allonger. ","ID":"16","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous choisissez devrait \u00eatre facile \u00e0 m\u00e9moriser mais difficile \u00e0 ","pivot":"deviner","right_context":". ","ID":"16","FORM":"deviner","LEMMA":"deviner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous choisissez devrait \u00eatre facile \u00e0 ","pivot":"m\u00e9moriser","right_context":" mais difficile \u00e0 deviner. ","ID":"12","FORM":"m\u00e9moriser","LEMMA":"m\u00e9moriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-492","left_context":"Le mot de passe que vous choisissez ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre facile \u00e0 m\u00e9moriser mais difficile \u00e0 deviner. ","ID":"8","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-493","left_context":"Votre mot de passe Facebook devrait \u00e9galement \u00eatre diff\u00e9rent des autres mots de passe que vous ","pivot":"utilisez","right_context":" sur internet. ","ID":"18","FORM":"utilisez","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-493","left_context":"Votre mot de passe Facebook ","pivot":"devrait","right_context":" \u00e9galement \u00eatre diff\u00e9rent des autres mots de passe que vous utilisez sur internet. ","ID":"6","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-495","left_context":"une question de s\u00e9curit\u00e9 est un bon moyen de ","pivot":"v\u00e9rifier","right_context":" que vous \u00eates le propri\u00e9taire de votre compte si vous en perdez l'acc\u00e8s. ","ID":"10","FORM":"v\u00e9rifier","LEMMA":"v\u00e9rifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-496","left_context":"Vous ","pivot":"pouvez","right_context":" ajouter une question de s\u00e9curit\u00e9 pour votre compte sur la page Param\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9: ","ID":"2","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-497","left_context":"","pivot":"Cliquez","right_context":" sur le menu compte dans la partie sup\u00e9rieure droite d'une page Facebook et s\u00e9lectionnez Param\u00e8tres du compte. ","ID":"1","FORM":"Cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-498","left_context":"Dans le menu de la colonne de gauche, ","pivot":"cliquez","right_context":" sur s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-499","left_context":"","pivot":"Cliquez","right_context":" sur la section question de s\u00e9curit\u00e9, puis suivez les \u00e9tapes en ligne. ","ID":"1","FORM":"Cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-500","left_context":"Cette section ne s'","pivot":"affichera","right_context":" pas si vous avez d\u00e9j\u00e0 ajout\u00e9 une question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 votre compte. ","ID":"5","FORM":"affichera","LEMMA":"afficher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-504","left_context":"Assurez-vous que votre r\u00e9ponse est suffisamment pr\u00e9cise pour \u00eatre impossible \u00e0 ","pivot":"deviner","right_context":". ","ID":"13","FORM":"deviner","LEMMA":"deviner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-504","left_context":"","pivot":"Assurez","right_context":"-vous que votre r\u00e9ponse est suffisamment pr\u00e9cise pour \u00eatre impossible \u00e0 deviner. ","ID":"1","FORM":"Assurez","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-505","left_context":"Vous ","pivot":"pouvez","right_context":" am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de votre compte en mettant \u00e0 jour vos informations sur la s\u00e9curit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-509","left_context":"Touchez vos clients ","pivot":"cibl\u00e9s","right_context":". ","ID":"4","FORM":"cibl\u00e9s","LEMMA":"cibler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-512","left_context":"Essayez des images et des textes simples pour vos publicit\u00e9s et utilisez ce qui ","pivot":"marche","right_context":". ","ID":"15","FORM":"marche","LEMMA":"marcher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-515","left_context":"Utilisez notre bouton \u00abj'","pivot":"aime","right_context":"\u00bb pour accro\u00eetre l'impact de votre publicit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"aime","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-519","left_context":"Ajustez votre budget quotidien \u00e0 n'","pivot":"importe","right_context":" quel moment. ","ID":"7","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-520","left_context":"Choisissez de ","pivot":"payer","right_context":" par clic (CPC) ou par affichage (CPM) de votre publicit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"payer","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-520","left_context":"","pivot":"Choisissez","right_context":" de payer par clic (CPC) ou par affichage (CPM) de votre publicit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"Choisissez","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-522","left_context":"Facebook fait d\u00e9sormais partie de la vie de tous les jours, ce qui vous permet de communiquer avec des prospects r\u00e9ellement ","pivot":"int\u00e9ress\u00e9s","right_context":" par vos produits. ","ID":"23","FORM":"int\u00e9ress\u00e9s","LEMMA":"int\u00e9resser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-522","left_context":"Facebook fait d\u00e9sormais partie de la vie de tous les jours, ce qui vous permet de ","pivot":"communiquer","right_context":" avec des prospects r\u00e9ellement int\u00e9ress\u00e9s par vos produits. ","ID":"18","FORM":"communiquer","LEMMA":"communiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-524","left_context":"Parmi les utilisatrices de Facebook qui se sont rendues sur le site web de CM Photographics \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" des publicit\u00e9s, 60% ont exprim\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat et ont demand\u00e9 plus d'informations. ","ID":"18","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-524","left_context":"Parmi les utilisatrices de Facebook qui se sont ","pivot":"rendues","right_context":" sur le site web de CM Photographics \u00e0 partir des publicit\u00e9s, 60% ont exprim\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat et ont demand\u00e9 plus d'informations. ","ID":"9","FORM":"rendues","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-528","left_context":"Les suggestions d'offre en temps r\u00e9el propos\u00e9es par notre syst\u00e8me ont ","pivot":"permis","right_context":" \u00e0 G5 de mieux g\u00e9rer l'efficacit\u00e9 de leur campagne en fonction des diff\u00e9rents filtres de ciblage (\u00e2ge, ann\u00e9e d'\u00e9tudes et g\u00e9ographie). ","ID":"13","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-528","left_context":"Les suggestions d'offre en temps r\u00e9el ","pivot":"propos\u00e9es","right_context":" par notre syst\u00e8me ont permis \u00e0 G5 de mieux g\u00e9rer l'efficacit\u00e9 de leur campagne en fonction des diff\u00e9rents filtres de ciblage (\u00e2ge, ann\u00e9e d'\u00e9tudes et g\u00e9ographie). ","ID":"8","FORM":"propos\u00e9es","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-529","left_context":"Les r\u00e9sultats de la campagne publicitaire de Storquest sur Facebook ","pivot":"figurent","right_context":" parmi les plus rentables de leurs efforts publicitaires en ligne: ","ID":"11","FORM":"figurent","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-533","left_context":"un co\u00fbt par clic de 1,25 dollars a ","pivot":"conduit","right_context":" \u00e0 un co\u00fbt de 10,25 dollars par piste. ","ID":"9","FORM":"conduit","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-535","left_context":"Une pr\u00e9sence sur Facebook par l'interm\u00e9diaire des Page ou des \u00e9v\u00e8nements, en plus des publicit\u00e9s, peut vous permettre de convertir votre message publicitaire en \u00abrecommandation\u00bb \u00e0 l'aide de contenu des amis de l'utilisateur d\u00e9j\u00e0 ","pivot":"affili\u00e9s","right_context":" \u00e0 vos produits. ","ID":"45","FORM":"affili\u00e9s","LEMMA":"affilier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-535","left_context":"Une pr\u00e9sence sur Facebook par l'interm\u00e9diaire des Page ou des \u00e9v\u00e8nements, en plus des publicit\u00e9s, ","pivot":"peut","right_context":" vous permettre de convertir votre message publicitaire en \u00abrecommandation\u00bb \u00e0 l'aide de contenu des amis de l'utilisateur d\u00e9j\u00e0 affili\u00e9s \u00e0 vos produits. ","ID":"22","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-538","left_context":"Les campagnes publicitaires d'ANA ","pivot":"conduisent","right_context":" g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 un taux de clics de 8 \u00e0 12%. ","ID":"6","FORM":"conduisent","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-539","left_context":"Les publicit\u00e9s Facebook ont ","pivot":"permis","right_context":" d'obtenir un taux de clics de 25%. ","ID":"5","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-540","left_context":"Les conversions ont men\u00e9 \u00e0 un retour sur investissement positif, ce qui est unique pour ANA \u00e9tant donn\u00e9 que son produit n'est pas un achat impulsif pour la plupart des gens et que le Japon n'est pas g\u00e9n\u00e9ralement ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9","right_context":" comme une destination de vacances. ","ID":"43","FORM":"consid\u00e9r\u00e9","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-540","left_context":"Les conversions ont men\u00e9 \u00e0 un retour sur investissement positif, ce qui est unique pour ANA \u00e9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que son produit n'est pas un achat impulsif pour la plupart des gens et que le Japon n'est pas g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme une destination de vacances. ","ID":"19","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-540","left_context":"Les conversions ont ","pivot":"men\u00e9","right_context":" \u00e0 un retour sur investissement positif, ce qui est unique pour ANA \u00e9tant donn\u00e9 que son produit n'est pas un achat impulsif pour la plupart des gens et que le Japon n'est pas g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme une destination de vacances. ","ID":"4","FORM":"men\u00e9","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-541","left_context":"Le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":". ","ID":"5","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-543","left_context":"Chacun est toujours ","pivot":"abonn\u00e9","right_context":" \u00e0 ses amis. ","ID":"4","FORM":"abonn\u00e9","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-544","left_context":"Vous ","pivot":"pouvez","right_context":" d\u00e9sormais recevoir les actualit\u00e9s de journalistes, de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, de personnes du monde de la politique, comme de tout un chacun. ","ID":"2","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-545","left_context":"Cliquez sur bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" sur le profil d'une personne pour obtenir ses mises \u00e0 jour publiques dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-545","left_context":"","pivot":"Cliquez","right_context":" sur bouton \"\"s'abonner\"\" sur le profil d'une personne pour obtenir ses mises \u00e0 jour publiques dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"1","FORM":"Cliquez","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-548","left_context":"Utilisez le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" pour choisir ce que vous voyez dans votre fil d'actualit\u00e9. ","ID":"6","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous pouvez, pour chaque personne, ","pivot":"choisir","right_context":" de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, voir les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"8","FORM":"choisir","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-549","left_context":"Vous ","pivot":"pouvez","right_context":", pour chaque personne, choisir de ne pas voir les activit\u00e9s concernant les jeux, voir les photos ou limiter les actualit\u00e9s aux \u00e9v\u00e8nements marquants uniquement. ","ID":"2","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-551","left_context":"Permettez \u00e0 tout le monde de ","pivot":"voir","right_context":" vos mises \u00e0 jour publiques. ","ID":"7","FORM":"voir","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"1","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'autoriser des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire passer votre message \u00e0 qui ","pivot":"veut","right_context":" l'entendre sur Facebook, tout en r\u00e9servant vos publications plus personnelles pour les personnes que vous connaissez vraiment. ","ID":"20","FORM":"veut","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-552","left_context":"Le fait d'autoriser des \u00ababonn\u00e9s\u00bb est une fa\u00e7on simple de faire ","pivot":"passer","right_context":" votre message \u00e0 qui veut l'entendre sur Facebook, tout en r\u00e9servant vos publications plus personnelles pour les personnes que vous connaissez vraiment. ","ID":"15","FORM":"passer","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-554","left_context":"Chacun est toujours ","pivot":"abonn\u00e9","right_context":" \u00e0 ses amis. ","ID":"4","FORM":"abonn\u00e9","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-555","left_context":"Pourquoi est-ce que tous les profils n'ont pas un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":"? ","ID":"15","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-555","left_context":"Pourquoi ","pivot":"est","right_context":"-ce que tous les profils n'ont pas un bouton \"\"s'abonner\"\"? ","ID":"2","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-556","left_context":"Seules les personnes qui ont activ\u00e9 la fonction d'abonnement auront un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" sur leur profil. ","ID":"16","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-558","left_context":"Comment peut-on s'","pivot":"abonner","right_context":" \u00e0 mes publications? ","ID":"5","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-558","left_context":"Comment ","pivot":"peut","right_context":"-on s'abonner \u00e0 mes publications? ","ID":"2","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-559","left_context":"Lorsque vous activez la fonctionnalit\u00e9 d'abonnement, un bouton \"\"s'abonner\"\" est ","pivot":"affich\u00e9","right_context":" sur votre profil. ","ID":"16","FORM":"affich\u00e9","LEMMA":"afficher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-559","left_context":"Lorsque vous activez la fonctionnalit\u00e9 d'abonnement, un bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":" est affich\u00e9 sur votre profil. ","ID":"13","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-560","left_context":"Ce que vous publiez avec param\u00e8tre public appara\u00eetra dans le fil d'actualit\u00e9 des personnes qui ","pivot":"cliquent","right_context":" sur ce bouton. ","ID":"18","FORM":"cliquent","LEMMA":"cliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-560","left_context":"Ce que vous publiez avec param\u00e8tre public ","pivot":"appara\u00eetra","right_context":" dans le fil d'actualit\u00e9 des personnes qui cliquent sur ce bouton. ","ID":"8","FORM":"appara\u00eetra","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-561","left_context":"Si j'autorise l'abonnement, quelles seront les mises \u00e0 jour que les abonn\u00e9s ","pivot":"pourront","right_context":" voir? ","ID":"16","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-561","left_context":"Si j'autorise l'abonnement, quelles seront les mises \u00e0 jour que les ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" pourront voir? ","ID":"15","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-562","left_context":"Les ","pivot":"abonn\u00e9s","right_context":" voient uniquement les choses que vous publiez avec le param\u00e8tre public. ","ID":"2","FORM":"abonn\u00e9s","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-563","left_context":"Ils ","pivot":"peuvent","right_context":" choisir la quantit\u00e9 et le type de ces mises \u00e0 jour publiques qu'ils verront dans leur fil d'actualit\u00e9. ","ID":"2","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-564","left_context":"Pour en apprendre plus sur le bouton \"\"s'","pivot":"abonner","right_context":", consultez les Aide. ","ID":"10","FORM":"abonner","LEMMA":"abonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-569","left_context":"(2) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie ","pivot":"repr\u00e9sentent","right_context":" une large part de la consommation de ressources naturelles et d'\u00e9nergie dans la communaut\u00e9. ","ID":"9","FORM":"repr\u00e9sentent","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-571","left_context":"Des degr\u00e9s d'impact sur l'environnement tr\u00e8s divers sont ","pivot":"observ\u00e9s","right_context":" pour la grande majorit\u00e9 des groupes de produits disponibles sur le march\u00e9 europ\u00e9en, m\u00eame si ceux-ci pr\u00e9sentent des performances fonctionnelles similaires. ","ID":"11","FORM":"observ\u00e9s","LEMMA":"observer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-572","left_context":"Dans l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9veloppement durable, il y ","pivot":"a","right_context":" lieu d'encourager l'am\u00e9lioration permanente de l'impact environnemental global de ces produits, notamment en recensant les principales sources d'impacts n\u00e9gatifs sur l'environnement et en \u00e9vitant tout transfert de pollution, lorsque cette am\u00e9lioration n'entra\u00eene pas de co\u00fbts excessifs. ","ID":"11","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-574","left_context":"En tant qu'approche pr\u00e9ventive, ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 optimiser les performances environnementales des produits tout en conservant leur qualit\u00e9 d'usage, elle pr\u00e9sente des opportunit\u00e9s nouvelles et r\u00e9elles pour le fabricant, le consommateur et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. ","ID":"7","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-575","left_context":"(4) L'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u2014 l'une des options disponibles \u00e0 cet effet r\u00e9sidant dans une utilisation finale plus efficace de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u2014 est consid\u00e9r\u00e9e comme un facteur ","pivot":"contribuant","right_context":" de mani\u00e8re substantielle \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans la communaut\u00e9. ","ID":"36","FORM":"contribuant","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-575","left_context":"(4) L'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u2014 l'une des options disponibles \u00e0 cet effet r\u00e9sidant dans une utilisation finale plus efficace de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u2014 est ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9e","right_context":" comme un facteur contribuant de mani\u00e8re substantielle \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans la communaut\u00e9. ","ID":"32","FORM":"consid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-575","left_context":"(4) L'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u2014 l'une des options disponibles \u00e0 cet effet ","pivot":"r\u00e9sidant","right_context":" dans une utilisation finale plus efficace de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u2014 est consid\u00e9r\u00e9e comme un facteur contribuant de mani\u00e8re substantielle \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans la communaut\u00e9. ","ID":"20","FORM":"r\u00e9sidant","LEMMA":"r\u00e9sider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-577","left_context":"Le changement climatique est l'une des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" par la d\u00e9cision no 1600\/2002\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil [3]. ","ID":"20","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-579","left_context":"Il convient donc d'","pivot":"agir","right_context":" r\u00e9ellement sur la demande et de fixer des objectifs substantiels en la mati\u00e8re. ","ID":"5","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-579","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" donc d'agir r\u00e9ellement sur la demande et de fixer des objectifs substantiels en la mati\u00e8re. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont ","pivot":"engag\u00e9s","right_context":" pendant cette phase. ","ID":"54","FORM":"engag\u00e9s","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts ","pivot":"associ\u00e9s","right_context":" sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"52","FORM":"associ\u00e9s","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"51","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est ","pivot":"d\u00e9termin\u00e9e","right_context":" \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"40","FORM":"d\u00e9termin\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9terminer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution ","pivot":"caus\u00e9e","right_context":" durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"30","FORM":"caus\u00e9e","LEMMA":"causer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'","pivot":"av\u00e8re","right_context":" que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"26","FORM":"av\u00e8re","LEMMA":"av\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il convient d'","pivot":"agir","right_context":" au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"7","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-580","left_context":"(5) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'agir au cours de la phase de conception du produit consommateur d'\u00e9nergie, puisqu'il s'av\u00e8re que la pollution caus\u00e9e durant le cycle de vie d'un produit est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 ce stade, et que la plupart des co\u00fbts associ\u00e9s sont engag\u00e9s pendant cette phase. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-581","left_context":"(6) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'\u00e9tablir un cadre coh\u00e9rent pour l'application des exigences communautaires en mati\u00e8re d'\u00e9coconception applicables aux produits consommateurs d'\u00e9nergie en vue d'assurer la libre circulation des produits qui y sont conformes et d'am\u00e9liorer leur impact global sur l'environnement. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-582","left_context":"Ces exigences communautaires ","pivot":"devraient","right_context":" respecter les principes d'une concurrence loyale et du commerce international. ","ID":"4","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du ","pivot":"dit","right_context":" programme. ","ID":"53","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"54","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas ","pivot":"\u00e9ch\u00e9ant","right_context":", les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"38","FORM":"\u00e9ch\u00e9ant","LEMMA":"\u00e9choir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il convient de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y ","pivot":"compris","right_context":", le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"34","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"41","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-583","left_context":"(7) Il ","pivot":"convient","right_context":" de fixer les exigences d'\u00e9coconception en tenant compte des objectifs et des priorit\u00e9s du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les objectifs valides dans le cadre des strat\u00e9gies th\u00e9matiques pertinentes du dit programme. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-584","left_context":"(8) La pr\u00e9sente directive vise \u00e0 atteindre un niveau \u00e9lev\u00e9 de protection de l'environnement en r\u00e9duisant l'impact potentiel sur l'environnement des produits consommateurs d'\u00e9nergie, qui ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficiera","right_context":" finalement aux consommateurs et autres utilisateurs finals. ","ID":"34","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficiera","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-584","left_context":"(8) La pr\u00e9sente directive ","pivot":"vise","right_context":" \u00e0 atteindre un niveau \u00e9lev\u00e9 de protection de l'environnement en r\u00e9duisant l'impact potentiel sur l'environnement des produits consommateurs d'\u00e9nergie, qui b\u00e9n\u00e9ficiera finalement aux consommateurs et autres utilisateurs finals. ","ID":"7","FORM":"vise","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-585","left_context":"Le d\u00e9veloppement durable requiert \u00e9galement un examen ad\u00e9quat de l'impact sanitaire, social et \u00e9conomique des mesures ","pivot":"envisag\u00e9es","right_context":". ","ID":"20","FORM":"envisag\u00e9es","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-586","left_context":"L'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des produits ","pivot":"contribue","right_context":" \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique, qui est une condition pr\u00e9alable \u00e0 une activit\u00e9 \u00e9conomique saine et donc au d\u00e9veloppement durable. ","ID":"10","FORM":"contribue","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions ","pivot":"fix\u00e9es","right_context":" \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"77","FORM":"fix\u00e9es","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"76","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il ","pivot":"peut","right_context":" le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"71","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui ","pivot":"surgit","right_context":" apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"59","FORM":"surgit","LEMMA":"surgir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"51","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions ","pivot":"fond\u00e9es","right_context":" sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"34","FORM":"fond\u00e9es","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'","pivot":"introduire","right_context":" de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"30","FORM":"introduire","LEMMA":"introduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre estime n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales ","pivot":"justifi\u00e9es","right_context":" par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"15","FORM":"justifi\u00e9es","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-587","left_context":"(9) Si un \u00e9tat membre ","pivot":"estime","right_context":" n\u00e9cessaire de maintenir des dispositions nationales justifi\u00e9es par des exigences importantes relatives \u00e0 la protection de l'environnement, ou d'introduire de nouvelles dispositions fond\u00e9es sur des preuves scientifiques nouvelles relatives \u00e0 la protection de l'environnement en raison d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifique \u00e0 cet \u00e9tat membre, qui surgit apr\u00e8s l'adoption de la mesure d'ex\u00e9cution applicable, il peut le faire dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 95, paragraphes 4, 5 et 6, du trait\u00e9, qui pr\u00e9voit une notification pr\u00e9alable \u00e0 la commission et l'approbation de celle-ci. ","ID":"8","FORM":"estime","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"71","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il peut s'","pivot":"av\u00e9rer","right_context":" n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"23","FORM":"av\u00e9rer","LEMMA":"av\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"21","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-588","left_context":"(10) Afin de maximiser les avantages que l'am\u00e9lioration de la conception pr\u00e9sente pour l'environnement, il ","pivot":"peut","right_context":" s'av\u00e9rer n\u00e9cessaire d'informer les consommateurs des caract\u00e9ristiques et de la performance environnementale des produits consommateurs d'\u00e9nergie et de leur donner des conseils afin d'utiliser les produits d'une mani\u00e8re respectant l'environnement. ","ID":"21","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-589","left_context":"(11) L'approche \u00e9tablie dans le livre vert sur la politique int\u00e9gr\u00e9e de produits, qui est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments novateurs du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, ","pivot":"vise","right_context":" \u00e0 r\u00e9duire l'impact environnemental du produit tout au long de son cycle de vie. ","ID":"38","FORM":"vise","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-589","left_context":"(11) L'approche ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":" dans le livre vert sur la politique int\u00e9gr\u00e9e de produits, qui est l'un des principaux \u00e9l\u00e9ments novateurs du sixi\u00e8me programme d'action communautaire pour l'environnement, vise \u00e0 r\u00e9duire l'impact environnemental du produit tout au long de son cycle de vie. ","ID":"6","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-590","left_context":"Prendre en consid\u00e9ration, au stade de la conception, l'impact environnemental d'un produit tout au long de son cycle de vie ","pivot":"pourrait","right_context":" ais\u00e9ment faciliter l'am\u00e9lioration environnementale avec un bon rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9. ","ID":"27","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-591","left_context":"Il y a lieu de pr\u00e9voir une flexibilit\u00e9 suffisante pour permettre \u00e0 ce facteur d'\u00eatre ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9","right_context":" dans la conception du produit, tout en tenant compte des consid\u00e9rations techniques, fonctionnelles et \u00e9conomiques. ","ID":"17","FORM":"int\u00e9gr\u00e9","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-591","left_context":"Il y a lieu de pr\u00e9voir une flexibilit\u00e9 suffisante pour ","pivot":"permettre","right_context":" \u00e0 ce facteur d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans la conception du produit, tout en tenant compte des consid\u00e9rations techniques, fonctionnelles et \u00e9conomiques. ","ID":"11","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-592","left_context":"(12) Bien qu'une approche globale de la performance environnementale soit souhaitable, la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre par l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique devrait \u00eatre ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9e","right_context":" comme un objectif environnemental prioritaire en attendant l'adoption d'un plan de travail. ","ID":"36","FORM":"consid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-592","left_context":"(12) Bien qu'une approche globale de la performance environnementale soit souhaitable, la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre par l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un objectif environnemental prioritaire en attendant l'adoption d'un plan de travail. ","ID":"34","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-593","left_context":"(13) Il ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre n\u00e9cessaire et justifi\u00e9 d'\u00e9tablir des exigences d'\u00e9coconception sp\u00e9cifiques quantifi\u00e9es pour certains produits ou certaines caract\u00e9ristiques environnementales de ceux-ci, en vue de r\u00e9duire au minimum leur impact sur l'environnement. ","ID":"5","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"55","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e ","pivot":"encourag\u00e9e","right_context":" dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"48","FORM":"encourag\u00e9e","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9e","right_context":" encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"47","FORM":"int\u00e9gr\u00e9e","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"46","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de contribuer au respect des engagements ","pivot":"pris","right_context":" dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"15","FORM":"pris","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-594","left_context":"Compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9 urgente de ","pivot":"contribuer","right_context":" au respect des engagements pris dans le cadre du protocole de Kyoto \u00e0 la convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC), et sans pr\u00e9judice de l'approche int\u00e9gr\u00e9e encourag\u00e9e dans la pr\u00e9sente directive, il convient d'accorder une certaine priorit\u00e9 aux mesures qui pr\u00e9sentent un fort potentiel de r\u00e9duction \u00e0 faible co\u00fbt des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. ","ID":"8","FORM":"contribuer","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-595","left_context":"De telles mesures peuvent \u00e9galement concourir \u00e0 l'utilisation durable des ressources et apporter une contribution importante au cadre d\u00e9cennal de programmes sur la production et la consommation durables adopt\u00e9 lors du sommet mondial sur le d\u00e9veloppement durable qui s'est ","pivot":"tenu","right_context":" \u00e0 Johannesburg en septembre 2002. ","ID":"45","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-595","left_context":"De telles mesures peuvent \u00e9galement concourir \u00e0 l'utilisation durable des ressources et apporter une contribution importante au cadre d\u00e9cennal de programmes sur la production et la consommation durables ","pivot":"adopt\u00e9","right_context":" lors du sommet mondial sur le d\u00e9veloppement durable qui s'est tenu \u00e0 Johannesburg en septembre 2002. ","ID":"32","FORM":"adopt\u00e9","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-595","left_context":"De telles mesures peuvent \u00e9galement ","pivot":"concourir","right_context":" \u00e0 l'utilisation durable des ressources et apporter une contribution importante au cadre d\u00e9cennal de programmes sur la production et la consommation durables adopt\u00e9 lors du sommet mondial sur le d\u00e9veloppement durable qui s'est tenu \u00e0 Johannesburg en septembre 2002. ","ID":"6","FORM":"concourir","LEMMA":"concourir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-595","left_context":"De telles mesures ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00e9galement concourir \u00e0 l'utilisation durable des ressources et apporter une contribution importante au cadre d\u00e9cennal de programmes sur la production et la consommation durables adopt\u00e9 lors du sommet mondial sur le d\u00e9veloppement durable qui s'est tenu \u00e0 Johannesburg en septembre 2002. ","ID":"4","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y compris sur les march\u00e9s internationaux, \u00e9tant \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"38","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"36","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y compris sur les march\u00e9s internationaux, \u00e9tant \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"36","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y compris sur les march\u00e9s internationaux, \u00e9tant \u00e0 ","pivot":"prendre","right_context":" pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"25","FORM":"prendre","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y compris sur les march\u00e9s internationaux, ","pivot":"\u00e9tant","right_context":" \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"23","FORM":"\u00e9tant","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-597","left_context":"(15) Les produits ou technologies les plus performants disponibles sur le march\u00e9, y ","pivot":"compris","right_context":" sur les march\u00e9s internationaux, \u00e9tant \u00e0 prendre pour r\u00e9f\u00e9rence, le niveau des exigences d'\u00e9coconception devrait \u00eatre \u00e9tabli sur la base d'analyses technique, \u00e9conomique et environnementale. ","ID":"17","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-598","left_context":"La souplesse de la m\u00e9thode d'\u00e9tablissement du niveau d'exigences ","pivot":"peut","right_context":" faciliter l'am\u00e9lioration rapide de la performance environnementale. ","ID":"13","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-599","left_context":"Il y a lieu de consulter et de faire ","pivot":"collaborer","right_context":" activement les parties int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 cette analyse. ","ID":"10","FORM":"collaborer","LEMMA":"collaborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-599","left_context":"Il y a lieu de ","pivot":"consulter","right_context":" et de faire collaborer activement les parties int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 cette analyse. ","ID":"6","FORM":"consulter","LEMMA":"consulter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-601","left_context":"Cette consultation ","pivot":"peut","right_context":" mettre en \u00e9vidence le besoin d'une mise en \u0153uvre progressive ou de mesures transitoires. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-602","left_context":"L'introduction d'objectifs interm\u00e9diaires contribue \u00e0 une meilleure pr\u00e9diction de l'\u00e9volution de la politique, ","pivot":"permet","right_context":" d'adapter les cycles de d\u00e9veloppement du produit et facilite la planification \u00e0 long terme pour les parties int\u00e9ress\u00e9es. ","ID":"18","FORM":"permet","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-602","left_context":"L'introduction d'objectifs interm\u00e9diaires ","pivot":"contribue","right_context":" \u00e0 une meilleure pr\u00e9diction de l'\u00e9volution de la politique, permet d'adapter les cycles de d\u00e9veloppement du produit et facilite la planification \u00e0 long terme pour les parties int\u00e9ress\u00e9es. ","ID":"6","FORM":"contribue","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il convient d'accorder la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action peut ","pivot":"permettre","right_context":" d'atteindre les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"27","FORM":"permettre","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il convient d'accorder la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action ","pivot":"peut","right_context":" permettre d'atteindre les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"26","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-603","left_context":"(16) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder la priorit\u00e9 aux solutions alternatives d'action comme l'autor\u00e9gulation par l'industrie, lorsque cette action peut permettre d'atteindre les objectifs strat\u00e9giques plus rapidement ou de mani\u00e8re moins on\u00e9reuse que des exigences contraignantes. ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-604","left_context":"Des mesures l\u00e9gislatives peuvent \u00eatre n\u00e9cessaires lorsque les forces du march\u00e9 ne parviennent pas \u00e0 ","pivot":"progresser","right_context":" dans la bonne direction ou \u00e0 une vitesse acceptable. ","ID":"17","FORM":"progresser","LEMMA":"progresser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-604","left_context":"Des mesures l\u00e9gislatives peuvent \u00eatre n\u00e9cessaires lorsque les forces du march\u00e9 ne ","pivot":"parviennent","right_context":" pas \u00e0 progresser dans la bonne direction ou \u00e0 une vitesse acceptable. ","ID":"14","FORM":"parviennent","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-604","left_context":"Des mesures l\u00e9gislatives ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre n\u00e9cessaires lorsque les forces du march\u00e9 ne parviennent pas \u00e0 progresser dans la bonne direction ou \u00e0 une vitesse acceptable. ","ID":"4","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-605","left_context":"(18) Aux fins de l'\u00e9valuation d'accords volontaires ou autres mesures d'autor\u00e9gulation pr\u00e9sent\u00e9s en remplacement de mesures d'ex\u00e9cution, des informations doivent \u00eatre au moins ","pivot":"fournies","right_context":" sur les aspects suivants: ","ID":"33","FORM":"fournies","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-605","left_context":"(18) Aux fins de l'\u00e9valuation d'accords volontaires ou autres mesures d'autor\u00e9gulation pr\u00e9sent\u00e9s en remplacement de mesures d'ex\u00e9cution, des informations ","pivot":"doivent","right_context":" \u00eatre au moins fournies sur les aspects suivants: ","ID":"28","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-605","left_context":"(18) Aux fins de l'\u00e9valuation d'accords volontaires ou autres mesures d'autor\u00e9gulation ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9s","right_context":" en remplacement de mesures d'ex\u00e9cution, des informations doivent \u00eatre au moins fournies sur les aspects suivants: ","ID":"18","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9s","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-606","left_context":"libre participation, valeur ajout\u00e9e, repr\u00e9sentativit\u00e9, objectifs quantifi\u00e9s et ","pivot":"\u00e9chelonn\u00e9s","right_context":", participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile, suivi et rapports, rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9 de la gestion d'une initiative d'autor\u00e9gulation et durabilit\u00e9. ","ID":"12","FORM":"\u00e9chelonn\u00e9s","LEMMA":"\u00e9chelonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-606","left_context":"libre participation, valeur ajout\u00e9e, repr\u00e9sentativit\u00e9, objectifs ","pivot":"quantifi\u00e9s","right_context":" et \u00e9chelonn\u00e9s, participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile, suivi et rapports, rapport co\u00fbt\/efficacit\u00e9 de la gestion d'une initiative d'autor\u00e9gulation et durabilit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"quantifi\u00e9s","LEMMA":"quantifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"","pivot":"pourrait","right_context":" fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"39","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" ","pivot":"simplifier","right_context":" et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"32","FORM":"simplifier","LEMMA":"simplifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission intitul\u00e9e \"\"les accords environnementaux ","pivot":"conclus","right_context":" au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"18","FORM":"conclus","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-607","left_context":"(19) Le chapitre 6 de la communication de la commission ","pivot":"intitul\u00e9e","right_context":" \"\"les accords environnementaux conclus au niveau communautaire dans le cadre du plan d'action\"\" simplifier et am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire \"\"pourrait fournir des orientations utiles pour \u00e9valuer l'autor\u00e9gulation de l'industrie dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"13","FORM":"intitul\u00e9e","LEMMA":"intituler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-608","left_context":"(20) La pr\u00e9sente directive ","pivot":"devrait","right_context":" \u00e9galement favoriser l'int\u00e9gration du concept d'\u00e9coconception au sein des petites et moyennes entreprises (PME) et des tr\u00e8s petites entreprises. ","ID":"7","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-609","left_context":"Cette int\u00e9gration pourrait \u00eatre ","pivot":"facilit\u00e9e","right_context":" par des informations assez largement disponibles et ais\u00e9ment accessibles sur la durabilit\u00e9 de leurs produits. ","ID":"5","FORM":"facilit\u00e9e","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-609","left_context":"Cette int\u00e9gration ","pivot":"pourrait","right_context":" \u00eatre facilit\u00e9e par des informations assez largement disponibles et ais\u00e9ment accessibles sur la durabilit\u00e9 de leurs produits. ","ID":"3","FORM":"pourrait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-611","left_context":"L'application stricte de mesures d'ex\u00e9cution est n\u00e9cessaire pour r\u00e9duire l'impact des produits consommateurs d'\u00e9nergie ","pivot":"r\u00e9glement\u00e9s","right_context":" sur l'environnement et garantir une concurrence loyale. ","ID":"20","FORM":"r\u00e9glement\u00e9s","LEMMA":"r\u00e9glementer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-612","left_context":"(22) Lors de l'\u00e9laboration des mesures d'ex\u00e9cution et de son plan de travail, la commission devrait consulter des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres, ainsi que les parties int\u00e9ress\u00e9es concern\u00e9es par le groupe de produits, par exemple le secteur de production, y ","pivot":"compris","right_context":" les PME et le secteur artisanal, les syndicats, les op\u00e9rateurs commerciaux, les d\u00e9taillants, les importateurs, les associations de protection de l'environnement et les organisations de consommateurs. ","ID":"51","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-612","left_context":"(22) Lors de l'\u00e9laboration des mesures d'ex\u00e9cution et de son plan de travail, la commission devrait consulter des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres, ainsi que les parties int\u00e9ress\u00e9es ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" par le groupe de produits, par exemple le secteur de production, y compris les PME et le secteur artisanal, les syndicats, les op\u00e9rateurs commerciaux, les d\u00e9taillants, les importateurs, les associations de protection de l'environnement et les organisations de consommateurs. ","ID":"36","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-612","left_context":"(22) Lors de l'\u00e9laboration des mesures d'ex\u00e9cution et de son plan de travail, la commission ","pivot":"devrait","right_context":" consulter des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres, ainsi que les parties int\u00e9ress\u00e9es concern\u00e9es par le groupe de produits, par exemple le secteur de production, y compris les PME et le secteur artisanal, les syndicats, les op\u00e9rateurs commerciaux, les d\u00e9taillants, les importateurs, les associations de protection de l'environnement et les organisations de consommateurs. ","ID":"22","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et ","pivot":"justifi\u00e9s","right_context":" dans les \u00e9tats membres. ","ID":"61","FORM":"justifi\u00e9s","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"59","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection ","pivot":"existants","right_context":" et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"59","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"58","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et ","pivot":"\u00e9viter","right_context":" de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"52","FORM":"\u00e9viter","LEMMA":"\u00e9viter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"39","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre ","pivot":"pr\u00e9serv\u00e9e","right_context":", en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"39","FORM":"pr\u00e9serv\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9server","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"14","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle devrait \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale ","pivot":"existante","right_context":" en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"23","FORM":"existante","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-613","left_context":"(23) Lorsque la commission \u00e9labore des mesures d'ex\u00e9cution, elle ","pivot":"devrait","right_context":" \u00e9galement tenir d\u00fbment compte de la l\u00e9gislation nationale existante en mati\u00e8re d'environnement dont les \u00e9tats membres ont fait valoir qu'elle devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, en particulier pour ce qui est des substances toxiques, et \u00e9viter de diminuer les niveaux de protection existants et justifi\u00e9s dans les \u00e9tats membres. ","ID":"14","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"19","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, ","pivot":"destin\u00e9s","right_context":" \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"16","FORM":"destin\u00e9s","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont ","pivot":"pr\u00e9vus","right_context":" par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"28","FORM":"pr\u00e9vus","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"19","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il convient d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles ","pivot":"destin\u00e9s","right_context":" \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"16","FORM":"destin\u00e9s","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-614","left_context":"(24) Il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une consid\u00e9ration particuli\u00e8re aux modules et r\u00e8gles destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique qui sont pr\u00e9vus par la d\u00e9cision 93\/465\/CEE du Conseil du 22 juillet 1993 concernant les modules relatifs aux diff\u00e9rentes phases des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 et les r\u00e8gles d'apposition et d'utilisation du marquage \u00abCE\u00bb de conformit\u00e9, destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans les directives d'harmonisation technique (1). ","ID":"5","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-615","left_context":"(25) Les autorit\u00e9s de surveillance devraient \u00e9changer des informations sur les mesures ","pivot":"envisag\u00e9es","right_context":" dans le champ d'application de la pr\u00e9sente directive en vue d'am\u00e9liorer la surveillance du march\u00e9. ","ID":"15","FORM":"envisag\u00e9es","LEMMA":"envisager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-615","left_context":"(25) Les autorit\u00e9s de surveillance ","pivot":"devraient","right_context":" \u00e9changer des informations sur les mesures envisag\u00e9es dans le champ d'application de la pr\u00e9sente directive en vue d'am\u00e9liorer la surveillance du march\u00e9. ","ID":"8","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-616","left_context":"Cette coop\u00e9ration ","pivot":"devrait","right_context":" exploiter au maximum les moyens de communication \u00e9lectroniques et les programmes communautaires pertinents. ","ID":"3","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-617","left_context":"L'\u00e9change d'informations sur les performances environnementales durant le cycle de vie et sur les r\u00e9sultats obtenus gr\u00e2ce aux solutions en mati\u00e8re de conception devrait \u00e9galement \u00eatre ","pivot":"facilit\u00e9","right_context":". ","ID":"30","FORM":"facilit\u00e9","LEMMA":"faciliter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-617","left_context":"L'\u00e9change d'informations sur les performances environnementales durant le cycle de vie et sur les r\u00e9sultats obtenus gr\u00e2ce aux solutions en mati\u00e8re de conception ","pivot":"devrait","right_context":" \u00e9galement \u00eatre facilit\u00e9. ","ID":"27","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-617","left_context":"L'\u00e9change d'informations sur les performances environnementales durant le cycle de vie et sur les r\u00e9sultats ","pivot":"obtenus","right_context":" gr\u00e2ce aux solutions en mati\u00e8re de conception devrait \u00e9galement \u00eatre facilit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"obtenus","LEMMA":"obtenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-618","left_context":"L'accumulation et l'\u00e9valuation de l'ensemble des connaissances d\u00e9coulant des efforts d'\u00e9coconception d\u00e9ploy\u00e9s par les fabricants ","pivot":"constituent","right_context":" des avantages essentiels de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"22","FORM":"constituent","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-618","left_context":"L'accumulation et l'\u00e9valuation de l'ensemble des connaissances d\u00e9coulant des efforts d'\u00e9coconception ","pivot":"d\u00e9ploy\u00e9s","right_context":" par les fabricants constituent des avantages essentiels de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"18","FORM":"d\u00e9ploy\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9ployer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-618","left_context":"L'accumulation et l'\u00e9valuation de l'ensemble des connaissances ","pivot":"d\u00e9coulant","right_context":" des efforts d'\u00e9coconception d\u00e9ploy\u00e9s par les fabricants constituent des avantages essentiels de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"12","FORM":"d\u00e9coulant","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-619","left_context":"(26) Un organe comp\u00e9tent est g\u00e9n\u00e9ralement un organe public ou priv\u00e9 ","pivot":"d\u00e9sign\u00e9","right_context":" par les autorit\u00e9s publiques et pr\u00e9sentant les garanties n\u00e9cessaires d'impartialit\u00e9 et de comp\u00e9tence technique n\u00e9cessaires pour effectuer la v\u00e9rification du produit quant \u00e0 sa conformit\u00e9 avec les mesures d'ex\u00e9cution applicables. ","ID":"14","FORM":"d\u00e9sign\u00e9","LEMMA":"d\u00e9signer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) Sachant qu'il importe d'\u00e9viter la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres doivent ","pivot":"veiller","right_context":" \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"19","FORM":"veiller","LEMMA":"veiller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) Sachant qu'il importe d'\u00e9viter la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres ","pivot":"doivent","right_context":" veiller \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"18","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) Sachant qu'il ","pivot":"importe","right_context":" d'\u00e9viter la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres doivent veiller \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"7","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-620","left_context":"(27) ","pivot":"Sachant","right_context":" qu'il importe d'\u00e9viter la non-conformit\u00e9, les \u00e9tats membres doivent veiller \u00e0 ce que les moyens n\u00e9cessaires pour une surveillance efficace du march\u00e9 soient disponibles. ","ID":"4","FORM":"Sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-621","left_context":"(28) En ce qui concerne la formation et l'information en mati\u00e8re d'\u00e9coconception destin\u00e9e aux PME, il ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre judicieux d'envisager des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires. ","ID":"23","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-621","left_context":"(28) En ce qui concerne la formation et l'information en mati\u00e8re d'\u00e9coconception ","pivot":"destin\u00e9e","right_context":" aux PME, il peut \u00eatre judicieux d'envisager des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires. ","ID":"17","FORM":"destin\u00e9e","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-622","left_context":"(29) Il est dans l'int\u00e9r\u00eat du fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur de disposer de normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" au niveau communautaire. ","ID":"20","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-622","left_context":"(29) Il est dans l'int\u00e9r\u00eat du fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur de ","pivot":"disposer","right_context":" de normes harmonis\u00e9es au niveau communautaire. ","ID":"17","FORM":"disposer","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"41","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait ","pivot":"d\u00e9couler","right_context":" du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"42","FORM":"d\u00e9couler","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"41","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive ","pivot":"devrait","right_context":" d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"41","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution ","pivot":"adopt\u00e9e","right_context":" sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"33","FORM":"adopt\u00e9e","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes ","pivot":"fix\u00e9es","right_context":" dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"27","FORM":"fix\u00e9es","LEMMA":"fixer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"26","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme publi\u00e9e au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences ","pivot":"correspondantes","right_context":" fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"26","FORM":"correspondantes","LEMMA":"correspondre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-623","left_context":"Une fois la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une telle norme ","pivot":"publi\u00e9e","right_context":" au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne, une pr\u00e9somption de conformit\u00e9 avec les exigences correspondantes fix\u00e9es dans la mesure d'ex\u00e9cution adopt\u00e9e sur la base de la pr\u00e9sente directive devrait d\u00e9couler du respect de cette norme, m\u00eame s'il devrait \u00eatre possible d'attester cette conformit\u00e9 par d'autres moyens. ","ID":"9","FORM":"publi\u00e9e","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes harmonis\u00e9es devrait \u00eatre d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":" dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"27","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes harmonis\u00e9es devrait ","pivot":"\u00eatre","right_context":" d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"14","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes harmonis\u00e9es ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"13","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-624","left_context":"(30) Une des principales fonctions des normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" devrait \u00eatre d'aider les fabricants dans l'application des mesures d'ex\u00e9cution adopt\u00e9es dans le cadre de la pr\u00e9sente directive. ","ID":"12","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-625","left_context":"Ces normes ","pivot":"pourraient","right_context":" \u00eatre essentielles dans l'\u00e9tablissement des m\u00e9thodes de mesure et d'essai. ","ID":"3","FORM":"pourraient","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes harmonis\u00e9es pourraient ","pivot":"contribuer","right_context":" de fa\u00e7on importante \u00e0 guider les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"15","FORM":"contribuer","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"14","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes harmonis\u00e9es ","pivot":"pourraient","right_context":" contribuer de fa\u00e7on importante \u00e0 guider les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"14","FORM":"pourraient","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-626","left_context":"Dans le cas des exigences d'\u00e9coconception g\u00e9n\u00e9riques, les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" pourraient contribuer de fa\u00e7on importante \u00e0 guider les fabricants dans l'\u00e9tablissement du profil \u00e9cologique de leurs produits conform\u00e9ment aux exigences de la mesure d'ex\u00e9cution applicable. ","ID":"13","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-627","left_context":"Ces normes devraient indiquer clairement le lien entre leurs dispositions et les exigences ","pivot":"vis\u00e9es","right_context":". ","ID":"14","FORM":"vis\u00e9es","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-627","left_context":"Ces normes ","pivot":"devraient","right_context":" indiquer clairement le lien entre leurs dispositions et les exigences vis\u00e9es. ","ID":"3","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes harmonis\u00e9es ne devraient pas ","pivot":"avoir","right_context":" pour finalit\u00e9 d'\u00e9tablir des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"7","FORM":"avoir","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes harmonis\u00e9es ne ","pivot":"devraient","right_context":" pas avoir pour finalit\u00e9 d'\u00e9tablir des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"5","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-628","left_context":"Les normes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":" ne devraient pas avoir pour finalit\u00e9 d'\u00e9tablir des limites pour les caract\u00e9ristiques environnementales. ","ID":"3","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-629","left_context":"(31) Aux fins des d\u00e9finitions utilis\u00e9es dans la pr\u00e9sente directive, il est utile de se ","pivot":"r\u00e9f\u00e9rer","right_context":" aux normes internationales pertinentes, telles que la norme ISO 14040. ","ID":"21","FORM":"r\u00e9f\u00e9rer","LEMMA":"r\u00e9f\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-629","left_context":"(31) Aux fins des d\u00e9finitions ","pivot":"utilis\u00e9es","right_context":" dans la pr\u00e9sente directive, il est utile de se r\u00e9f\u00e9rer aux normes internationales pertinentes, telles que la norme ISO 14040. ","ID":"10","FORM":"utilis\u00e9es","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-630","left_context":"(32) La pr\u00e9sente directive est conforme \u00e0 certains principes de mise en oeuvre de la nouvelle approche \u00e9tablie dans la r\u00e9solution du conseil du 7 mai 1985 concernant une nouvelle approche en mati\u00e8re d'harmonisation technique et de normalisation et de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des normes europ\u00e9ennes ","pivot":"harmonis\u00e9es","right_context":". ","ID":"52","FORM":"harmonis\u00e9es","LEMMA":"harmoniser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-630","left_context":"(32) La pr\u00e9sente directive est conforme \u00e0 certains principes de mise en oeuvre de la nouvelle approche ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":" dans la r\u00e9solution du conseil du 7 mai 1985 concernant une nouvelle approche en mati\u00e8re d'harmonisation technique et de normalisation et de la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des normes europ\u00e9ennes harmonis\u00e9es. ","ID":"20","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de ","pivot":"simplifier","right_context":" la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"53","FORM":"simplifier","LEMMA":"simplifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"50","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore ","pivot":"couverts","right_context":", en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"45","FORM":"couverts","LEMMA":"couvrir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"39","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre ","pivot":"\u00e9tendu","right_context":" aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"36","FORM":"\u00e9tendu","LEMMA":"\u00e9tendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"34","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission examine si le principe de la nouvelle approche ","pivot":"pouvait","right_context":" \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"34","FORM":"pouvait","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"26","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) recommandait que la commission ","pivot":"examine","right_context":" si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"26","FORM":"examine","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-631","left_context":"La r\u00e9solution du Conseil du 28 octobre 1999 sur le r\u00f4le de la normalisation en Europe (2) ","pivot":"recommandait","right_context":" que la commission examine si le principe de la nouvelle approche pouvait \u00eatre \u00e9tendu aux secteurs qui ne sont pas encore couverts, en vue d'am\u00e9liorer et de simplifier la l\u00e9gislation dans tous les cas o\u00f9 cela est possible. ","ID":"22","FORM":"recommandait","LEMMA":"recommander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-632","left_context":"(33) La pr\u00e9sente directive est compl\u00e9mentaire par rapport aux instruments communautaires ","pivot":"existants","right_context":", tels que la directive 92\/75\/CEE du conseil du 22 septembre 1992 concernant l'indication de la consommation des appareils domestiques en \u00e9nergie et en autres ressources par voie d'\u00e9tiquetage et d'informations uniformes relatives aux produits (3), le r\u00e8glement (CE) no 1980\/2000 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 17 juillet 2000 \u00e9tablissant un syst\u00e8me communautaire r\u00e9vis\u00e9 d'attribution du label \u00e9cologique (4), le r\u00e8glement (CE) no 2422\/2001 du parlement europ\u00e9en et du conseil du 6 novembre 2001 concernant un programme communautaire d'\u00e9tiquetage relatif \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des \u00e9quipements de bureau (5), la directive 2002\/96\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative aux d\u00e9chets d'\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE) (6), la directive 2002\/95\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 27 janvier 2003 relative \u00e0 la limitation de l'utilisation de certaines substances dangereuses dans les \u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (7) et la directive 76\/769\/CEE du conseil du 27 juillet 1976 concernant le rapprochement des dispositions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives des \u00e9tats membres relatives \u00e0 la limitation de la mise sur le march\u00e9 et de l'emploi de certaines substances et pr\u00e9parations dangereuses (8). ","ID":"15","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-633","left_context":"Les synergies entre la pr\u00e9sente directive et les instruments communautaires pr\u00e9existants devraient contribuer \u00e0 am\u00e9liorer leurs impacts respectifs et \u00e0 \u00e9tablir des exigences coh\u00e9rentes \u00e0 ","pivot":"appliquer","right_context":" par les fabricants. ","ID":"26","FORM":"appliquer","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-633","left_context":"Les synergies entre la pr\u00e9sente directive et les instruments communautaires pr\u00e9existants devraient ","pivot":"contribuer","right_context":" \u00e0 am\u00e9liorer leurs impacts respectifs et \u00e0 \u00e9tablir des exigences coh\u00e9rentes \u00e0 appliquer par les fabricants. ","ID":"13","FORM":"contribuer","LEMMA":"contribuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-633","left_context":"Les synergies entre la pr\u00e9sente directive et les instruments communautaires pr\u00e9existants ","pivot":"devraient","right_context":" contribuer \u00e0 am\u00e9liorer leurs impacts respectifs et \u00e0 \u00e9tablir des exigences coh\u00e9rentes \u00e0 appliquer par les fabricants. ","ID":"12","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre ","pivot":"int\u00e9gr\u00e9es","right_context":" dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"143","FORM":"int\u00e9gr\u00e9es","LEMMA":"int\u00e9grer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"141","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles ","pivot":"devraient","right_context":" \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"141","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage ","pivot":"m\u00e9nager","right_context":" (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"83","FORM":"m\u00e9nager","LEMMA":"m\u00e9nager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"82","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils ","pivot":"combin\u00e9s","right_context":" \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"79","FORM":"combin\u00e9s","LEMMA":"combiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"78","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant donn\u00e9 que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude ","pivot":"aliment\u00e9es","right_context":" en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"34","FORM":"aliment\u00e9es","LEMMA":"alimenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-634","left_context":"(34) \u00c9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que la directive 92\/42\/CEE du conseil du 21 mai 1992 concernant les exigences de rendement pour les nouvelles chaudi\u00e8res \u00e0 eau chaude aliment\u00e9es en combustibles liquides ou gazeux (9), la directive 96\/57\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 3 septembre 1996 concernant les exigences en mati\u00e8re de rendement \u00e9nerg\u00e9tique des r\u00e9frig\u00e9rateurs, cong\u00e9lateurs et appareils combin\u00e9s \u00e9lectriques \u00e0 usage m\u00e9nager (10) et la directive 2000\/55\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 18 septembre 2000 \u00e9tablissant des exigences de rendement \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux ballasts pour l'\u00e9clairage fluorescent (11) contiennent d\u00e9j\u00e0 des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9vision des exigences d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, elles devraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans le pr\u00e9sent cadre. ","ID":"5","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"141","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-635","left_context":"(35) La directive 92\/42\/CEE pr\u00e9voit un syst\u00e8me de classement par \u00e9toiles ","pivot":"destin\u00e9","right_context":" \u00e0 identifier la performance \u00e9nerg\u00e9tique des chaudi\u00e8res. ","ID":"18","FORM":"destin\u00e9","LEMMA":"destiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant donn\u00e9 que les \u00e9tats membres et l'industrie s'","pivot":"accordent","right_context":" sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas apport\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y a lieu de modifier la directive 92\/42\/CEE pour pr\u00e9parer la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"11","FORM":"accordent","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-636","left_context":"\u00c9tant ","pivot":"donn\u00e9","right_context":" que les \u00e9tats membres et l'industrie s'accordent sur le fait que ce syst\u00e8me n'a pas apport\u00e9 les r\u00e9sultats escompt\u00e9s, il y a lieu de modifier la directive 92\/42\/CEE pour pr\u00e9parer la voie \u00e0 des syst\u00e8mes plus efficaces. ","ID":"2","FORM":"donn\u00e9","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou existants ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"remplac\u00e9es","right_context":" par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"78","FORM":"remplac\u00e9es","LEMMA":"remplacer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou ","pivot":"existants","right_context":" ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"51","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"49","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou existants ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"32","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"29","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences \u00e9tablies dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 ","pivot":"portant","right_context":" sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou existants ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"23","FORM":"portant","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-637","left_context":"(36) Les exigences ","pivot":"\u00e9tablies","right_context":" dans la directive 78\/170\/CEE du conseil du 13 f\u00e9vrier 1978 portant sur la performance des g\u00e9n\u00e9rateurs de chaleur utilis\u00e9s pour le chauffage de locaux et la production d'eau chaude dans les immeubles non industriels neufs ou existants ainsi que sur l'isolation de la distribution de chaleur et d'eau chaude sanitaire dans les nouveaux immeubles non industriels (1) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par les dispositions de la directive 92\/42\/CEE, de la directive 90\/396\/CEE du conseil du 29 juin 1990 relative au rapprochement des l\u00e9gislations des \u00e9tats membres concernant les appareils \u00e0 gaz (2) et de la directive 2002\/91\/CE du parlement europ\u00e9en et du conseil du 16 d\u00e9cembre 2002 sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents (3). ","ID":"6","FORM":"\u00e9tablies","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-638","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" par cons\u00e9quent d'abroger la directive 78\/170\/CEE. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-640","left_context":"- proposition de d\u00e9cision du conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"8","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non participants l'application de la d\u00e9cision du conseil ","pivot":"modifiant","right_context":" et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"22","FORM":"modifiant","LEMMA":"modifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-641","left_context":"Proposition de d\u00e9cision du conseil \u00e9largissant aux \u00e9tats membres non ","pivot":"participants","right_context":" l'application de la d\u00e9cision du conseil modifiant et prorogeant la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (programme \u00abPericles\u00bb). ","ID":"13","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes ","pivot":"existants","right_context":" en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"67","FORM":"existants","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"66","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions ","pivot":"engag\u00e9es","right_context":" par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"59","FORM":"engag\u00e9es","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"58","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 ","pivot":"appuyer","right_context":" et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"53","FORM":"appuyer","LEMMA":"appuyer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"51","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et ","pivot":"vise","right_context":" \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"51","FORM":"vise","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-642","left_context":"Le programme Pericles, programme communautaire en mati\u00e8re d'\u00e9change, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage, a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" par la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 (2001\/923\/CE) et vise \u00e0 appuyer et \u00e0 compl\u00e9ter les actions engag\u00e9es par les \u00e9tats membres et les programmes existants en mati\u00e8re de protection de l'euro contre le faux monnayage. ","ID":"31","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-644","left_context":"L'article 1 de la d\u00e9cision Pericles dispose que le programme est mis en \u0153uvre pour la p\u00e9riode ","pivot":"allant","right_context":" du 1 janvier 2002 au 31 d\u00e9cembre 2005. ","ID":"19","FORM":"allant","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-644","left_context":"L'article 1 de la d\u00e9cision Pericles dispose que le programme est ","pivot":"mis","right_context":" en \u0153uvre pour la p\u00e9riode allant du 1 janvier 2002 au 31 d\u00e9cembre 2005. ","ID":"13","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-644","left_context":"L'article 1 de la d\u00e9cision Pericles ","pivot":"dispose","right_context":" que le programme est mis en \u0153uvre pour la p\u00e9riode allant du 1 janvier 2002 au 31 d\u00e9cembre 2005. ","ID":"8","FORM":"dispose","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-646","left_context":"L'article 13, paragraphe 3, de la dite d\u00e9cision dispose que la commission ","pivot":"pr\u00e9sente","right_context":" au parlement europ\u00e9en et au conseil, au plus tard le 30 juin 2005: ","ID":"16","FORM":"pr\u00e9sente","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-646","left_context":"L'article 13, paragraphe 3, de la dite d\u00e9cision ","pivot":"dispose","right_context":" que la commission pr\u00e9sente au parlement europ\u00e9en et au conseil, au plus tard le 30 juin 2005: ","ID":"12","FORM":"dispose","LEMMA":"disposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-646","left_context":"L'article 13, paragraphe 3, de la ","pivot":"dite","right_context":" d\u00e9cision dispose que la commission pr\u00e9sente au parlement europ\u00e9en et au conseil, au plus tard le 30 juin 2005: ","ID":"10","FORM":"dite","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-648","left_context":"et - une communication sur l'opportunit\u00e9 de poursuivre et adapter le programme, ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" d'une proposition appropri\u00e9e. ","ID":"15","FORM":"accompagn\u00e9e","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-648","left_context":"et - une communication sur l'opportunit\u00e9 de ","pivot":"poursuivre","right_context":" et adapter le programme, accompagn\u00e9e d'une proposition appropri\u00e9e. ","ID":"9","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-649","left_context":"Le rapport d'\u00e9valuation du programme Pericles a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"soumis","right_context":" le 30 novembre 2004. ","ID":"11","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-650","left_context":"Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2003, le nombre de faux billets en euros d\u00e9tect\u00e9s en circulation s'est ","pivot":"stabilis\u00e9","right_context":" \u00e0 environ 50 000 par mois, un niveau inf\u00e9rieur aux niveaux ant\u00e9rieurs \u00e0 la mise en circulation de l'euro, inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la contrefa\u00e7on du dollar am\u00e9ricain et extr\u00eamement faible par rapport aux neuf millions de billets en euros authentiques qui sont en circulation. ","ID":"21","FORM":"stabilis\u00e9","LEMMA":"stabiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-650","left_context":"Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2003, le nombre de faux billets en euros ","pivot":"d\u00e9tect\u00e9s","right_context":" en circulation s'est stabilis\u00e9 \u00e0 environ 50 000 par mois, un niveau inf\u00e9rieur aux niveaux ant\u00e9rieurs \u00e0 la mise en circulation de l'euro, inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la contrefa\u00e7on du dollar am\u00e9ricain et extr\u00eamement faible par rapport aux neuf millions de billets en euros authentiques qui sont en circulation. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9tect\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9tecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros continue d'augmenter, tout en demeurant ","pivot":"limit\u00e9","right_context":" dans une perspective historique. ","ID":"17","FORM":"limit\u00e9","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"dep","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros continue d'augmenter, tout en ","pivot":"demeurant","right_context":" limit\u00e9 dans une perspective historique. ","ID":"16","FORM":"demeurant","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros continue d'","pivot":"augmenter","right_context":", tout en demeurant limit\u00e9 dans une perspective historique. ","ID":"12","FORM":"augmenter","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-651","left_context":"Parall\u00e8lement, le nombre de fausses pi\u00e8ces en euros ","pivot":"continue","right_context":" d'augmenter, tout en demeurant limit\u00e9 dans une perspective historique. ","ID":"10","FORM":"continue","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-653","left_context":"Cette situation globalement favorable est le r\u00e9sultat d'une longue pr\u00e9paration, tant au niveau l\u00e9gislatif qu'institutionnel, et montre le degr\u00e9 de coop\u00e9ration important qui a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"atteint","right_context":" dans l'Union Europ\u00e9enne et au niveau international. ","ID":"31","FORM":"atteint","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-654","left_context":"La commission avait expos\u00e9, dans une communication ","pivot":"publi\u00e9e","right_context":" d\u00e8s 1998, ses id\u00e9es fondamentales en mati\u00e8re de protection de l'euro [1]. ","ID":"9","FORM":"publi\u00e9e","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-655","left_context":"Et en 1999, le mandat d'Europol avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9tendu","right_context":" au faux monnayage [4]. ","ID":"11","FORM":"\u00e9tendu","LEMMA":"\u00e9tendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-657","left_context":"En vue d'assurer la clart\u00e9 du cadre de lutte contre le faux monnayage, ainsi qu'une coop\u00e9ration \u00e9troite et un flux efficace d'informations, des offices centraux nationaux (OCN) ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"cr\u00e9\u00e9s","right_context":" dans tous les \u00e9tats membres. ","ID":"38","FORM":"cr\u00e9\u00e9s","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-659","left_context":"Des organes sp\u00e9cialis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"cr\u00e9\u00e9s","right_context":" pour l'analyse technique des contrefa\u00e7ons dans les \u00e9tats membres, \u00e0 la BCE (pour les billets) et \u00e0 la commission (pour les pi\u00e8ces). ","ID":"6","FORM":"cr\u00e9\u00e9s","LEMMA":"cr\u00e9er","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-660","left_context":"Le programme Pericles a apport\u00e9 une contribution pr\u00e9cieuse pour ","pivot":"parvenir","right_context":" aux r\u00e9sultats actuels en mati\u00e8re de protection de l'euro et de lutte contre la contrefa\u00e7on, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change d'informations et au d\u00e9veloppement de la coop\u00e9ration. ","ID":"10","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il convient de rester vigilant pour maintenir et faire ","pivot":"progresser","right_context":" les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"10","FORM":"progresser","LEMMA":"progresser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il convient de rester vigilant pour ","pivot":"maintenir","right_context":" et faire progresser les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"7","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il convient de ","pivot":"rester","right_context":" vigilant pour maintenir et faire progresser les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"4","FORM":"rester","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-661","left_context":"Il ","pivot":"convient","right_context":" de rester vigilant pour maintenir et faire progresser les r\u00e9sultats actuels dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"2","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-663","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision Pericles, l'\u00e9valuation du programme a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"confi\u00e9e","right_context":" \u00e0 un auditeur ind\u00e9pendant de l'Office europ\u00e9en de lutte antifraude (OLAF), qui a pr\u00e9sent\u00e9 le rapport d'\u00e9valuation le 30 novembre 2004. ","ID":"18","FORM":"confi\u00e9e","LEMMA":"confier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-664","left_context":"L'\u00e9valuateur a examin\u00e9 les dossiers de 21 actions Pericles ","pivot":"men\u00e9es","right_context":" jusqu'en mars 2004 \u00e0 l'initiative des \u00e9tats membres ou de la commission. ","ID":"11","FORM":"men\u00e9es","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-665","left_context":"Sur la base des questionnaires adress\u00e9s aux organisateurs et aux participants et des discussions avec les parties concern\u00e9es, il est ","pivot":"parvenu","right_context":" aux principales conclusions suivantes [6]: ","ID":"26","FORM":"parvenu","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-665","left_context":"Sur la base des questionnaires adress\u00e9s aux organisateurs et aux participants et des discussions avec les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":", il est parvenu aux principales conclusions suivantes [6]: ","ID":"22","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-665","left_context":"Sur la base des questionnaires ","pivot":"adress\u00e9s","right_context":" aux organisateurs et aux participants et des discussions avec les parties concern\u00e9es, il est parvenu aux principales conclusions suivantes [6]: ","ID":"7","FORM":"adress\u00e9s","LEMMA":"adresser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-666","left_context":"- le programme a am\u00e9lior\u00e9 la perception de la dimension communautaire de l'euro et a \u00e9galement ","pivot":"permis","right_context":" aux participants de mieux comprendre les l\u00e9gislations et instruments s'y rapportant, notamment des \u00e9l\u00e9ments pertinents du droit communautaire et du droit europ\u00e9en en g\u00e9n\u00e9ral; ","ID":"18","FORM":"permis","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-667","left_context":"- en ce qui concerne la gamme des \u00e9changes d'informations et des m\u00e9thodes\/mesures, elles ont pour la plupart \u00e9t\u00e9 ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9es","right_context":" lors des ateliers, rencontres et s\u00e9minaires; ","ID":"26","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9es","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-668","left_context":"- les groupes cibl\u00e9s par ce programme ont \u00e9t\u00e9 partiellement ","pivot":"atteints","right_context":", avec une tr\u00e8s forte participation des responsables de services r\u00e9pressifs; ","ID":"11","FORM":"atteints","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-668","left_context":"- les groupes ","pivot":"cibl\u00e9s","right_context":" par ce programme ont \u00e9t\u00e9 partiellement atteints, avec une tr\u00e8s forte participation des responsables de services r\u00e9pressifs; ","ID":"4","FORM":"cibl\u00e9s","LEMMA":"cibler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-670","left_context":"- les activit\u00e9s examin\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"jug\u00e9es","right_context":" pertinentes au regard des principaux objectifs du programme; ","ID":"7","FORM":"jug\u00e9es","LEMMA":"juger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-670","left_context":"- les activit\u00e9s ","pivot":"examin\u00e9es","right_context":" ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es pertinentes au regard des principaux objectifs du programme; ","ID":"4","FORM":"examin\u00e9es","LEMMA":"examiner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-671","left_context":"- en termes de co\u00fbts, l'\u00e9valuateur a ","pivot":"constat\u00e9","right_context":" que certains projets \u00e9taient particuli\u00e8rement co\u00fbteux et a mis en exergue certains \u00e9l\u00e9ments de co\u00fbt sp\u00e9cifiques. ","ID":"10","FORM":"constat\u00e9","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-674","left_context":"une seconde \u00e9valuation doit \u00eatre ","pivot":"effectu\u00e9e","right_context":" au terme des quatre ans; ","ID":"6","FORM":"effectu\u00e9e","LEMMA":"effectuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-674","left_context":"une seconde \u00e9valuation ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre effectu\u00e9e au terme des quatre ans; ","ID":"4","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il ","pivot":"convient","right_context":" d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"15","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme doit ","pivot":"demeurer","right_context":" accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il convient d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"5","FORM":"demeurer","LEMMA":"demeurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-675","left_context":"- le programme ","pivot":"doit","right_context":" demeurer accessible \u00e0 tous les \u00e9tats membres, mais il convient d'accorder une priorit\u00e9 (dans un premier temps) \u00e0 ceux ayant une faible participation ou \u00e0 ceux qui n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 d'actions au cours du premier programme, ainsi qu'aux nouveaux \u00e9tats membres; ","ID":"4","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-676","left_context":"- il ","pivot":"convient","right_context":" de mettre l'accent sur la formation pratique. ","ID":"3","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-677","left_context":"La priorit\u00e9 devrait \u00eatre donn\u00e9e aux \u00e9changes de personnel et aux formations sp\u00e9cifiques, y ","pivot":"compris","right_context":" les \u00e9tudes de cas. ","ID":"18","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-677","left_context":"La priorit\u00e9 devrait \u00eatre ","pivot":"donn\u00e9e","right_context":" aux \u00e9changes de personnel et aux formations sp\u00e9cifiques, y compris les \u00e9tudes de cas. ","ID":"5","FORM":"donn\u00e9e","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-677","left_context":"La priorit\u00e9 ","pivot":"devrait","right_context":" \u00eatre donn\u00e9e aux \u00e9changes de personnel et aux formations sp\u00e9cifiques, y compris les \u00e9tudes de cas. ","ID":"3","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-679","left_context":"- la coop\u00e9ration entre les institutions europ\u00e9ennes\/organes (Commission\/OLAF, BCE et Europol) doit \u00eatre encore ","pivot":"accrue","right_context":" de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9liminer tout chevauchement entre les diff\u00e9rents programmes et \u00e0 am\u00e9liorer la coordination entre les principaux acteurs (services r\u00e9pressifs, banques, minist\u00e8re public) dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro; ","ID":"22","FORM":"accrue","LEMMA":"accro\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-679","left_context":"- la coop\u00e9ration entre les institutions europ\u00e9ennes\/organes (Commission\/OLAF, BCE et Europol) ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre encore accrue de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9liminer tout chevauchement entre les diff\u00e9rents programmes et \u00e0 am\u00e9liorer la coordination entre les principaux acteurs (services r\u00e9pressifs, banques, minist\u00e8re public) dans la lutte contre la contrefa\u00e7on de l'euro; ","ID":"19","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-680","left_context":"- en ce qui concerne l'effet du programme relatif \u00e0 la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible de r\u00e9aliser une \u00e9valuation car les informations n'\u00e9taient pas suffisantes concernant le lien entre les strat\u00e9gies nationales et les activit\u00e9s ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" dans le cadre de Pericles; ","ID":"55","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"54","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-681","left_context":"- afin de permettre l'\u00e9valuation des effets du programme, notamment sur la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, l'\u00e9valuateur recommande l'\u00e9laboration d'un document strat\u00e9gique qui doit \u00eatre ","pivot":"finalis\u00e9","right_context":" avant l'entr\u00e9e en vigueur du nouveau programme Pericles. ","ID":"43","FORM":"finalis\u00e9","LEMMA":"finaliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"41","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-681","left_context":"- afin de permettre l'\u00e9valuation des effets du programme, notamment sur la convergence de l'action de formation des formateurs \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9, l'\u00e9valuateur recommande l'\u00e9laboration d'un document strat\u00e9gique qui ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre finalis\u00e9 avant l'entr\u00e9e en vigueur du nouveau programme Pericles. ","ID":"41","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"38","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-682","left_context":"L'ex\u00e9cution du programme a d\u00e9marr\u00e9 lentement, essentiellement parce que celui-ci a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"adopt\u00e9","right_context":" en d\u00e9cembre 2001. ","ID":"16","FORM":"adopt\u00e9","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-682","left_context":"L'ex\u00e9cution du programme a ","pivot":"d\u00e9marr\u00e9","right_context":" lentement, essentiellement parce que celui-ci a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en d\u00e9cembre 2001. ","ID":"7","FORM":"d\u00e9marr\u00e9","LEMMA":"d\u00e9marrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-683","left_context":"Ainsi, le premier projet relevant du programme Pericles n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 qu'en octobre 2002 et le montant engag\u00e9 en 2002 \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 40% de la dotation budg\u00e9taire initiale (celle-ci avait \u00e9t\u00e9 ","pivot":"revue","right_context":" \u00e0 la baisse en cours d'exercice). ","ID":"40","FORM":"revue","LEMMA":"revoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"33","DEPREL":"appos","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-683","left_context":"Ainsi, le premier projet relevant du programme Pericles n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 qu'en octobre 2002 et le montant ","pivot":"engag\u00e9","right_context":" en 2002 \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 40% de la dotation budg\u00e9taire initiale (celle-ci avait \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la baisse en cours d'exercice). ","ID":"22","FORM":"engag\u00e9","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-683","left_context":"Ainsi, le premier projet relevant du programme Pericles n'a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9","right_context":" qu'en octobre 2002 et le montant engag\u00e9 en 2002 \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 40% de la dotation budg\u00e9taire initiale (celle-ci avait \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la baisse en cours d'exercice). ","ID":"14","FORM":"r\u00e9alis\u00e9","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-684","left_context":"Par la suite, le programme s'est d\u00e9velopp\u00e9 et la dotation budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement ","pivot":"engag\u00e9e","right_context":" en 2003 et 2004. ","ID":"17","FORM":"engag\u00e9e","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-684","left_context":"Par la suite, le programme s'est ","pivot":"d\u00e9velopp\u00e9","right_context":" et la dotation budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement engag\u00e9e en 2003 et 2004. ","ID":"9","FORM":"d\u00e9velopp\u00e9","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-685","left_context":"Les pr\u00e9visions pour 2005 montrent que le solde sera \u00e9galement ","pivot":"utilis\u00e9","right_context":" dans son int\u00e9gralit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"utilis\u00e9","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-685","left_context":"Les pr\u00e9visions pour 2005 ","pivot":"montrent","right_context":" que le solde sera \u00e9galement utilis\u00e9 dans son int\u00e9gralit\u00e9. ","ID":"5","FORM":"montrent","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-686","left_context":"Sur la base de ces statistiques\/pr\u00e9visions, le niveau global des engagements de la p\u00e9riode 2002-2005 s'","pivot":"\u00e9tablira","right_context":" \u00e0 80% du montant de r\u00e9f\u00e9rence initial. ","ID":"23","FORM":"\u00e9tablira","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-687","left_context":"Les principaux agr\u00e9gats dans l'ex\u00e9cution du programme Pericles sont ","pivot":"indiqu\u00e9s","right_context":" dans le tableau 2. ","ID":"12","FORM":"indiqu\u00e9s","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-688","left_context":"Au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es du programme, 38 projets ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"lanc\u00e9s","right_context":"; ","ID":"17","FORM":"lanc\u00e9s","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-689","left_context":"18 autres actions sont ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" en 2005 par les \u00e9tats membres et la commission. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-690","left_context":"Sur ce total de 56 projets, 41 actions sont des initiatives ","pivot":"\u00e9manant","right_context":" des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des \u00e9tats membres, tandis que 15 projets sont des initiatives de la Commission\/OLAF. ","ID":"13","FORM":"\u00e9manant","LEMMA":"\u00e9maner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-691","left_context":"La plupart des actions ex\u00e9cut\u00e9es ","pivot":"consistent","right_context":" dans des conf\u00e9rences, des s\u00e9minaires et des ateliers, ainsi que dans des cours de formation sp\u00e9cialis\u00e9e. ","ID":"7","FORM":"consistent","LEMMA":"consister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-691","left_context":"La plupart des actions ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9es","right_context":" consistent dans des conf\u00e9rences, des s\u00e9minaires et des ateliers, ainsi que dans des cours de formation sp\u00e9cialis\u00e9e. ","ID":"6","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9es","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-693","left_context":"\u00c0 la suite de l'\u00e9largissement, ce type d'activit\u00e9 devrait continuer \u00e0 se ","pivot":"d\u00e9velopper","right_context":", ce que recommande \u00e9galement l'\u00e9valuateur du programme Pericles. ","ID":"16","FORM":"d\u00e9velopper","LEMMA":"d\u00e9velopper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-693","left_context":"\u00c0 la suite de l'\u00e9largissement, ce type d'activit\u00e9 devrait ","pivot":"continuer","right_context":" \u00e0 se d\u00e9velopper, ce que recommande \u00e9galement l'\u00e9valuateur du programme Pericles. ","ID":"13","FORM":"continuer","LEMMA":"continuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-693","left_context":"\u00c0 la suite de l'\u00e9largissement, ce type d'activit\u00e9 ","pivot":"devrait","right_context":" continuer \u00e0 se d\u00e9velopper, ce que recommande \u00e9galement l'\u00e9valuateur du programme Pericles. ","ID":"12","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-694","left_context":"Une seule \u00e9tude technique a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans le cadre du programme Pericles actuel, qui devrait se ","pivot":"poursuivre","right_context":" de mani\u00e8re plus \u00e9tendue en 2005. ","ID":"20","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-694","left_context":"Une seule \u00e9tude technique a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans le cadre du programme Pericles actuel, qui ","pivot":"devrait","right_context":" se poursuivre de mani\u00e8re plus \u00e9tendue en 2005. ","ID":"18","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-694","left_context":"Une seule \u00e9tude technique a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"lanc\u00e9e","right_context":" dans le cadre du programme Pericles actuel, qui devrait se poursuivre de mani\u00e8re plus \u00e9tendue en 2005. ","ID":"7","FORM":"lanc\u00e9e","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-695","left_context":"L'analyse du programme par type de projet ","pivot":"figure","right_context":" dans le tableau 3. ","ID":"10","FORM":"figure","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-697","left_context":"Au d\u00e9but, les participants \u00e9taient en grande majorit\u00e9 des agents des services r\u00e9pressifs, ce qui montrait que la priorit\u00e9 \u00e9tait d'\u00e9tablir des liens professionnels plus \u00e9troits afin de ","pivot":"lutter","right_context":" plus efficacement contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"34","FORM":"lutter","LEMMA":"lutter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-697","left_context":"Au d\u00e9but, les participants \u00e9taient en grande majorit\u00e9 des agents des services r\u00e9pressifs, ce qui ","pivot":"montrait","right_context":" que la priorit\u00e9 \u00e9tait d'\u00e9tablir des liens professionnels plus \u00e9troits afin de lutter plus efficacement contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"20","FORM":"montrait","LEMMA":"montrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"18","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-697","left_context":"Au d\u00e9but, les ","pivot":"participants","right_context":" \u00e9taient en grande majorit\u00e9 des agents des services r\u00e9pressifs, ce qui montrait que la priorit\u00e9 \u00e9tait d'\u00e9tablir des liens professionnels plus \u00e9troits afin de lutter plus efficacement contre la contrefa\u00e7on de l'euro. ","ID":"6","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"nsubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-698","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, le rapport d'\u00e9valuation (p.10 et 11) indique que, jusqu'en mars 2004, 65% des participants ","pivot":"provenaient","right_context":" essentiellement des services r\u00e9pressifs. ","ID":"28","FORM":"provenaient","LEMMA":"provenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-698","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, le rapport d'\u00e9valuation (p.10 et 11) indique que, jusqu'en mars 2004, 65% des ","pivot":"participants","right_context":" provenaient essentiellement des services r\u00e9pressifs. ","ID":"27","FORM":"participants","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"nmod","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-698","left_context":"\u00c0 cet \u00e9gard, le rapport d'\u00e9valuation (p.10 et 11) ","pivot":"indique","right_context":" que, jusqu'en mars 2004, 65% des participants provenaient essentiellement des services r\u00e9pressifs. ","ID":"15","FORM":"indique","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-699","left_context":"\u00c0 partir de 2003, on observe une plus grande participation des autorit\u00e9s judiciaires, tandis qu'\u00e0 partir de 2004, celle du secteur financier ","pivot":"augmente","right_context":" (interm\u00e9diaires financiers du secteur public, banques centrales nationales, banques commerciales et autres institutions financi\u00e8res). ","ID":"29","FORM":"augmente","LEMMA":"augmenter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-699","left_context":"\u00c0 partir de 2003, on observe une plus grande participation des autorit\u00e9s judiciaires, tandis qu'\u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de 2004, celle du secteur financier augmente (interm\u00e9diaires financiers du secteur public, banques centrales nationales, banques commerciales et autres institutions financi\u00e8res). ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-699","left_context":"\u00c0 ","pivot":"partir","right_context":" de 2003, on observe une plus grande participation des autorit\u00e9s judiciaires, tandis qu'\u00e0 partir de 2004, celle du secteur financier augmente (interm\u00e9diaires financiers du secteur public, banques centrales nationales, banques commerciales et autres institutions financi\u00e8res). ","ID":"2","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-700","left_context":"Cette \u00e9volution va dans le sens de la recommandation de l'\u00e9valuateur, l'organisation de s\u00e9minaires plus techniques \u00e9tant \u00e9galement ","pivot":"encourag\u00e9e","right_context":". ","ID":"22","FORM":"encourag\u00e9e","LEMMA":"encourager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-700","left_context":"Cette \u00e9volution ","pivot":"va","right_context":" dans le sens de la recommandation de l'\u00e9valuateur, l'organisation de s\u00e9minaires plus techniques \u00e9tant \u00e9galement encourag\u00e9e. ","ID":"3","FORM":"va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-701","left_context":"S'agissant de la provenance des participants, le rapport d'\u00e9valuation indique que ces derniers ","pivot":"provenaient","right_context":" de 76 pays, en majorit\u00e9 des \u00e9tats membres. ","ID":"18","FORM":"provenaient","LEMMA":"provenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-701","left_context":"S'agissant de la provenance des participants, le rapport d'\u00e9valuation ","pivot":"indique","right_context":" que ces derniers provenaient de 76 pays, en majorit\u00e9 des \u00e9tats membres. ","ID":"14","FORM":"indique","LEMMA":"indiquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-701","left_context":"S'","pivot":"agissant","right_context":" de la provenance des participants, le rapport d'\u00e9valuation indique que ces derniers provenaient de 76 pays, en majorit\u00e9 des \u00e9tats membres. ","ID":"2","FORM":"agissant","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-702","left_context":"un faible niveau de participation a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"signal\u00e9","right_context":" pour certains pays, dont certains pays de la zone euro. ","ID":"8","FORM":"signal\u00e9","LEMMA":"signaler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-703","left_context":"Cette situation peut s'expliquer davantage par des \u00e9l\u00e9ments organisationnels que par des \u00e9l\u00e9ments structurels et des efforts sont entrepris actuellement pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 un \u00e9quilibre. ","ID":"23","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-703","left_context":"Cette situation peut s'expliquer davantage par des \u00e9l\u00e9ments organisationnels que par des \u00e9l\u00e9ments structurels et des efforts sont ","pivot":"entrepris","right_context":" actuellement pour parvenir \u00e0 un \u00e9quilibre. ","ID":"20","FORM":"entrepris","LEMMA":"entreprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-703","left_context":"Cette situation ","pivot":"peut","right_context":" s'expliquer davantage par des \u00e9l\u00e9ments organisationnels que par des \u00e9l\u00e9ments structurels et des efforts sont entrepris actuellement pour parvenir \u00e0 un \u00e9quilibre. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-705","left_context":"\u00c0 compter de 2005, les nouveaux \u00e9tats membres sont ","pivot":"devenus","right_context":" actifs dans l'organisation d'actions Pericles. ","ID":"11","FORM":"devenus","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-705","left_context":"\u00c0 ","pivot":"compter","right_context":" de 2005, les nouveaux \u00e9tats membres sont devenus actifs dans l'organisation d'actions Pericles. ","ID":"2","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-707","left_context":"services r\u00e9pressifs, corps judiciaire, services financiers et techniques, et encourageait en particulier la cr\u00e9ation de r\u00e9seaux ","pivot":"permettant","right_context":" d'accro\u00eetre l'efficience dans la lutte contre le d\u00e9lit de contrefa\u00e7on. ","ID":"20","FORM":"permettant","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-709","left_context":"En ce qui concerne les aspects de la protection de l'euro pour lesquels la responsabilit\u00e9 incombe aux \u00e9tats membres, le savoir-faire a \u00e9t\u00e9 syst\u00e9matiquement ","pivot":"recherch\u00e9","right_context":" dans leurs services sp\u00e9cialis\u00e9s. ","ID":"28","FORM":"recherch\u00e9","LEMMA":"rechercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-709","left_context":"En ce qui concerne les aspects de la protection de l'euro pour lesquels la responsabilit\u00e9 ","pivot":"incombe","right_context":" aux \u00e9tats membres, le savoir-faire a \u00e9t\u00e9 syst\u00e9matiquement recherch\u00e9 dans leurs services sp\u00e9cialis\u00e9s. ","ID":"17","FORM":"incombe","LEMMA":"incomber","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-711","left_context":"Cependant, un certain nombre d'actions ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"organis\u00e9es","right_context":" dans des pays tiers ou candidats, montrant la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger l'euro. ","ID":"10","FORM":"organis\u00e9es","LEMMA":"organiser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-712","left_context":"Tel est le cas des actions ","pivot":"lanc\u00e9es","right_context":" en Colombie, dans tous les pays d'Am\u00e9rique du sud et en Bulgarie, ainsi que dans d'autres pays du sud-est de l'Europe. ","ID":"8","FORM":"lanc\u00e9es","LEMMA":"lancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-713","left_context":"En cons\u00e9quence, le caract\u00e8re transnational et pluridisciplinaire exig\u00e9 par l'article 3 de la d\u00e9cision Pericles a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9, puisqu'il est ","pivot":"recherch\u00e9","right_context":" tant sur le plan de l'exp\u00e9rience professionnelle des participants que du contenu des actions. ","ID":"25","FORM":"recherch\u00e9","LEMMA":"rechercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-713","left_context":"En cons\u00e9quence, le caract\u00e8re transnational et pluridisciplinaire exig\u00e9 par l'article 3 de la d\u00e9cision Pericles a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"respect\u00e9","right_context":", puisqu'il est recherch\u00e9 tant sur le plan de l'exp\u00e9rience professionnelle des participants que du contenu des actions. ","ID":"20","FORM":"respect\u00e9","LEMMA":"respecter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-713","left_context":"En cons\u00e9quence, le caract\u00e8re transnational et pluridisciplinaire ","pivot":"exig\u00e9","right_context":" par l'article 3 de la d\u00e9cision Pericles a \u00e9t\u00e9 respect\u00e9, puisqu'il est recherch\u00e9 tant sur le plan de l'exp\u00e9rience professionnelle des participants que du contenu des actions. ","ID":"9","FORM":"exig\u00e9","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-714","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 de la d\u00e9cision Pericles, la mise en \u0153uvre et la coordination du programme sont ","pivot":"r\u00e9alis\u00e9es","right_context":" en partenariat \u00e9troit entre la commission et les \u00e9tats membres. ","ID":"22","FORM":"r\u00e9alis\u00e9es","LEMMA":"r\u00e9aliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-715","left_context":"La coordination des actions Pericles et des autres actions de formation est ","pivot":"assur\u00e9e","right_context":" par le groupe d'experts \u00abcontrefa\u00e7on de l'euro\u00bb, qui rassemble des experts de tous les \u00e9tats membres et pays candidats, avec la participation d'Europol, de la BCE et d'Interpol. ","ID":"15","FORM":"assur\u00e9e","LEMMA":"assurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-716","left_context":"Cette situation est \u00e9galement conforme au septi\u00e8me ","pivot":"consid\u00e9rant","right_context":" de la d\u00e9cision Pericles. ","ID":"9","FORM":"consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"obl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-717","left_context":"Le programme Pericles compte \u00e0 pr\u00e9sent sur une action de la commission et des \u00e9tats membres quasiment ","pivot":"centralis\u00e9e","right_context":" au niveau communautaire en ce qui concerne la protection de l'euro et a \u00e9galement remplac\u00e9 dans une large mesure la ligne budg\u00e9taire sp\u00e9cifique de la commission \u00abprotection de l'euro\u00bb. ","ID":"19","FORM":"centralis\u00e9e","LEMMA":"centraliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-717","left_context":"Le programme Pericles ","pivot":"compte","right_context":" \u00e0 pr\u00e9sent sur une action de la commission et des \u00e9tats membres quasiment centralis\u00e9e au niveau communautaire en ce qui concerne la protection de l'euro et a \u00e9galement remplac\u00e9 dans une large mesure la ligne budg\u00e9taire sp\u00e9cifique de la commission \u00abprotection de l'euro\u00bb. ","ID":"4","FORM":"compte","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-718","left_context":"un petit nombre d'actions ax\u00e9es sur la protection contre la contrefa\u00e7on de la monnaie sont ","pivot":"men\u00e9es","right_context":" dans le cadre d'autres programmes communautaires tels que Taiex et Twinning. ","ID":"17","FORM":"men\u00e9es","LEMMA":"mener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-718","left_context":"un petit nombre d'actions ","pivot":"ax\u00e9es","right_context":" sur la protection contre la contrefa\u00e7on de la monnaie sont men\u00e9es dans le cadre d'autres programmes communautaires tels que Taiex et Twinning. ","ID":"6","FORM":"ax\u00e9es","LEMMA":"axer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-719","left_context":"Ces actions sont essentiellement le fait d'un seul pays ou d'un seul sujet (c'est-\u00e0-dire ne sont pas r\u00e9alisables dans le cadre de Pericles) et sont syst\u00e9matiquement ","pivot":"coordonn\u00e9es","right_context":" avec le programme Pericles par le service comp\u00e9tent de la commission, en collaboration avec les \u00e9tats membres. ","ID":"31","FORM":"coordonn\u00e9es","LEMMA":"coordonner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-721","left_context":"En particulier, des offices centraux nationaux charg\u00e9s de la lutte contre le faux monnayage ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"mis","right_context":" en place dans plusieurs pays; ","ID":"18","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-721","left_context":"En particulier, des offices centraux nationaux ","pivot":"charg\u00e9s","right_context":" de la lutte contre le faux monnayage ont \u00e9t\u00e9 mis en place dans plusieurs pays; ","ID":"8","FORM":"charg\u00e9s","LEMMA":"charger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-722","left_context":"Deux s\u00e9minaires Pericles ont assist\u00e9 les pays (qui \u00e9taient en voie d'adh\u00e9sion) dans leurs efforts ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 appliquer l'acquis dans ce domaine sp\u00e9cifique; ","ID":"19","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-723","left_context":"un code de conduite a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9labor\u00e9","right_context":" sur les questions li\u00e9es \u00e0 la presse et \u00e0 la communication; ","ID":"7","FORM":"\u00e9labor\u00e9","LEMMA":"\u00e9laborer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 ","pivot":"poursuivre","right_context":" ce programme. ","ID":"34","FORM":"poursuivre","LEMMA":"poursuivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 adapter et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"29","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui pr\u00e9c\u00e8de et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est ","pivot":"accompagn\u00e9e","right_context":" d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"25","FORM":"accompagn\u00e9e","LEMMA":"accompagner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-725","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'analyse qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":" et eu \u00e9gard aux conclusions de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, la pr\u00e9sente communication est accompagn\u00e9e d'une proposition visant \u00e0 adapter et \u00e0 poursuivre ce programme. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte tenu du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est propos\u00e9 de ","pivot":"proroger","right_context":" et de modifier la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"70","FORM":"proroger","LEMMA":"proroger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"68","DEPREL":"csubj:pass","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte tenu du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est ","pivot":"propos\u00e9","right_context":" de proroger et de modifier la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"68","FORM":"propos\u00e9","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-726","left_context":"Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de la d\u00e9cision du conseil du 17 d\u00e9cembre 2001 \u00e9tablissant un programme d'action en mati\u00e8re d'\u00e9changes, d'assistance et de formation, pour la protection de l'euro contre le faux monnayage (le programme \u00abPericles\u00bb), et compte ","pivot":"tenu","right_context":" du rapport d'\u00e9valuation Pericles du 30 novembre 2004, il est propos\u00e9 de proroger et de modifier la d\u00e9cision du conseil. ","ID":"53","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation propos\u00e9e est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" d'un million d'euros par an. ","ID":"19","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation propos\u00e9e est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence ","pivot":"reste","right_context":" identique, \u00e0 savoir d'un million d'euros par an. ","ID":"15","FORM":"reste","LEMMA":"rester","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-727","left_context":"La p\u00e9riode de prorogation ","pivot":"propos\u00e9e","right_context":" est de six ans et le montant de r\u00e9f\u00e9rence reste identique, \u00e0 savoir d'un million d'euros par an. ","ID":"5","FORM":"propos\u00e9e","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-728","left_context":"Les adaptations propos\u00e9es concernent l'augmentation de la proportion de cofinancement ","pivot":"fournie","right_context":" par le budget communautaire; ","ID":"12","FORM":"fournie","LEMMA":"fournir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-728","left_context":"Les adaptations ","pivot":"propos\u00e9es","right_context":" concernent l'augmentation de la proportion de cofinancement fournie par le budget communautaire; ","ID":"3","FORM":"propos\u00e9es","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-729","left_context":"l'introduction d'une flexibilit\u00e9 dans le nombre de demandes ","pivot":"pr\u00e9sent\u00e9es","right_context":" par chaque \u00e9tat membre et la coordination qui en r\u00e9sulte; ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sent\u00e9es","LEMMA":"pr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-731","left_context":"En conformit\u00e9 \u00e9galement avec la recommandation de l'\u00e9valuateur du programme Pericles, il ","pivot":"convient","right_context":" de proroger le programme, compte tenu de la n\u00e9cessit\u00e9: ","ID":"16","FORM":"convient","LEMMA":"convenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-732","left_context":"- de poursuivre la surveillance afin de ","pivot":"maintenir","right_context":" ou de r\u00e9duire le niveau actuel de la contrefa\u00e7on de billets en euros et d'\u00e9viter toute augmentation de la contrefa\u00e7on des pi\u00e8ces en euros qui alt\u00e9rerait la confiance du public; ","ID":"8","FORM":"maintenir","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 ","pivot":"savoir","right_context":" les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"27","FORM":"savoir","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de former\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins ","pivot":"b\u00e9n\u00e9fici\u00e9","right_context":" du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"20","FORM":"b\u00e9n\u00e9fici\u00e9","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-733","left_context":"- de ","pivot":"former","right_context":"\/informer le nouveau personnel et d'\u00e9tendre la formation aux secteurs qui ont moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Pericles, \u00e0 savoir les agents financiers, le minist\u00e8re public et les techniciens; ","ID":"3","FORM":"former","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-734","left_context":"- de former le personnel concern\u00e9 sur les caract\u00e9ristiques de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de billets en euros qui seront ","pivot":"\u00e9mis","right_context":" \u00e0 la fin de cette d\u00e9cennie; ","ID":"20","FORM":"\u00e9mis","LEMMA":"\u00e9mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-734","left_context":"- de former le personnel ","pivot":"concern\u00e9","right_context":" sur les caract\u00e9ristiques de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de billets en euros qui seront \u00e9mis \u00e0 la fin de cette d\u00e9cennie; ","ID":"6","FORM":"concern\u00e9","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-735","left_context":"- d'","pivot":"insister","right_context":" en particulier sur la formation et l'assistance technique dans les nouveaux \u00e9tats membres, avec une priorit\u00e9 pour ceux qui adopteront les premiers l'euro comme monnaie unique. ","ID":"3","FORM":"insister","LEMMA":"insister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-737","left_context":"","pivot":"Adopt\u00e9e","right_context":" par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies dans sa r\u00e9solution 217a (III) du 10 d\u00e9cembre 1948. ","ID":"1","FORM":"Adopt\u00e9e","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"proclam\u00e9","right_context":" comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"58","FORM":"proclam\u00e9","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, ","pivot":"lib\u00e9r\u00e9s","right_context":" de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"47","FORM":"lib\u00e9r\u00e9s","LEMMA":"lib\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de ","pivot":"croire","right_context":", lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"45","FORM":"croire","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"42","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de ","pivot":"parler","right_context":" et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"42","FORM":"parler","LEMMA":"parler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"40","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"Consid\u00e9rant que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont ","pivot":"conduit","right_context":" \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"15","FORM":"conduit","LEMMA":"conduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-740","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" que la m\u00e9connaissance et le m\u00e9pris des droits de l'homme ont conduit \u00e0 des actes de barbarie qui r\u00e9voltent la conscience de l'humanit\u00e9 et que l'av\u00e8nement d'un monde o\u00f9 les \u00eatres humains seront libres de parler et de croire, lib\u00e9r\u00e9s de la terreur et de la mis\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 comme la plus haute aspiration de l'homme. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-741","left_context":"Consid\u00e9rant qu'il est essentiel que les droits de l'homme soient ","pivot":"prot\u00e9g\u00e9s","right_context":" par un r\u00e9gime de droit pour que l'homme ne soit pas contraint, en supr\u00eame recours, \u00e0 la r\u00e9volte contre la tyrannie et l'oppression. ","ID":"13","FORM":"prot\u00e9g\u00e9s","LEMMA":"prot\u00e9ger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-741","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" qu'il est essentiel que les droits de l'homme soient prot\u00e9g\u00e9s par un r\u00e9gime de droit pour que l'homme ne soit pas contraint, en supr\u00eame recours, \u00e0 la r\u00e9volte contre la tyrannie et l'oppression. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-742","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" qu'il est essentiel d'encourager le d\u00e9veloppement de relations amicales entre nations. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-743","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" que dans la charte les peuples des Nations Unies ont proclam\u00e9 \u00e0 nouveau leur foi dans les droits fondamentaux de l'homme, dans la dignit\u00e9 et la valeur de la personne humaine, dans l'\u00e9galit\u00e9 des droits des hommes et des femmes, et qu'ils se sont d\u00e9clar\u00e9s r\u00e9solus \u00e0 favoriser le progr\u00e8s social et \u00e0 instaurer des meilleueres conditions de vie dans une libert\u00e9 plus grande. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-744","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" que les Etats membres se sont engag\u00e9s \u00e0 assurer, en coop\u00e9ration avec l'organisation des Nations Unies, le respect universel et effectif des droits de l'homme et des libert\u00e9s fondamentales. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-745","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" qu'une conception commune de ces droits et libert\u00e9s est de la plus haute importance pour remplir pleinement cet engagement. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 atteindre par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires ","pivot":"plac\u00e9s","right_context":" sous leur juridiction. ","ID":"108","FORM":"plac\u00e9s","LEMMA":"placer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"107","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-746","left_context":"L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale proclame la pr\u00e9sente D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme comme l'id\u00e9al commun \u00e0 ","pivot":"atteindre","right_context":" par tous les peuples et toutes les nations afin que tous les individus et tous les organes de la soci\u00e9t\u00e9, ayant cette d\u00e9claration constamment \u00e0 l'esprit, s'efforcent, par l'enseignement et l'\u00e9ducation, de d\u00e9velopper le respect de ces droits et libert\u00e9s et d'en assurer, par des mesures progressives d'ordre national et international, la reconnaissance et l'application universelles et effectives, tant parmi les populations des Etats membres eux-m\u00eames que parmi celles des territoires plac\u00e9s sous leur juridiction. ","ID":"20","FORM":"atteindre","LEMMA":"atteindre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-748","left_context":"Tous les \u00eatres humains ","pivot":"naissent","right_context":" libres et \u00e9gaux en dignit\u00e9 et en droits. ","ID":"5","FORM":"naissent","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-749","left_context":"Ils sont dou\u00e9s de raison et de conscience et doivent ","pivot":"agir","right_context":" les uns envers les autres dans un esprit de fraternit\u00e9. ","ID":"11","FORM":"agir","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-749","left_context":"Ils sont dou\u00e9s de raison et de conscience et ","pivot":"doivent","right_context":" agir les uns envers les autres dans un esprit de fraternit\u00e9. ","ID":"10","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-749","left_context":"Ils sont ","pivot":"dou\u00e9s","right_context":" de raison et de conscience et doivent agir les uns envers les autres dans un esprit de fraternit\u00e9. ","ID":"3","FORM":"dou\u00e9s","LEMMA":"douer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-750","left_context":"1. Chacun peut se pr\u00e9valoir de tous les droits et de toutes les libert\u00e9s ","pivot":"proclam\u00e9s","right_context":" dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration, sans distinction aucune, notamment de race, de couleur, de sexe, de langue, de religion, d'opinion politique ou de toute autre opinion, d'origine nationale ou sociale, de fortune, de naissance ou de toute autre situation. ","ID":"16","FORM":"proclam\u00e9s","LEMMA":"proclamer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-750","left_context":"1. Chacun peut se ","pivot":"pr\u00e9valoir","right_context":" de tous les droits et de toutes les libert\u00e9s proclam\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration, sans distinction aucune, notamment de race, de couleur, de sexe, de langue, de religion, d'opinion politique ou de toute autre opinion, d'origine nationale ou sociale, de fortune, de naissance ou de toute autre situation. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9valoir","LEMMA":"pr\u00e9valoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-750","left_context":"1. Chacun ","pivot":"peut","right_context":" se pr\u00e9valoir de tous les droits et de toutes les libert\u00e9s proclam\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration, sans distinction aucune, notamment de race, de couleur, de sexe, de langue, de religion, d'opinion politique ou de toute autre opinion, d'origine nationale ou sociale, de fortune, de naissance ou de toute autre situation. ","ID":"4","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-751","left_context":"2. De plus, il ne sera fait aucune distinction fond\u00e9e sur le statut politique, juridique ou international du pays ou du territoire dont une personne est ressortissante, que ce pays ou territoire soit ind\u00e9pendant, sous tutelle, non autonome ou ","pivot":"soumis","right_context":" \u00e0 une limitation quelconque de souverainet\u00e9. ","ID":"48","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"40","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-751","left_context":"2. De plus, il ne sera fait aucune distinction ","pivot":"fond\u00e9e","right_context":" sur le statut politique, juridique ou international du pays ou du territoire dont une personne est ressortissante, que ce pays ou territoire soit ind\u00e9pendant, sous tutelle, non autonome ou soumis \u00e0 une limitation quelconque de souverainet\u00e9. ","ID":"12","FORM":"fond\u00e9e","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-751","left_context":"2. De plus, il ne sera ","pivot":"fait","right_context":" aucune distinction fond\u00e9e sur le statut politique, juridique ou international du pays ou du territoire dont une personne est ressortissante, que ce pays ou territoire soit ind\u00e9pendant, sous tutelle, non autonome ou soumis \u00e0 une limitation quelconque de souverainet\u00e9. ","ID":"9","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-753","left_context":"Nul ne sera ","pivot":"tenu","right_context":" en esclavage ni en servitude; ","ID":"4","FORM":"tenu","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-755","left_context":"Nul ne sera ","pivot":"soumis","right_context":" \u00e0 la torture, ni \u00e0 des peines ou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants. ","ID":"4","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, d\u00e9tenu ou ","pivot":"exil\u00e9","right_context":". ","ID":"10","FORM":"exil\u00e9","LEMMA":"exiler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, ","pivot":"d\u00e9tenu","right_context":" ou exil\u00e9. ","ID":"8","FORM":"d\u00e9tenu","LEMMA":"d\u00e9tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne peut \u00eatre arbitrairement ","pivot":"arr\u00eat\u00e9","right_context":", d\u00e9tenu ou exil\u00e9. ","ID":"6","FORM":"arr\u00eat\u00e9","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-760","left_context":"Nul ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre arbitrairement arr\u00eat\u00e9, d\u00e9tenu ou exil\u00e9. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-761","left_context":"Toute personne a droit, en pleine \u00e9galit\u00e9, \u00e0 ce que sa cause soit entendue \u00e9quitablement et publiquement par un tribunal ind\u00e9pendant et impartial, qui d\u00e9cidera, soit de ses droits et obligations, soit du bien-fond\u00e9 de toute accusation en mati\u00e8re p\u00e9nale ","pivot":"dirig\u00e9e","right_context":" contre elle. ","ID":"47","FORM":"dirig\u00e9e","LEMMA":"diriger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"43","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-761","left_context":"Toute personne a droit, en pleine \u00e9galit\u00e9, \u00e0 ce que sa cause soit entendue \u00e9quitablement et publiquement par un tribunal ind\u00e9pendant et impartial, qui ","pivot":"d\u00e9cidera","right_context":", soit de ses droits et obligations, soit du bien-fond\u00e9 de toute accusation en mati\u00e8re p\u00e9nale dirig\u00e9e contre elle. ","ID":"28","FORM":"d\u00e9cidera","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-761","left_context":"Toute personne a droit, en pleine \u00e9galit\u00e9, \u00e0 ce que sa cause soit ","pivot":"entendue","right_context":" \u00e9quitablement et publiquement par un tribunal ind\u00e9pendant et impartial, qui d\u00e9cidera, soit de ses droits et obligations, soit du bien-fond\u00e9 de toute accusation en mati\u00e8re p\u00e9nale dirig\u00e9e contre elle. ","ID":"16","FORM":"entendue","LEMMA":"entendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-762","left_context":"1. Toute personne accus\u00e9e d'un acte d\u00e9lictueux est pr\u00e9sum\u00e9e innocente jusqu'\u00e0 ce que sa culpabilit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":" au cours d'un proc\u00e8s public o\u00f9 toutes les garanties n\u00e9cessaires \u00e0 sa d\u00e9fense lui auront \u00e9t\u00e9 assur\u00e9es. ","ID":"22","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-762","left_context":"1. Toute personne accus\u00e9e d'un acte d\u00e9lictueux est ","pivot":"pr\u00e9sum\u00e9e","right_context":" innocente jusqu'\u00e0 ce que sa culpabilit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement \u00e9tablie au cours d'un proc\u00e8s public o\u00f9 toutes les garanties n\u00e9cessaires \u00e0 sa d\u00e9fense lui auront \u00e9t\u00e9 assur\u00e9es. ","ID":"11","FORM":"pr\u00e9sum\u00e9e","LEMMA":"pr\u00e9sumer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-762","left_context":"1. Toute personne ","pivot":"accus\u00e9e","right_context":" d'un acte d\u00e9lictueux est pr\u00e9sum\u00e9e innocente jusqu'\u00e0 ce que sa culpabilit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement \u00e9tablie au cours d'un proc\u00e8s public o\u00f9 toutes les garanties n\u00e9cessaires \u00e0 sa d\u00e9fense lui auront \u00e9t\u00e9 assur\u00e9es. ","ID":"5","FORM":"accus\u00e9e","LEMMA":"accuser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-763","left_context":"2. Nul ne sera condamn\u00e9 pour des actions ou omissions qui, au moment o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 commises, ne ","pivot":"constituaient","right_context":" pas un acte d\u00e9lictueux d'apr\u00e8s le droit national ou international. ","ID":"24","FORM":"constituaient","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-763","left_context":"2. Nul ne sera ","pivot":"condamn\u00e9","right_context":" pour des actions ou omissions qui, au moment o\u00f9 elles ont \u00e9t\u00e9 commises, ne constituaient pas un acte d\u00e9lictueux d'apr\u00e8s le droit national ou international. ","ID":"6","FORM":"condamn\u00e9","LEMMA":"condamner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-764","left_context":"De m\u00eame, il ne sera ","pivot":"inflig\u00e9","right_context":" aucune peine plus forte que celle qui \u00e9tait applicable au moment o\u00f9 l'acte d\u00e9lictueux a \u00e9t\u00e9 commis. ","ID":"7","FORM":"inflig\u00e9","LEMMA":"infliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-767","left_context":"1. Toute personne a le droit de ","pivot":"circuler","right_context":" librement et de choisir sa r\u00e9sidence \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un Etat. ","ID":"9","FORM":"circuler","LEMMA":"circuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-769","left_context":"1. Devant la pers\u00e9cution, toute personne a le droit de chercher asile et de ","pivot":"b\u00e9n\u00e9ficier","right_context":" de l'asile en d'autres pays. ","ID":"17","FORM":"b\u00e9n\u00e9ficier","LEMMA":"b\u00e9n\u00e9ficier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-770","left_context":"2. Ce droit ne peut \u00eatre invoqu\u00e9 dans le cas de poursuites r\u00e9ellement ","pivot":"fond\u00e9es","right_context":" sur un crime de droit commun ou sur des agissements contraires aux buts et aux principes des Nations Unies. ","ID":"15","FORM":"fond\u00e9es","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"13","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-770","left_context":"2. Ce droit ne peut \u00eatre ","pivot":"invoqu\u00e9","right_context":" dans le cas de poursuites r\u00e9ellement fond\u00e9es sur un crime de droit commun ou sur des agissements contraires aux buts et aux principes des Nations Unies. ","ID":"8","FORM":"invoqu\u00e9","LEMMA":"invoquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-770","left_context":"2. Ce droit ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre invoqu\u00e9 dans le cas de poursuites r\u00e9ellement fond\u00e9es sur un crime de droit commun ou sur des agissements contraires aux buts et aux principes des Nations Unies. ","ID":"6","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-772","left_context":"2. Nul ne peut \u00eatre arbitrairement priv\u00e9 de sa nationalit\u00e9, ni du droit de ","pivot":"changer","right_context":" de nationalit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"changer","LEMMA":"changer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-772","left_context":"2. Nul ne peut \u00eatre arbitrairement ","pivot":"priv\u00e9","right_context":" de sa nationalit\u00e9, ni du droit de changer de nationalit\u00e9. ","ID":"8","FORM":"priv\u00e9","LEMMA":"priver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-772","left_context":"2. Nul ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre arbitrairement priv\u00e9 de sa nationalit\u00e9, ni du droit de changer de nationalit\u00e9. ","ID":"5","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-775","left_context":"2. Le mariage ne peut \u00eatre ","pivot":"conclu","right_context":" qu'avec le libre et plein consentement des futurs \u00e9poux. ","ID":"8","FORM":"conclu","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-775","left_context":"2. Le mariage ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre conclu qu'avec le libre et plein consentement des futurs \u00e9poux. ","ID":"6","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-778","left_context":"2. Nul ne peut \u00eatre arbitrairement ","pivot":"priv\u00e9","right_context":" de sa propri\u00e9t\u00e9. ","ID":"8","FORM":"priv\u00e9","LEMMA":"priver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-778","left_context":"2. Nul ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre arbitrairement priv\u00e9 de sa propri\u00e9t\u00e9. ","ID":"5","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-780","left_context":"Ce droit implique la libert\u00e9 de ","pivot":"changer","right_context":" de religion ou de conviction ainsi que la libert\u00e9 de manifester sa religion ou sa conviction seule ou en commun, tant en public qu'en priv\u00e9, par l'enseignement, les pratiques, le culte et l'accomplissement des rites. ","ID":"7","FORM":"changer","LEMMA":"changer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce ","pivot":"soit","right_context":". ","ID":"55","FORM":"soit","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"50","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de chercher, de ","pivot":"recevoir","right_context":" et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"33","FORM":"recevoir","LEMMA":"recevoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 pour ses opinions et celui de ","pivot":"chercher","right_context":", de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"30","FORM":"chercher","LEMMA":"chercher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"28","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-781","left_context":"Tout individu a droit \u00e0 la libert\u00e9 d'opinion et d'expression, ce qui implique le droit de ne pas \u00eatre ","pivot":"inqui\u00e9t\u00e9","right_context":" pour ses opinions et celui de chercher, de recevoir et de r\u00e9pandre, sans consid\u00e9rations de fronti\u00e8res, les informations et les id\u00e9es par quelque moyen d'expression que ce soit. ","ID":"23","FORM":"inqui\u00e9t\u00e9","LEMMA":"inqui\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-783","left_context":"2. Nul ne peut \u00eatre ","pivot":"oblig\u00e9","right_context":" de faire partie d'une association. ","ID":"7","FORM":"oblig\u00e9","LEMMA":"obliger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-783","left_context":"2. Nul ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre oblig\u00e9 de faire partie d'une association. ","ID":"5","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-784","left_context":"1. Toute personne a le droit de prendre part \u00e0 la direction des affaires publiques de son pays, soit directement, soit par l'interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants librement ","pivot":"choisis","right_context":". ","ID":"32","FORM":"choisis","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"30","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 doit s'exprimer par des \u00e9lections honn\u00eates qui ","pivot":"doivent","right_context":" avoir lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou suivant une proc\u00e9dure \u00e9quivalente assurant la libert\u00e9 du vote. ","ID":"11","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-787","left_context":"Cette volont\u00e9 ","pivot":"doit","right_context":" s'exprimer par des \u00e9lections honn\u00eates qui doivent avoir lieu p\u00e9riodiquement, au suffrage universel \u00e9gal et au vote secret ou suivant une proc\u00e9dure \u00e9quivalente assurant la libert\u00e9 du vote. ","ID":"3","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-793","left_context":"Toute personne a droit au repos et aux loisirs et notamment \u00e0 une limitation raisonnable de la dur\u00e9e du travail et \u00e0 des cong\u00e9s ","pivot":"pay\u00e9s","right_context":" p\u00e9riodiques. ","ID":"28","FORM":"pay\u00e9s","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-796","left_context":"Tous les enfants, qu'ils soient n\u00e9s dans le mariage ou hors mariage, ","pivot":"jouissent","right_context":" de la m\u00eame protection sociale. ","ID":"16","FORM":"jouissent","LEMMA":"jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-796","left_context":"Tous les enfants, qu'ils soient ","pivot":"n\u00e9s","right_context":" dans le mariage ou hors mariage, jouissent de la m\u00eame protection sociale. ","ID":"8","FORM":"n\u00e9s","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-798","left_context":"L'\u00e9ducation ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre gratuite, au moins en ce qui concerne l'enseignement \u00e9l\u00e9mentaire et fondamental. ","ID":"3","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-799","left_context":"Elle ","pivot":"doit","right_context":" favoriser la compr\u00e9hension, la tol\u00e9rance et l'amiti\u00e9 entre toutes les nations et tous les groupes raciaux ou religieux, ainsi que le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s des Nations Unies pour le maintien de la paix. ","ID":"2","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-800","left_context":"3. Les parents ont, par priorit\u00e9, le droit de choisir le genre d'\u00e9ducation \u00e0 ","pivot":"donner","right_context":" \u00e0 leurs enfants. ","ID":"19","FORM":"donner","LEMMA":"donner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-801","left_context":"1. Toute personne a le droit de prendre part librement \u00e0 la vie culturelle de la communaut\u00e9, de jouir des arts et de ","pivot":"participer","right_context":" au progr\u00e8s scientifique et aux bienfaits qui en r\u00e9sultent. ","ID":"27","FORM":"participer","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-801","left_context":"1. Toute personne a le droit de prendre part librement \u00e0 la vie culturelle de la communaut\u00e9, de ","pivot":"jouir","right_context":" des arts et de participer au progr\u00e8s scientifique et aux bienfaits qui en r\u00e9sultent. ","ID":"21","FORM":"jouir","LEMMA":"jouir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-802","left_context":"2. Chacun a droit \u00e0 la protection des int\u00e9r\u00eats moraux et mat\u00e9riels ","pivot":"d\u00e9coulant","right_context":" de toute production scientifique, litt\u00e9raire ou artistique dont il est l'auteur. ","ID":"15","FORM":"d\u00e9coulant","LEMMA":"d\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-803","left_context":"Toute personne a droit \u00e0 ce que r\u00e8gne, sur le plan social et sur le plan international, un ordre tel que les droits et libert\u00e9s \u00e9nonc\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration ","pivot":"puissent","right_context":" y trouver plein effet. ","ID":"33","FORM":"puissent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-803","left_context":"Toute personne a droit \u00e0 ce que r\u00e8gne, sur le plan social et sur le plan international, un ordre tel que les droits et libert\u00e9s ","pivot":"\u00e9nonc\u00e9s","right_context":" dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration puissent y trouver plein effet. ","ID":"28","FORM":"\u00e9nonc\u00e9s","LEMMA":"\u00e9noncer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-803","left_context":"Toute personne a droit \u00e0 ce que ","pivot":"r\u00e8gne","right_context":", sur le plan social et sur le plan international, un ordre tel que les droits et libert\u00e9s \u00e9nonc\u00e9s dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration puissent y trouver plein effet. ","ID":"8","FORM":"r\u00e8gne","LEMMA":"r\u00e9gner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-805","left_context":"2. Dans l'exercice de ses droits et dans la jouissance de ses libert\u00e9s, chacun n'est soumis qu'aux limitations \u00e9tablies par la loi exclusivement en vue d'assurer la reconnaissance et le respect des droits et libert\u00e9s d'autrui et afin de ","pivot":"satisfaire","right_context":" aux justes exigences de la morale, de l'ordre public et du bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique. ","ID":"49","FORM":"satisfaire","LEMMA":"satisfaire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"33","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-805","left_context":"2. Dans l'exercice de ses droits et dans la jouissance de ses libert\u00e9s, chacun n'est soumis qu'aux limitations ","pivot":"\u00e9tablies","right_context":" par la loi exclusivement en vue d'assurer la reconnaissance et le respect des droits et libert\u00e9s d'autrui et afin de satisfaire aux justes exigences de la morale, de l'ordre public et du bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique. ","ID":"25","FORM":"\u00e9tablies","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-805","left_context":"2. Dans l'exercice de ses droits et dans la jouissance de ses libert\u00e9s, chacun n'est ","pivot":"soumis","right_context":" qu'aux limitations \u00e9tablies par la loi exclusivement en vue d'assurer la reconnaissance et le respect des droits et libert\u00e9s d'autrui et afin de satisfaire aux justes exigences de la morale, de l'ordre public et du bien-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ral dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique. ","ID":"20","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-806","left_context":"3. Ces droits et libert\u00e9s ne ","pivot":"pourront","right_context":", en aucun cas, s'exercer contrairement aux buts et aux principes des Nations Unies. ","ID":"8","FORM":"pourront","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte ","pivot":"visant","right_context":" \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"36","FORM":"visant","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"35","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne peut \u00eatre ","pivot":"interpr\u00e9t\u00e9e","right_context":" comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"10","FORM":"interpr\u00e9t\u00e9e","LEMMA":"interpr\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-807","left_context":"Aucune disposition de la pr\u00e9sente d\u00e9claration ne ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme impliquant pour un Etat, un groupement ou un individu un droit quelconque de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 ou d'accomplir un acte visant \u00e0 la destruction des droits et libert\u00e9s qui y sont \u00e9nonc\u00e9s. ","ID":"8","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-808","left_context":"\u00c7a ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9, l'oc\u00e9an. ","ID":"2","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-809","left_context":"Et \u00e7a ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9, la sant\u00e9 humaine. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-810","left_context":"Et ces th\u00e8mes simples ne sont pas vraiment des th\u00e8mes sur la science complexe de ce qui se ","pivot":"passe","right_context":", mais des choses que nous connaissons tous assez bien. ","ID":"19","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"16","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-811","left_context":"Et je vais ","pivot":"commencer","right_context":" par celui-ci: ","ID":"4","FORM":"commencer","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"3","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-811","left_context":"Et je ","pivot":"vais","right_context":" commencer par celui-ci: ","ID":"3","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-813","left_context":"On conna\u00eet \u00e7a, n'","pivot":"est","right_context":"-ce pas? ","ID":"6","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse flottante dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame ","pivot":"noircir","right_context":" les peintures au plomb\"\". ","ID":"46","FORM":"noircir","LEMMA":"noircir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"41","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse ","pivot":"flottante","right_context":" dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame noircir les peintures au plomb\"\". ","ID":"32","FORM":"flottante","LEMMA":"flotter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a \u00e9crit dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz ","pivot":"\u00e9manant","right_context":" de la crasse flottante dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame noircir les peintures au plomb\"\". ","ID":"28","FORM":"\u00e9manant","LEMMA":"\u00e9maner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-820","left_context":"Rolf Bolin, qui \u00e9tait professeur \u00e0 la station marine de Hopkin o\u00f9 je travaille, a ","pivot":"\u00e9crit","right_context":" dans les ann\u00e9es 40 que, \"\"les gaz \u00e9manant de la crasse flottante dans les anses du golfe \u00e9taient si mauvais qu'ils faisaient m\u00eame noircir les peintures au plomb\"\". ","ID":"18","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-821","left_context":"Mais savez-vous ce qu'ils disaient en ","pivot":"sortant","right_context":"? ","ID":"9","FORM":"sortant","LEMMA":"sortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-826","left_context":"Nous voyons la base de la cha\u00eene alimentaire le plancton, les petites choses, et nous ","pivot":"voyons","right_context":" comment ces animaux sont de la nourriture pour les animaux du milieu de la pyramide et ainsi de suite jusqu'en haut du diagrame. ","ID":"2","FORM":"voyons","LEMMA":"voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-829","left_context":"Pourquoi cela ","pivot":"importe","right_context":" pour la sant\u00e9 humaine? ","ID":"3","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on entasse dans le bas de la pyramide des choses qui ne devraient pas y \u00eatre, il se ","pivot":"passe","right_context":" des choses bien effrayantes. ","ID":"24","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on entasse dans le bas de la pyramide des choses qui ne devraient pas y ","pivot":"\u00eatre","right_context":", il se passe des choses bien effrayantes. ","ID":"20","FORM":"\u00eatre","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on entasse dans le bas de la pyramide des choses qui ne ","pivot":"devraient","right_context":" pas y \u00eatre, il se passe des choses bien effrayantes. ","ID":"17","FORM":"devraient","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-830","left_context":"Parce que lorsqu'on ","pivot":"entasse","right_context":" dans le bas de la pyramide des choses qui ne devraient pas y \u00eatre, il se passe des choses bien effrayantes. ","ID":"5","FORM":"entasse","LEMMA":"entasser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-831","left_context":"Maintenant, pour vraiment vous faire comprendre, j'ai ","pivot":"pens\u00e9","right_context":" \u00e0 inventer un petit jeu. ","ID":"11","FORM":"pens\u00e9","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-831","left_context":"Maintenant, pour vraiment vous faire ","pivot":"comprendre","right_context":", j'ai pens\u00e9 \u00e0 inventer un petit jeu. ","ID":"7","FORM":"comprendre","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-834","left_context":"Imaginez que, quand nous sommes ","pivot":"mont\u00e9s","right_context":" sur ce bateau, on nous ait tous donn\u00e9 deux chips polystyr\u00e8ne. ","ID":"7","FORM":"mont\u00e9s","LEMMA":"monter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-834","left_context":"","pivot":"Imaginez","right_context":" que, quand nous sommes mont\u00e9s sur ce bateau, on nous ait tous donn\u00e9 deux chips polystyr\u00e8ne. ","ID":"1","FORM":"Imaginez","LEMMA":"imaginer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui arrivera c'est que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et ","pivot":"iront","right_context":" s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"18","FORM":"iront","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui arrivera c'est que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 ","pivot":"voyager","right_context":" dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"12","FORM":"voyager","LEMMA":"voyager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"10","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui arrivera c'est que les chips polystyr\u00e8ne ","pivot":"commenceront","right_context":" \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"10","FORM":"commenceront","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui arrivera c'","pivot":"est","right_context":" que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"5","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-835","left_context":"Ce qui ","pivot":"arrivera","right_context":" c'est que les chips polystyr\u00e8ne commenceront \u00e0 voyager dans notre soci\u00e9t\u00e9 ici et iront s'accumuler chez les personnes les plus ivres et radines. ","ID":"3","FORM":"arrivera","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-836","left_context":"Il n'y a pas de m\u00e9canisme dans ce jeu qui leur permette d'","pivot":"aller","right_context":" ailleurs que dans une pile de plus en plus grande dechips polystyr\u00e8ne indigestes. ","ID":"15","FORM":"aller","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-837","left_context":"Et c'est exactement ce qui se ","pivot":"passe","right_context":" avec les PDB dans cette pyramide de la cha\u00eene alimentaire. ","ID":"8","FORM":"passe","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-839","left_context":"Maintenant ","pivot":"supposons","right_context":" qu'\u00e0 la place de chips polystyr\u00e8ne, on prenne ces d\u00e9licieux petits chocolats qu'on nous donne et qu'on joue avec. ","ID":"2","FORM":"supposons","LEMMA":"supposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-842","left_context":"Ils ","pivot":"rentrent","right_context":" dans la cha\u00eene alimentaire. ","ID":"2","FORM":"rentrent","LEMMA":"rentrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-844","left_context":"Alors, un dauphin, maman dauphin, n'importe quel dauphin - il n'y a qu'une fa\u00e7on pour que le PCB ","pivot":"sortent","right_context":" du dauphin. ","ID":"25","FORM":"sortent","LEMMA":"sortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-844","left_context":"Alors, un dauphin, maman dauphin, n'","pivot":"importe","right_context":" quel dauphin - il n'y a qu'une fa\u00e7on pour que le PCB sortent du dauphin. ","ID":"10","FORM":"importe","LEMMA":"importer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-849","left_context":"Ces femelles, elles n'y ","pivot":"sont","right_context":" pour rien. ","ID":"7","FORM":"sont","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re peut aller se reproduire, mais quel prix terrible \u00e0 payer pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier ","pivot":"n\u00e9","right_context":". ","ID":"31","FORM":"n\u00e9","LEMMA":"na\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re peut aller se reproduire, mais quel prix terrible \u00e0 ","pivot":"payer","right_context":" pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier n\u00e9. ","ID":"15","FORM":"payer","LEMMA":"payer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re peut ","pivot":"aller","right_context":" se reproduire, mais quel prix terrible \u00e0 payer pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier n\u00e9. ","ID":"6","FORM":"aller","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-851","left_context":"Alors, la m\u00e8re ","pivot":"peut","right_context":" aller se reproduire, mais quel prix terrible \u00e0 payer pour l'accumulation de ce polluant dans ces animaux - la mort de leur premier n\u00e9. ","ID":"5","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-854","left_context":"Et nous aussi mangeons de la viande qui ","pivot":"vient","right_context":" de certains de ces m\u00eames endroits. ","ID":"9","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-854","left_context":"Et nous aussi ","pivot":"mangeons","right_context":" de la viande qui vient de certains de ces m\u00eames endroits. ","ID":"4","FORM":"mangeons","LEMMA":"manger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-855","left_context":"Voil\u00e0 de la viande de baleine que j'ai photographi\u00e9e dans une \u00e9picerie \u00e0 Tokyo - ou ","pivot":"est","right_context":"-ce que \u00e7a en est vraiment? ","ID":"18","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'","pivot":"apprendre","right_context":" comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"17","FORM":"apprendre","LEMMA":"apprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y a quelques ann\u00e9es c'","pivot":"\u00e9tait","right_context":" d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"15","FORM":"\u00e9tait","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-856","left_context":"En fait, ce qu'on a fait il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait d'apprendre comment on introduit clandestinement un labo de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 Tokyo et de l'utiliser pour tester g\u00e9n\u00e9tiquement l'ADN d'\u00e9chantillons de viande de baleine et identifier ce qu'ils \u00e9taient vraiment. ","ID":"7","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"AUX","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"aux","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-858","left_context":"Certains \u00e9taient de la viande de baleine ill\u00e9gale, soit dit en ","pivot":"passant","right_context":". ","ID":"13","FORM":"passant","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-858","left_context":"Certains \u00e9taient de la viande de baleine ill\u00e9gale, soit ","pivot":"dit","right_context":" en passant. ","ID":"11","FORM":"dit","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-861","left_context":"M\u00eame si ils avaient \u00e9t\u00e9 ","pivot":"\u00e9tiquet\u00e9s","right_context":" viande de baleine, c'\u00e9tait de la viande de dauphin. ","ID":"6","FORM":"\u00e9tiquet\u00e9s","LEMMA":"\u00e9tiqueter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-864","left_context":"Et ces sommes importantes ","pivot":"passaient","right_context":" dans le corps des gens qui mangeaient cette viande. ","ID":"5","FORM":"passaient","LEMMA":"passer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-865","left_context":"Il s'av\u00e8re que beaucoup de dauphins sont ","pivot":"vendus","right_context":" comme viande dans le march\u00e9 de la baleine partout dans le monde. ","ID":"9","FORM":"vendus","LEMMA":"vendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-865","left_context":"Il s'","pivot":"av\u00e8re","right_context":" que beaucoup de dauphins sont vendus comme viande dans le march\u00e9 de la baleine partout dans le monde. ","ID":"3","FORM":"av\u00e8re","LEMMA":"av\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-866","left_context":"Ma c'est aussi une trag\u00e9die pour les gens qui les mangent parce qu'ils ne ","pivot":"savent","right_context":" pas que c'est de la viande toxique. ","ID":"17","FORM":"savent","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-867","left_context":"Nous avons eu ces donn\u00e9es il y ","pivot":"a","right_context":" quelques ann\u00e9es. ","ID":"8","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-868","left_context":"Elle contenait 200 \u00e0 300 \u00e0 400 fois plus de produits toxiques que les taux ","pivot":"autoris\u00e9s","right_context":" par la EPA. ","ID":"16","FORM":"autoris\u00e9s","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-868","left_context":"Elle ","pivot":"contenait","right_context":" 200 \u00e0 300 \u00e0 400 fois plus de produits toxiques que les taux autoris\u00e9s par la EPA. ","ID":"2","FORM":"contenait","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-869","left_context":"Et je me souviens que j'\u00e9tais assis \u00e0 mon bureau et je ","pivot":"pensais","right_context":", \"\"et bien, je le sais\"\". ","ID":"14","FORM":"pensais","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-869","left_context":"Et je me souviens que j'\u00e9tais ","pivot":"assis","right_context":" \u00e0 mon bureau et je pensais, \"\"et bien, je le sais\"\". ","ID":"8","FORM":"assis","LEMMA":"asseoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-869","left_context":"Et je me ","pivot":"souviens","right_context":" que j'\u00e9tais assis \u00e0 mon bureau et je pensais, \"\"et bien, je le sais\"\". ","ID":"4","FORM":"souviens","LEMMA":"souvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que d\u00e9finie ci-dessous) est mise \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat appel\u00e9 Contrat Public Creative Commons (","pivot":"d\u00e9nomm\u00e9","right_context":" ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"26","FORM":"d\u00e9nomm\u00e9","LEMMA":"d\u00e9nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que d\u00e9finie ci-dessous) est mise \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat ","pivot":"appel\u00e9","right_context":" Contrat Public Creative Commons (d\u00e9nomm\u00e9 ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"20","FORM":"appel\u00e9","LEMMA":"appeler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que d\u00e9finie ci-dessous) est ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat appel\u00e9 Contrat Public Creative Commons (d\u00e9nomm\u00e9 ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"10","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-7","left_context":"L'oeuvre (telle que ","pivot":"d\u00e9finie","right_context":" ci-dessous) est mise \u00e0 disposition selon les termes du pr\u00e9sent contrat appel\u00e9 Contrat Public Creative Commons (d\u00e9nomm\u00e9 ici \u00abCPCC\u00bb ou \u00abContrat\u00bb). ","ID":"6","FORM":"d\u00e9finie","LEMMA":"d\u00e9finir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-85","left_context":"Le paragraphe 6 du rapport Cunha sur les programmes d'orientation pluriannuels, qui sera soumis au parlement ce jeudi, ","pivot":"propose","right_context":" d'introduire des sanctions applicables aux pays qui ne respectent pas les objectifs annuels de r\u00e9duction de leur flotte. ","ID":"24","FORM":"propose","LEMMA":"proposer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-85","left_context":"Le paragraphe 6 du rapport Cunha sur les programmes d'orientation pluriannuels, qui sera ","pivot":"soumis","right_context":" au parlement ce jeudi, propose d'introduire des sanctions applicables aux pays qui ne respectent pas les objectifs annuels de r\u00e9duction de leur flotte. ","ID":"17","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-118","left_context":"Cher coll\u00e8gue nous ","pivot":"allons","right_context":" v\u00e9rifier tout cela. ","ID":"4","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-179","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" encore aborder un dernier point: ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-264","left_context":"Tout en ","pivot":"sachant","right_context":" que ce n'est l\u00e0 qu'un petit pas vers une plus grande s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de transport, je vous prie d'approuver ce rapport. ","ID":"3","FORM":"sachant","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-266","left_context":"C'est la premi\u00e8re fois que je prends la parole en pl\u00e9ni\u00e8re, il y a donc de quoi \u00eatre un peu nerveux, un peu comme avec le premier amour, mais le premier amour a quand m\u00eame ","pivot":"dur\u00e9","right_context":" heureusement plus de deux minutes. ","ID":"40","FORM":"dur\u00e9","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"31","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-291","left_context":"Si M. Koch a r\u00e9dig\u00e9 son bon rapport, c'est parce que le travail n'a pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"ex\u00e9cut\u00e9","right_context":" de mani\u00e8re trop rapide au sein du CEN et de la commission \u00e9conomique des Nations Unies. ","ID":"20","FORM":"ex\u00e9cut\u00e9","LEMMA":"ex\u00e9cuter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-291","left_context":"Si M. Koch a r\u00e9dig\u00e9 son bon rapport, c'","pivot":"est","right_context":" parce que le travail n'a pas \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 de mani\u00e8re trop rapide au sein du CEN et de la commission \u00e9conomique des Nations Unies. ","ID":"11","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-294","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je r\u00e9it\u00e8re de nouveau mes f\u00e9licitations \u00e0 M. Koch du travail qu'il a accompli pour cet autre rapport, qui ","pivot":"vient","right_context":" compl\u00e9ter d'une certaine mani\u00e8re le d\u00e9bat que nous avons eu au mois d'octobre sur le transport par rail. ","ID":"27","FORM":"vient","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"24","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-341","left_context":"Il faut tenir compte du fait que l'espace rural ","pivot":"repr\u00e9sente","right_context":" presque quatre cinqui\u00e8mes du territoire de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"12","FORM":"repr\u00e9sente","LEMMA":"repr\u00e9senter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-341","left_context":"Il ","pivot":"faut","right_context":" tenir compte du fait que l'espace rural repr\u00e9sente presque quatre cinqui\u00e8mes du territoire de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"2","FORM":"faut","LEMMA":"falloir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-434","left_context":"comment pouvons-nous ","pivot":"faire","right_context":" en sorte que la politique de l'union s'articule avec les politiques nationales subsidiaires d'am\u00e9nagement du territoire. ","ID":"4","FORM":"faire","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-434","left_context":"comment ","pivot":"pouvons","right_context":"-nous faire en sorte que la politique de l'union s'articule avec les politiques nationales subsidiaires d'am\u00e9nagement du territoire. ","ID":"2","FORM":"pouvons","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous choisissez d'utiliser Facebook \u00e0 partir de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, notez que vous \u00eates responsable des frais ","pivot":"associ\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"25","FORM":"associ\u00e9s","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous choisissez d'utiliser Facebook \u00e0 partir de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, ","pivot":"notez","right_context":" que vous \u00eates responsable des frais associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"17","FORM":"notez","LEMMA":"noter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous choisissez d'utiliser Facebook \u00e0 ","pivot":"partir","right_context":" de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, notez que vous \u00eates responsable des frais associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"11","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-465","left_context":"De plus, si vous ","pivot":"choisissez","right_context":" d'utiliser Facebook \u00e0 partir de votre t\u00e9l\u00e9phone mobile, notez que vous \u00eates responsable des frais associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation d'Internet et\/ou aux SMS, selon les termes de votre op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. ","ID":"6","FORM":"choisissez","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"17","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-531","left_context":"un taux de conversion de 10% des visites ","pivot":"provenant","right_context":" des publicit\u00e9s Facebook. ","ID":"11","FORM":"provenant","LEMMA":"provenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations associ\u00e9es, afin de pouvoir \u00eatre ","pivot":"mis","right_context":" sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"39","FORM":"mis","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"37","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations associ\u00e9es, afin de ","pivot":"pouvoir","right_context":" \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"37","FORM":"pouvoir","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"26","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations ","pivot":"associ\u00e9es","right_context":", afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"33","FORM":"associ\u00e9es","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception \u00e9tablies dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive ","pivot":"doivent","right_context":" porter le marquage CE et les informations associ\u00e9es, afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"25","FORM":"doivent","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-610","left_context":"(21) Les produits consommateurs d'\u00e9nergie conformes aux exigences d'\u00e9coconception ","pivot":"\u00e9tablies","right_context":" dans les mesures d'ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente directive doivent porter le marquage CE et les informations associ\u00e9es, afin de pouvoir \u00eatre mis sur le march\u00e9 int\u00e9rieur et y circuler librement. ","ID":"15","FORM":"\u00e9tablies","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-724","left_context":"et l'un des ateliers a ","pivot":"abouti","right_context":" \u00e0 une proposition de recommandation du conseil de la part des \u00e9tats membres. ","ID":"8","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-739","left_context":"Consid\u00e9rant que la reconnaissance de la dignit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 tous les membres de la famille humaine et de leurs droits \u00e9gaux et inali\u00e9nables ","pivot":"constitue","right_context":" le fondement de la libert\u00e9, de la justice et de la paix dans le monde. ","ID":"24","FORM":"constitue","LEMMA":"constituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-739","left_context":"","pivot":"Consid\u00e9rant","right_context":" que la reconnaissance de la dignit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 tous les membres de la famille humaine et de leurs droits \u00e9gaux et inali\u00e9nables constitue le fondement de la libert\u00e9, de la justice et de la paix dans le monde. ","ID":"1","FORM":"Consid\u00e9rant","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-872","left_context":"Nous ","pivot":"savons","right_context":" tous que la Terre est en danger. ","ID":"2","FORM":"savons","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-873","left_context":"Nous sommes ","pivot":"entr\u00e9s","right_context":" dans le sixi\u00e8me X: ","ID":"3","FORM":"entr\u00e9s","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-875","left_context":"Je ","pivot":"pense","right_context":" que ce vote se d\u00e9roule en ce moment m\u00eame. ","ID":"2","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-876","left_context":"Je tiens \u00e0 vous pr\u00e9senter une s\u00e9rie de six solutions mycologiques qui utilisent les champignons, et ces solutions sont ","pivot":"fond\u00e9es","right_context":" sur le myc\u00e9lium. ","ID":"21","FORM":"fond\u00e9es","LEMMA":"fonder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-876","left_context":"Je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 vous pr\u00e9senter une s\u00e9rie de six solutions mycologiques qui utilisent les champignons, et ces solutions sont fond\u00e9es sur le myc\u00e9lium. ","ID":"2","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-881","left_context":"Dusty et moi, nous nous plaisons \u00e0 dire que le dimanche, c'est l\u00e0 que nous ","pivot":"allons","right_context":" \u00e0 l'\u00e9glise. ","ID":"19","FORM":"allons","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"15","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-881","left_context":"Dusty et moi, nous nous plaisons \u00e0 dire que le dimanche, c'","pivot":"est","right_context":" l\u00e0 que nous allons \u00e0 l'\u00e9glise. ","ID":"15","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"9","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-881","left_context":"Dusty et moi, nous nous plaisons \u00e0 ","pivot":"dire","right_context":" que le dimanche, c'est l\u00e0 que nous allons \u00e0 l'\u00e9glise. ","ID":"9","FORM":"dire","LEMMA":"dire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"7","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-882","left_context":"Je suis amoureux des for\u00eats anciennes, et je suis un patriote am\u00e9ricain parce que nous en ","pivot":"avons","right_context":". ","ID":"19","FORM":"avons","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-884","left_context":"Et franchement, je ","pivot":"suis","right_context":" face \u00e0 un obstacle majeur: ","ID":"5","FORM":"suis","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-885","left_context":"J'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" donc faire \u00e9clater ce pr\u00e9jug\u00e9 une fois pour toute avec votre groupe. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-886","left_context":"Nous appelons \u00e7a la mycophobie, la peur irrationnelle de l'inconnu quand il s'","pivot":"agit","right_context":" de champignons. ","ID":"16","FORM":"agit","LEMMA":"agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-889","left_context":"En ","pivot":"fait","right_context":", nous sommes plus proches des champignons que de tout autre r\u00e8gne. ","ID":"2","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-891","left_context":"Les champignons n'aiment pas pourrir \u00e0 cause de bact\u00e9ries, et donc nos meilleurs antibiotiques ","pivot":"viennent","right_context":" des champignons. ","ID":"17","FORM":"viennent","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-891","left_context":"Les champignons n'","pivot":"aiment","right_context":" pas pourrir \u00e0 cause de bact\u00e9ries, et donc nos meilleurs antibiotiques viennent des champignons. ","ID":"4","FORM":"aiment","LEMMA":"aimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-893","left_context":"Apr\u00e8s avoir ","pivot":"sporul\u00e9","right_context":", ils pourrissent. ","ID":"3","FORM":"sporul\u00e9","LEMMA":"sporuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-894","left_context":"Mais je postule que la s\u00e9rie de microbes qui ","pivot":"apparaissent","right_context":" sur les champignons en train de pourrir sont essentiels pour la sant\u00e9 de la for\u00eat. ","ID":"10","FORM":"apparaissent","LEMMA":"appara\u00eetre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"8","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-894","left_context":"Mais je ","pivot":"postule","right_context":" que la s\u00e9rie de microbes qui apparaissent sur les champignons en train de pourrir sont essentiels pour la sant\u00e9 de la for\u00eat. ","ID":"3","FORM":"postule","LEMMA":"postuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-895","left_context":"Ils permettent aux arbres de ","pivot":"pousser","right_context":", ils cr\u00e9ent les champs de d\u00e9bris qui nourrissent le myc\u00e9lium. ","ID":"7","FORM":"pousser","LEMMA":"pousser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-895","left_context":"Ils ","pivot":"permettent","right_context":" aux arbres de pousser, ils cr\u00e9ent les champs de d\u00e9bris qui nourrissent le myc\u00e9lium. ","ID":"2","FORM":"permettent","LEMMA":"permettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Sub|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-896","left_context":"Et donc, nous voyons ici un champignon en train de ","pivot":"sporuler","right_context":". ","ID":"12","FORM":"sporuler","LEMMA":"sporuler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-897","left_context":"Et les spores germinent, et le myc\u00e9lium se forme et ","pivot":"va","right_context":" dans le sous-sol. ","ID":"12","FORM":"va","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-898","left_context":"Dans un seul pouce cube de sol, il ","pivot":"peut","right_context":" y avoir plus de huit miles de ces cellules. ","ID":"10","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-901","left_context":"Et remarquez que pendant que le myc\u00e9lium se d\u00e9veloppe, il conquiert le territoire et puis il ","pivot":"commence","right_context":" \u00e0 former un r\u00e9seau. ","ID":"18","FORM":"commence","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"12","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-901","left_context":"Et ","pivot":"remarquez","right_context":" que pendant que le myc\u00e9lium se d\u00e9veloppe, il conquiert le territoire et puis il commence \u00e0 former un r\u00e9seau. ","ID":"2","FORM":"remarquez","LEMMA":"remarquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Imp|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-904","left_context":"Mais ce sont essentiellement des estomacs et des poumons ","pivot":"externalis\u00e9s","right_context":". ","ID":"10","FORM":"externalis\u00e9s","LEMMA":"externaliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-908","left_context":"Et \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces puits, des communaut\u00e9s microbiennes ","pivot":"commencent","right_context":" \u00e0 se former ensuite. ","ID":"13","FORM":"commencent","LEMMA":"commencer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-909","left_context":"J'ai d'abord ","pivot":"avanc\u00e9","right_context":", au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, que le myc\u00e9lium est l'internet naturel de la plan\u00e8te. ","ID":"5","FORM":"avanc\u00e9","LEMMA":"avancer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-911","left_context":"Le myc\u00e9lium est ","pivot":"dou\u00e9","right_context":" de sensations. ","ID":"4","FORM":"dou\u00e9","LEMMA":"douer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-912","left_context":"Il ","pivot":"sait","right_context":" que vous \u00eates l\u00e0. ","ID":"2","FORM":"sait","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-913","left_context":"Lorsque vous vous promenez \u00e0 travers les paysages, il bondit dans les traces de vos pas en ","pivot":"essayant","right_context":" de r\u00e9cup\u00e9rer des d\u00e9bris. ","ID":"19","FORM":"essayant","LEMMA":"essayer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-913","left_context":"Lorsque vous vous ","pivot":"promenez","right_context":" \u00e0 travers les paysages, il bondit dans les traces de vos pas en essayant de r\u00e9cup\u00e9rer des d\u00e9bris. ","ID":"4","FORM":"promenez","LEMMA":"promener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-914","left_context":"Je pense donc que l'invention de l'internet des ordinateurs est une cons\u00e9quence in\u00e9vitable d'un mod\u00e8le abouti ant\u00e9rieurement et biologiquement ","pivot":"prouv\u00e9","right_context":". ","ID":"24","FORM":"prouv\u00e9","LEMMA":"prouver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-914","left_context":"Je pense donc que l'invention de l'internet des ordinateurs est une cons\u00e9quence in\u00e9vitable d'un mod\u00e8le ","pivot":"abouti","right_context":" ant\u00e9rieurement et biologiquement prouv\u00e9. ","ID":"20","FORM":"abouti","LEMMA":"aboutir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-914","left_context":"Je ","pivot":"pense","right_context":" donc que l'invention de l'internet des ordinateurs est une cons\u00e9quence in\u00e9vitable d'un mod\u00e8le abouti ant\u00e9rieurement et biologiquement prouv\u00e9. ","ID":"2","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-915","left_context":"Si on ","pivot":"pousse","right_context":" \u00e0 l'extr\u00eame, la mati\u00e8re noire suit le m\u00eame arch\u00e9type myc\u00e9liaire. ","ID":"3","FORM":"pousse","LEMMA":"pousser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-917","left_context":"La plupart d'entre vous ne savent peut-\u00eatre pas que les champignons ont \u00e9t\u00e9 les premiers organismes \u00e0 ","pivot":"venir","right_context":" sur la terre. ","ID":"19","FORM":"venir","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-917","left_context":"La plupart d'entre vous ne ","pivot":"savent","right_context":" peut-\u00eatre pas que les champignons ont \u00e9t\u00e9 les premiers organismes \u00e0 venir sur la terre. ","ID":"7","FORM":"savent","LEMMA":"savoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont venus sur la terre il y ","pivot":"a","right_context":" 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont suivi plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"9","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-918","left_context":"Ils sont ","pivot":"venus","right_context":" sur la terre il y a 1,3 milliards d'ann\u00e9es, et les plantes ont suivi plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es plus tard. ","ID":"3","FORM":"venus","LEMMA":"venir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-920","left_context":"Il fait s'","pivot":"effriter","right_context":" les rochers, et c'est la premi\u00e8re \u00e9tape dans la production de sol. ","ID":"4","FORM":"effriter","LEMMA":"effriter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-921","left_context":"L'acide oxalique est fait de deux mol\u00e9cules de dioxyde de carbone ","pivot":"assembl\u00e9es","right_context":". ","ID":"13","FORM":"assembl\u00e9es","LEMMA":"assembler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-921","left_context":"L'acide oxalique est ","pivot":"fait","right_context":" de deux mol\u00e9cules de dioxyde de carbone assembl\u00e9es. ","ID":"5","FORM":"fait","LEMMA":"faire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-922","left_context":"Ainsi, les champignons et le mycelium ","pivot":"renferment","right_context":" du dioxyde de carbone sous la forme d'oxalates de calcium. ","ID":"8","FORM":"renferment","LEMMA":"renfermer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-923","left_context":"Et toutes sortes d'autres oxalates renferment aussi du dioxyde de carbone par le biais des min\u00e9raux qui sont form\u00e9s et ","pivot":"sortis","right_context":" de la matrice rocheuse. ","ID":"24","FORM":"sortis","LEMMA":"sortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-923","left_context":"Et toutes sortes d'autres oxalates renferment aussi du dioxyde de carbone par le biais des min\u00e9raux qui sont ","pivot":"form\u00e9s","right_context":" et sortis de la matrice rocheuse. ","ID":"22","FORM":"form\u00e9s","LEMMA":"former","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-923","left_context":"Et toutes sortes d'autres oxalates ","pivot":"renferment","right_context":" aussi du dioxyde de carbone par le biais des min\u00e9raux qui sont form\u00e9s et sortis de la matrice rocheuse. ","ID":"7","FORM":"renferment","LEMMA":"renfermer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-926","left_context":"Cette photographie a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"prise","right_context":" en 1950 en Arabie Saoudite. ","ID":"5","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-927","left_context":"Il y a 420 millions d'ann\u00e9es, cet organisme ","pivot":"existait","right_context":". ","ID":"11","FORM":"existait","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-927","left_context":"Il y ","pivot":"a","right_context":" 420 millions d'ann\u00e9es, cet organisme existait. ","ID":"3","FORM":"a","LEMMA":"avoir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"1","DEPREL":"fixed","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-929","left_context":"Prototaxites, ","pivot":"couch\u00e9","right_context":", mesurait environ 90 cm de hauteur. ","ID":"3","FORM":"couch\u00e9","LEMMA":"coucher","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-931","left_context":"Ces champignons g\u00e9ants \u00e9taient ","pivot":"diss\u00e9min\u00e9s","right_context":" sur toute la Terre. ","ID":"5","FORM":"diss\u00e9min\u00e9s","LEMMA":"diss\u00e9miner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-932","left_context":"Sur la plupart des terres ","pivot":"\u00e9merg\u00e9es","right_context":". ","ID":"7","FORM":"\u00e9merg\u00e9es","LEMMA":"\u00e9merger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-933","left_context":"Et ils ont ","pivot":"exist\u00e9","right_context":" pendant des dizaines de millions d'ann\u00e9es. ","ID":"4","FORM":"exist\u00e9","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-934","left_context":"La terre a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par un ast\u00e9ro\u00efde, une \u00e9norme quantit\u00e9 de d\u00e9bris a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"largu\u00e9e","right_context":" dans l'atmosph\u00e8re. ","ID":"17","FORM":"largu\u00e9e","LEMMA":"larguer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-934","left_context":"La terre a \u00e9t\u00e9 ","pivot":"frapp\u00e9e","right_context":" par un ast\u00e9ro\u00efde, une \u00e9norme quantit\u00e9 de d\u00e9bris a \u00e9t\u00e9 largu\u00e9e dans l'atmosph\u00e8re. ","ID":"5","FORM":"frapp\u00e9e","LEMMA":"frapper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-935","left_context":"La lumi\u00e8re du soleil n'arrivait plus, et les champignons ont ","pivot":"h\u00e9rit\u00e9","right_context":" de la Terre. ","ID":"14","FORM":"h\u00e9rit\u00e9","LEMMA":"h\u00e9riter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-935","left_context":"La lumi\u00e8re du soleil n'","pivot":"arrivait","right_context":" plus, et les champignons ont h\u00e9rit\u00e9 de la Terre. ","ID":"7","FORM":"arrivait","LEMMA":"arriver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Imp|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-936","left_context":"Les organismes qui s'\u00e9taient associ\u00e9s avec des champignons ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"r\u00e9compens\u00e9s","right_context":", parce que les champignons n'ont pas besoin de lumi\u00e8re. ","ID":"12","FORM":"r\u00e9compens\u00e9s","LEMMA":"r\u00e9compenser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-936","left_context":"Les organismes qui s'\u00e9taient ","pivot":"associ\u00e9s","right_context":" avec des champignons ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s, parce que les champignons n'ont pas besoin de lumi\u00e8re. ","ID":"6","FORM":"associ\u00e9s","LEMMA":"associer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-937","left_context":"Ainsi, la perspective de champignons existant ailleurs sur d'autres plan\u00e8tes, est, je crois, ","pivot":"courue","right_context":" d'avance; ","ID":"19","FORM":"courue","LEMMA":"courir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-937","left_context":"Ainsi, la perspective de champignons existant ailleurs sur d'autres plan\u00e8tes, est, je ","pivot":"crois","right_context":", courue d'avance; ","ID":"17","FORM":"crois","LEMMA":"croire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"parataxis","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-937","left_context":"Ainsi, la perspective de champignons ","pivot":"existant","right_context":" ailleurs sur d'autres plan\u00e8tes, est, je crois, courue d'avance; ","ID":"7","FORM":"existant","LEMMA":"exister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-942","left_context":"Le myc\u00e9lium, dans de bonnes conditions, produit un champignon - il traverse le sol avec une f\u00e9rocit\u00e9 telle qu'il ","pivot":"peut","right_context":" briser l'asphalte. ","ID":"23","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-943","left_context":"Nous avons ","pivot":"particip\u00e9","right_context":" \u00e0 plusieurs exp\u00e9riences. ","ID":"3","FORM":"particip\u00e9","LEMMA":"participer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-944","left_context":"Je vais vous montrer six, si je le peux, solutions pour ","pivot":"aider","right_context":" \u00e0 sauver le monde. ","ID":"14","FORM":"aider","LEMMA":"aider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-944","left_context":"Je ","pivot":"vais","right_context":" vous montrer six, si je le peux, solutions pour aider \u00e0 sauver le monde. ","ID":"2","FORM":"vais","LEMMA":"aller","UPOS":"VERB","XPOS":"VA","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-945","left_context":"Les laboratoires Battelle et moi-m\u00eame avons ","pivot":"travaill\u00e9","right_context":" ensemble \u00e0 Bellingham, dans l'\u00e9tat de Washington. ","ID":"7","FORM":"travaill\u00e9","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-9","left_context":"Toute utilisation de l'Oeuvre autrement qu'explicitement ","pivot":"autoris\u00e9e","right_context":" selon ce contrat ou le droit applicable est interdite. ","ID":"9","FORM":"autoris\u00e9e","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du ","pivot":"contenu","right_context":" ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"56","FORM":"contenu","LEMMA":"contenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"nmod","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y ","pivot":"compris","right_context":" \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"50","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"53","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est ","pivot":"mise","right_context":" \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"30","FORM":"mise","LEMMA":"mettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou ","pivot":"exig\u00e9es","right_context":" par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"21","FORM":"exig\u00e9es","LEMMA":"exiger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment mentionn\u00e9es dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord ","pivot":"\u00e9crit","right_context":", ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"18","FORM":"\u00e9crit","LEMMA":"\u00e9crire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-46","left_context":"\u00c0 l'exception des situations express\u00e9ment ","pivot":"mentionn\u00e9es","right_context":" dans le pr\u00e9sent contrat ou dans un autre accord \u00e9crit, ou exig\u00e9es par la loi applicable, l'oeuvre est mise \u00e0 disposition en l'\u00e9tat sans garantie d'aucune sorte, qu'elle soit expresse ou tacite, y compris \u00e0 l'\u00e9gard du contenu ou de l'exactitude de l'oeuvre. ","ID":"8","FORM":"mentionn\u00e9es","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-80","left_context":"Oui, monsieur Evans, je pense qu'une initiative dans le sens que vous venez de ","pivot":"sugg\u00e9rer","right_context":" serait tout \u00e0 fait appropri\u00e9e. ","ID":"18","FORM":"sugg\u00e9rer","LEMMA":"sugg\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-80","left_context":"Oui, monsieur Evans, je ","pivot":"pense","right_context":" qu'une initiative dans le sens que vous venez de sugg\u00e9rer serait tout \u00e0 fait appropri\u00e9e. ","ID":"7","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-116","left_context":"Je demande que cette d\u00e9cision soit ","pivot":"reconsid\u00e9r\u00e9e","right_context":" car ce n'est pas le cas. ","ID":"7","FORM":"reconsid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"reconsid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-116","left_context":"Je ","pivot":"demande","right_context":" que cette d\u00e9cision soit reconsid\u00e9r\u00e9e car ce n'est pas le cas. ","ID":"2","FORM":"demande","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-193","left_context":"L'importance de la s\u00e9curit\u00e9 sur la route, sur les rails ou sur les voies navigables est naturellement primordiale et en raison du caract\u00e8re international de ces modes de transport, nous devons \u00e9galement harmoniser les formations des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que, notamment, les exigences du nouvel Adr qui devrait bient\u00f4t ","pivot":"entrer","right_context":" en vigueur. ","ID":"61","FORM":"entrer","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"59","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-193","left_context":"L'importance de la s\u00e9curit\u00e9 sur la route, sur les rails ou sur les voies navigables est naturellement primordiale et en raison du caract\u00e8re international de ces modes de transport, nous devons \u00e9galement harmoniser les formations des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que, notamment, les exigences du nouvel Adr qui ","pivot":"devrait","right_context":" bient\u00f4t entrer en vigueur. ","ID":"59","FORM":"devrait","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"57","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-193","left_context":"L'importance de la s\u00e9curit\u00e9 sur la route, sur les rails ou sur les voies navigables est naturellement primordiale et en raison du caract\u00e8re international de ces modes de transport, nous ","pivot":"devons","right_context":" \u00e9galement harmoniser les formations des conseillers \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que, notamment, les exigences du nouvel Adr qui devrait bient\u00f4t entrer en vigueur. ","ID":"35","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"20","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en revient certes pas \u00e0 la seule commission mais je pense que nous devons r\u00e9agir plus vite pour ","pivot":"parvenir","right_context":" \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"22","FORM":"parvenir","LEMMA":"parvenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"18","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en revient certes pas \u00e0 la seule commission mais je pense que nous devons ","pivot":"r\u00e9agir","right_context":" plus vite pour parvenir \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"18","FORM":"r\u00e9agir","LEMMA":"r\u00e9agir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en revient certes pas \u00e0 la seule commission mais je pense que nous ","pivot":"devons","right_context":" r\u00e9agir plus vite pour parvenir \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"17","FORM":"devons","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"14","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en revient certes pas \u00e0 la seule commission mais je ","pivot":"pense","right_context":" que nous devons r\u00e9agir plus vite pour parvenir \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"14","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"5","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-218","left_context":"La faute n'en ","pivot":"revient","right_context":" certes pas \u00e0 la seule commission mais je pense que nous devons r\u00e9agir plus vite pour parvenir \u00e0 une harmonisation dans ce domaine aussi. ","ID":"5","FORM":"revient","LEMMA":"revenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-222","left_context":"Je peux m'","pivot":"accommoder","right_context":" de ces normes minimales mais je prie la commission de suivre ce dossier avec une r\u00e9elle attention. ","ID":"4","FORM":"accommoder","LEMMA":"accommoder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-222","left_context":"Je ","pivot":"peux","right_context":" m'accommoder de ces normes minimales mais je prie la commission de suivre ce dossier avec une r\u00e9elle attention. ","ID":"2","FORM":"peux","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-227","left_context":"Je pense toutefois que nous ","pivot":"devrions","right_context":" tout faire pour limiter autant que possible le transport de marchandises dangereuses, et ce dans l'ensemble des pays, qu'ils soient des r\u00e9gions de transit ou non. ","ID":"6","FORM":"devrions","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-227","left_context":"Je ","pivot":"pense","right_context":" toutefois que nous devrions tout faire pour limiter autant que possible le transport de marchandises dangereuses, et ce dans l'ensemble des pays, qu'ils soient des r\u00e9gions de transit ou non. ","ID":"2","FORM":"pense","LEMMA":"penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-275","left_context":"J'esp\u00e8re que ma proposition sera ","pivot":"prise","right_context":" en consid\u00e9ration lors du vote de demain. ","ID":"7","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-275","left_context":"J'","pivot":"esp\u00e8re","right_context":" que ma proposition sera prise en consid\u00e9ration lors du vote de demain. ","ID":"2","FORM":"esp\u00e8re","LEMMA":"esp\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation ","pivot":"d\u00e9ploy\u00e9s","right_context":" par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"21","FORM":"d\u00e9ploy\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9ployer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle ","pivot":"peut","right_context":" nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"11","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je voudrais ","pivot":"demander","right_context":" \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"3","FORM":"demander","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-292","left_context":"Je ","pivot":"voudrais","right_context":" demander \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente si elle peut nous dire o\u00f9 en sont les efforts d'harmonisation d\u00e9ploy\u00e9s par ces deux organisations et si l'Ue a la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9l\u00e9rer ces efforts en appliquant des principes aussi simples que possibles. ","ID":"2","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je souhaite vivement remercier mme Schroedter pour le travail qu'elle a accompli dans ce domaine et expliquer aux d\u00e9put\u00e9s que j'","pivot":"interviens","right_context":" au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a suivi ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"28","FORM":"interviens","LEMMA":"intervenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"22","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je souhaite vivement remercier mme Schroedter pour le travail qu'elle a accompli dans ce domaine et ","pivot":"expliquer","right_context":" aux d\u00e9put\u00e9s que j'interviens au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a suivi ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"22","FORM":"expliquer","LEMMA":"expliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"8","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-323","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"souhaite","right_context":" vivement remercier mme Schroedter pour le travail qu'elle a accompli dans ce domaine et expliquer aux d\u00e9put\u00e9s que j'interviens au nom de ma coll\u00e8gue, mme Flautre, qui a suivi ce sujet pour la commission de l'emploi et des affaires sociales mais qui est h\u00e9las malade. ","ID":"6","FORM":"souhaite","LEMMA":"souhaiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-331","left_context":"Mais le manque de lignes directrices est ici particuli\u00e8rement regrettable, alors que l'id\u00e9e de lier les interventions du fond social \u00e0 la strat\u00e9gie de l'emploi sera ","pivot":"appliqu\u00e9e","right_context":" pour la premi\u00e8re fois lors de la p\u00e9riode du programme 2000-2006. ","ID":"31","FORM":"appliqu\u00e9e","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous estimons, et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission doit tenir compte de ce qui est ","pivot":"approuv\u00e9","right_context":" au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"30","FORM":"approuv\u00e9","LEMMA":"approuver","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"27","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous estimons, et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission ","pivot":"doit","right_context":" tenir compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"23","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous estimons, et cela se ","pivot":"refl\u00e8te","right_context":" dans la formulation des conclusions, que la commission doit tenir compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"12","FORM":"refl\u00e8te","LEMMA":"refl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 est que nous ","pivot":"estimons","right_context":", et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission doit tenir compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"7","FORM":"estimons","LEMMA":"estimer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-351","left_context":"Mais la v\u00e9rit\u00e9 ","pivot":"est","right_context":" que nous estimons, et cela se refl\u00e8te dans la formulation des conclusions, que la commission doit tenir compte de ce qui est approuv\u00e9 au parlement, essentiellement en ce qui concerne la r\u00e9vision de ces orientations en milieu de p\u00e9riode. ","ID":"4","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-371","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, monsieur le commissaire, chers coll\u00e8gues, je ","pivot":"tiens","right_context":" \u00e0 remercier mme Schroedter pour son excellent rapport; ","ID":"13","FORM":"tiens","LEMMA":"tenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-372","left_context":"elle s'est consacr\u00e9e \u00e0 fond \u00e0 sa t\u00e2che et, lors de l'examen en commission, a tenu compte des nombreux amendements qui ont \u00e9t\u00e9 ","pivot":"apport\u00e9s","right_context":". ","ID":"29","FORM":"apport\u00e9s","LEMMA":"apporter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"25","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-377","left_context":"On y a int\u00e9gr\u00e9 des questions de d\u00e9tail et des questions qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ","pivot":"abord\u00e9es","right_context":" dans des rapports ant\u00e9rieurs. ","ID":"17","FORM":"abord\u00e9es","LEMMA":"aborder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-421","left_context":"C'est une histoire qui ","pivot":"dure","right_context":" depuis cinq ans que je suis d\u00e9put\u00e9 au parlement, et j'ai abord\u00e9 \u00e0 maintes reprises cette question. ","ID":"6","FORM":"dure","LEMMA":"durer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il doit ","pivot":"anticiper","right_context":" et \u00e9tablir les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire influencer la seconde phase de programmation qui suivra 2003. ","ID":"10","FORM":"anticiper","LEMMA":"anticiper","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-429","left_context":"En cons\u00e9quence, il me semble qu'il ","pivot":"doit","right_context":" anticiper et \u00e9tablir les lignes directrices de la r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours de 2003, voire influencer la seconde phase de programmation qui suivra 2003. ","ID":"9","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"6","DEPREL":"csubj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-452","left_context":"Monsieur le pr\u00e9sident, je ","pivot":"voudrais","right_context":" \u00e9galement f\u00e9liciter le rapporteur pour son excellent travail. ","ID":"6","FORM":"voudrais","LEMMA":"vouloir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Cnd|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-459","left_context":"Je conclus, Monsieur le Pr\u00e9sident, en ","pivot":"affirmant","right_context":" qu'il est assez grave que la Commission, dans sa communication, n'ait port\u00e9 que peu attention aux pactes territoriaux et surtout aux modalit\u00e9s de lutte contre le ch\u00f4mage chez les femmes et les jeunes. ","ID":"9","FORM":"affirmant","LEMMA":"affirmer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Tense=Pres|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-459","left_context":"Je ","pivot":"conclus","right_context":", Monsieur le Pr\u00e9sident, en affirmant qu'il est assez grave que la Commission, dans sa communication, n'ait port\u00e9 que peu attention aux pactes territoriaux et surtout aux modalit\u00e9s de lutte contre le ch\u00f4mage chez les femmes et les jeunes. ","ID":"2","FORM":"conclus","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-537","left_context":"ANA a utilis\u00e9 une s\u00e9rie de mots cl\u00e9s pour cibler les utilisateurs sp\u00e9cialement ","pivot":"int\u00e9ress\u00e9s","right_context":" par le voyage et la culture japonaise. ","ID":"14","FORM":"int\u00e9ress\u00e9s","LEMMA":"int\u00e9resser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-542","left_context":"Vous ","pivot":"pouvez","right_context":" d\u00e9sormais voir les mises \u00e0 jour publiques des personnes qui vous int\u00e9ressent, sans pour autant les ajouter \u00e0 votre liste d'amis. ","ID":"2","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-557","left_context":"Si vous ne voyez pas ce bouton, c'est que vous ne ","pivot":"pouvez","right_context":" pas vous abonner. ","ID":"14","FORM":"pouvez","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"10","DEPREL":"ccomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-557","left_context":"Si vous ne voyez pas ce bouton, c'","pivot":"est","right_context":" que vous ne pouvez pas vous abonner. ","ID":"10","FORM":"est","LEMMA":"\u00eatre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-596","left_context":"(14) En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, la consommation d'\u00e9nergie des produits consommateurs d'\u00e9nergie en mode veille ou arr\u00eat doit \u00eatre ","pivot":"r\u00e9duite","right_context":" au minimum n\u00e9cessaire pour leur bon fonctionnement. ","ID":"25","FORM":"r\u00e9duite","LEMMA":"r\u00e9duire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-596","left_context":"(14) En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, la consommation d'\u00e9nergie des produits consommateurs d'\u00e9nergie en mode veille ou arr\u00eat ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre r\u00e9duite au minimum n\u00e9cessaire pour leur bon fonctionnement. ","ID":"23","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme doit \u00eatre reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, assortie d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et doit ","pivot":"porter","right_context":" sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"33","FORM":"porter","LEMMA":"porter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme doit \u00eatre reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, assortie d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et ","pivot":"doit","right_context":" porter sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"4","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme doit \u00eatre reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, ","pivot":"assortie","right_context":" d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et doit porter sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"18","FORM":"assortie","LEMMA":"assortir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme doit \u00eatre ","pivot":"reconduit","right_context":" pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, assortie d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et doit porter sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"6","FORM":"reconduit","LEMMA":"reconduire","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-673","left_context":"- le programme ","pivot":"doit","right_context":" \u00eatre reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode d'au moins quatre ans, assortie d'un budget \u00e9quivalent (1 million d'euros par an) et doit porter sur les m\u00eames mesures et les m\u00eames destinataires; ","ID":"4","FORM":"doit","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-768","left_context":"2. Toute personne a le droit de quitter tout pays, y compris le sien, et de ","pivot":"revenir","right_context":" dans son pays. ","ID":"20","FORM":"revenir","LEMMA":"revenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-768","left_context":"2. Toute personne a le droit de quitter tout pays, y ","pivot":"compris","right_context":" le sien, et de revenir dans son pays. ","ID":"14","FORM":"compris","LEMMA":"comprendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 partir de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ont le droit de se ","pivot":"marier","right_context":" et de fonder une famille. ","ID":"35","FORM":"marier","LEMMA":"marier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"32","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-773","left_context":"1. \u00c0 ","pivot":"partir","right_context":" de l'\u00e2ge nubile, l'homme et la femme, sans aucune restriction quant \u00e0 la race, la nationalit\u00e9 ou la religion, ont le droit de se marier et de fonder une famille. ","ID":"4","FORM":"partir","LEMMA":"partir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"30","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-785","left_context":"2. Toute personne a droit \u00e0 ","pivot":"acc\u00e9der","right_context":", dans des conditions d'\u00e9galit\u00e9, aux fonctions publiques de son pays. ","ID":"8","FORM":"acc\u00e9der","LEMMA":"acc\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque travaille a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et ","pivot":"compl\u00e9t\u00e9e","right_context":", s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"28","FORM":"compl\u00e9t\u00e9e","LEMMA":"compl\u00e9ter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"22","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-791","left_context":"3. Quiconque ","pivot":"travaille","right_context":" a droit \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quitable et satisfaisante lui assurant ainsi qu'\u00e0 sa famille une existence conforme \u00e0 la dignit\u00e9 humaine et compl\u00e9t\u00e9e, s'il y a lieu, par tous autres moyens de protection sociale. ","ID":"4","FORM":"travaille","LEMMA":"travailler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"3","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-946","left_context":"La R\u00e9publique de Bulgarie et la Roumanie ","pivot":"deviennent","right_context":" membres de l'Union Europ\u00e9enne. ","ID":"8","FORM":"deviennent","LEMMA":"devenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-947","left_context":"Les conditions et modalit\u00e9s de l'admission figurent dans le protocole ","pivot":"annex\u00e9","right_context":" au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"12","FORM":"annex\u00e9","LEMMA":"annexer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-947","left_context":"Les conditions et modalit\u00e9s de l'admission ","pivot":"figurent","right_context":" dans le protocole annex\u00e9 au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"8","FORM":"figurent","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-950","left_context":"Le pr\u00e9sent trait\u00e9 est ","pivot":"ratifi\u00e9","right_context":" par les Hautes Parties Contractantes, conform\u00e9ment \u00e0 leurs r\u00e8gles constitutionnelles respectives. ","ID":"5","FORM":"ratifi\u00e9","LEMMA":"ratifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-951","left_context":"Les instruments de ratification sont ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9s","right_context":" aupr\u00e8s du gouvernement de la R\u00e9publique italienne au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2006. ","ID":"6","FORM":"d\u00e9pos\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-952","left_context":"Le pr\u00e9sent trait\u00e9 entre en vigueur le 1er janvier 2007 \u00e0 condition que tous les instruments de ratification aient \u00e9t\u00e9 ","pivot":"d\u00e9pos\u00e9s","right_context":" avant cette date. ","ID":"21","FORM":"d\u00e9pos\u00e9s","LEMMA":"d\u00e9poser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-952","left_context":"Le pr\u00e9sent trait\u00e9 ","pivot":"entre","right_context":" en vigueur le 1er janvier 2007 \u00e0 condition que tous les instruments de ratification aient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s avant cette date. ","ID":"4","FORM":"entre","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-953","left_context":"Si une telle d\u00e9cision est prise \u00e0 l'\u00e9gard d'un seul des \u00e9tats adh\u00e9rents, le pr\u00e9sent trait\u00e9 ","pivot":"entre","right_context":" envigueur pour ledit \u00e9tat le 1 janvier 2008. ","ID":"21","FORM":"entre","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-953","left_context":"Si une telle d\u00e9cision est ","pivot":"prise","right_context":" \u00e0 l'\u00e9gard d'un seul des \u00e9tats adh\u00e9rents, le pr\u00e9sent trait\u00e9 entre envigueur pour ledit \u00e9tat le 1 janvier 2008. ","ID":"6","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"21","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-954","left_context":"Ces mesures n'","pivot":"entrent","right_context":" en vigueur que sous r\u00e9serve et \u00e0 la date de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"4","FORM":"entrent","LEMMA":"entrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-955","left_context":"Le texte du trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe, r\u00e9dig\u00e9 en langues bulgare et roumaine, est ","pivot":"annex\u00e9","right_context":" au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"21","FORM":"annex\u00e9","LEMMA":"annexer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-955","left_context":"Le texte du trait\u00e9 \u00e9tablissant une constitution pour l'Europe, ","pivot":"r\u00e9dig\u00e9","right_context":" en langues bulgare et roumaine, est annex\u00e9 au pr\u00e9sent trait\u00e9. ","ID":"13","FORM":"r\u00e9dig\u00e9","LEMMA":"r\u00e9diger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-957","left_context":"La Bulgarie et la Roumanie adh\u00e8rent aux d\u00e9cisions et accords adopt\u00e9s par les repr\u00e9sentants des gouvernements des \u00e9tats membres ","pivot":"r\u00e9unis","right_context":" au sein du conseil. ","ID":"23","FORM":"r\u00e9unis","LEMMA":"r\u00e9unir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"15","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-957","left_context":"La Bulgarie et la Roumanie adh\u00e8rent aux d\u00e9cisions et accords ","pivot":"adopt\u00e9s","right_context":" par les repr\u00e9sentants des gouvernements des \u00e9tats membres r\u00e9unis au sein du conseil. ","ID":"12","FORM":"adopt\u00e9s","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-957","left_context":"La Bulgarie et la Roumanie ","pivot":"adh\u00e8rent","right_context":" aux d\u00e9cisions et accords adopt\u00e9s par les repr\u00e9sentants des gouvernements des \u00e9tats membres r\u00e9unis au sein du conseil. ","ID":"6","FORM":"adh\u00e8rent","LEMMA":"adh\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Past|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-958","left_context":"Parmi les instruments particuliers mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent article figurent ceux qui sont ","pivot":"vis\u00e9s","right_context":" \u00e0 l'article IV-438 de la constitution. ","ID":"14","FORM":"vis\u00e9s","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-958","left_context":"Parmi les instruments particuliers mentionn\u00e9s dans le pr\u00e9sent article ","pivot":"figurent","right_context":" ceux qui sont vis\u00e9s \u00e0 l'article IV-438 de la constitution. ","ID":"10","FORM":"figurent","LEMMA":"figurer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-958","left_context":"Parmi les instruments particuliers ","pivot":"mentionn\u00e9s","right_context":" dans le pr\u00e9sent article figurent ceux qui sont vis\u00e9s \u00e0 l'article IV-438 de la constitution. ","ID":"5","FORM":"mentionn\u00e9s","LEMMA":"mentionner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-959","left_context":"La commission soumet les projets de protocoles au conseil pour qu'ils soient ","pivot":"conclus","right_context":". ","ID":"15","FORM":"conclus","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-960","left_context":"Le conseil ","pivot":"statue","right_context":" \u00e0 l'unanimit\u00e9, apr\u00e8s consultation du parlement europ\u00e9en. ","ID":"3","FORM":"statue","LEMMA":"statuer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-961","left_context":"L'application de la constitution et des actes adopt\u00e9s par les institutions fait l'objet, \u00e0 titre transitoire, des dispositions d\u00e9rogatoires ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" par le pr\u00e9sent protocole. ","ID":"26","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"24","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-961","left_context":"L'application de la constitution et des actes ","pivot":"adopt\u00e9s","right_context":" par les institutions fait l'objet, \u00e0 titre transitoire, des dispositions d\u00e9rogatoires pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent protocole. ","ID":"10","FORM":"adopt\u00e9s","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-962","left_context":"Par d\u00e9rogation \u00e0 ce qui pr\u00e9c\u00e8de, les proc\u00e9dures de march\u00e9s publics ","pivot":"engag\u00e9es","right_context":" apr\u00e8s l'adh\u00e9sion respectent les dispositions pertinentes de l'union. ","ID":"13","FORM":"engag\u00e9es","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-962","left_context":"Par d\u00e9rogation \u00e0 ce qui ","pivot":"pr\u00e9c\u00e8de","right_context":", les proc\u00e9dures de march\u00e9s publics engag\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion respectent les dispositions pertinentes de l'union. ","ID":"6","FORM":"pr\u00e9c\u00e8de","LEMMA":"pr\u00e9c\u00e9der","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"4","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-963","left_context":"Le dernier exercice de programmation de l'aide de pr\u00e9adh\u00e9sion ","pivot":"vis\u00e9e","right_context":" au paragraphe 1 a lieu pendant la derni\u00e8re ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'adh\u00e9sion. ","ID":"11","FORM":"vis\u00e9e","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-964","left_context":"L'adjudication pour les mesures prises dans le cadre de ces programmes devra avoir lieu dans les deux ann\u00e9es qui ","pivot":"suivront","right_context":". ","ID":"21","FORM":"suivront","LEMMA":"suivre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"19","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-964","left_context":"L'adjudication pour les mesures prises dans le cadre de ces programmes ","pivot":"devra","right_context":" avoir lieu dans les deux ann\u00e9es qui suivront. ","ID":"13","FORM":"devra","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-964","left_context":"L'adjudication pour les mesures ","pivot":"prises","right_context":" dans le cadre de ces programmes devra avoir lieu dans les deux ann\u00e9es qui suivront. ","ID":"6","FORM":"prises","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-965","left_context":"Aucune prolongation du d\u00e9lai d'adjudication n'est ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":". ","ID":"10","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s, une prolongation limit\u00e9e de la dur\u00e9e peut \u00eatre ","pivot":"accord\u00e9e","right_context":" pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"19","FORM":"accord\u00e9e","LEMMA":"accorder","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s, une prolongation limit\u00e9e de la dur\u00e9e ","pivot":"peut","right_context":" \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"17","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment justifi\u00e9s, une prolongation ","pivot":"limit\u00e9e","right_context":" de la dur\u00e9e peut \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"13","FORM":"limit\u00e9e","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-966","left_context":"\u00c0 titre exceptionnel et dans des cas d\u00fbment ","pivot":"justifi\u00e9s","right_context":", une prolongation limit\u00e9e de la dur\u00e9e peut \u00eatre accord\u00e9e pour l'ex\u00e9cution des contrats. ","ID":"9","FORM":"justifi\u00e9s","LEMMA":"justifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"7","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui concerne les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion pr\u00e9vus peuvent \u00eatre ","pivot":"engag\u00e9s","right_context":" jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"20","FORM":"engag\u00e9s","LEMMA":"engager","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"18","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui concerne les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion pr\u00e9vus ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre engag\u00e9s jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"18","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-967","left_context":"Pour ce qui concerne les frais d'audit et d'\u00e9valuation, les fonds de pr\u00e9adh\u00e9sion ","pivot":"pr\u00e9vus","right_context":" peuvent \u00eatre engag\u00e9s jusqu'\u00e0 cinq ans apr\u00e8s l'adh\u00e9sion. ","ID":"17","FORM":"pr\u00e9vus","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-968","left_context":"Cependant, les dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 165 du r\u00e8glement financier applicable au budget g\u00e9n\u00e9ral des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes ne s'","pivot":"appliquent","right_context":" pas. ","ID":"25","FORM":"appliquent","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-968","left_context":"Cependant, les dispositions ","pivot":"pr\u00e9vues","right_context":" \u00e0 l'article 165 du r\u00e8glement financier applicable au budget g\u00e9n\u00e9ral des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes ne s'appliquent pas. ","ID":"5","FORM":"pr\u00e9vues","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-969","left_context":"La commission peut arr\u00eater les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de l'assistance ","pivot":"vis\u00e9e","right_context":" au paragraphe 2. ","ID":"14","FORM":"vis\u00e9e","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-969","left_context":"La commission ","pivot":"peut","right_context":" arr\u00eater les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de l'assistance vis\u00e9e au paragraphe 2. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-970","left_context":"\u00c0 cet effet, la commission est ","pivot":"assist\u00e9e","right_context":" par un comit\u00e9. ","ID":"8","FORM":"assist\u00e9e","LEMMA":"assister","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-972","left_context":"Cette aide finance des projets de renforcement des institutions et de petits investissements ","pivot":"limit\u00e9s","right_context":" qui sont accessoires \u00e0 ceux-ci. ","ID":"15","FORM":"limit\u00e9s","LEMMA":"limiter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-973","left_context":"Les cr\u00e9dits sont ","pivot":"autoris\u00e9s","right_context":" par l'autorit\u00e9 budg\u00e9taire dans la limite des perspectives financi\u00e8res. ","ID":"4","FORM":"autoris\u00e9s","LEMMA":"autoriser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-974","left_context":"un douzi\u00e8me de chaque montant annuel est ","pivot":"vers\u00e9","right_context":" \u00e0 la Bulgarie et \u00e0 la Roumanie le premier jour ouvrable de chaque mois de l'ann\u00e9e correspondante. ","ID":"8","FORM":"vers\u00e9","LEMMA":"verser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-975","left_context":"Les paiements forfaitaires sont utilis\u00e9s dans les trois ans \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date du premier d\u00e9caissement. ","ID":"11","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-975","left_context":"Les paiements forfaitaires sont ","pivot":"utilis\u00e9s","right_context":" dans les trois ans \u00e0 compter de la date du premier d\u00e9caissement. ","ID":"5","FORM":"utilis\u00e9s","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-976","left_context":"Toute somme inutilis\u00e9e ou d\u00e9pens\u00e9e de mani\u00e8re injustifiable est ","pivot":"recouvr\u00e9e","right_context":" par la commission. ","ID":"10","FORM":"recouvr\u00e9e","LEMMA":"recouvrer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-976","left_context":"Toute somme inutilis\u00e9e ou ","pivot":"d\u00e9pens\u00e9e","right_context":" de mani\u00e8re injustifiable est recouvr\u00e9e par la commission. ","ID":"5","FORM":"d\u00e9pens\u00e9e","LEMMA":"d\u00e9penser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"3","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-977","left_context":"La commission ","pivot":"peut","right_context":" adopter les dispositions techniques n\u00e9cessaires au fonctionnement de la facilit\u00e9 de tr\u00e9sorerie et de la facilit\u00e9 Schengen temporaires. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties concern\u00e9es et n'","pivot":"entra\u00eenent","right_context":" pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"21","FORM":"entra\u00eenent","LEMMA":"entra\u00eener","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"7","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi d\u00e9cid\u00e9es sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties ","pivot":"concern\u00e9es","right_context":" et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"18","FORM":"concern\u00e9es","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-978","left_context":"Les mesures ainsi ","pivot":"d\u00e9cid\u00e9es","right_context":" sont imm\u00e9diatement applicables, tiennent compte des int\u00e9r\u00eats de toutes les parties concern\u00e9es et n'entra\u00eenent pas de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9cid\u00e9es","LEMMA":"d\u00e9cider","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-979","left_context":"Les mesures qui causent le moins de perturbation au fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur devront \u00eatre ","pivot":"choisies","right_context":" en priorit\u00e9. ","ID":"18","FORM":"choisies","LEMMA":"choisir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-979","left_context":"Les mesures qui causent le moins de perturbation au fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur ","pivot":"devront","right_context":" \u00eatre choisies en priorit\u00e9. ","ID":"16","FORM":"devront","LEMMA":"devoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Fut|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-980","left_context":"Ces mesures de sauvegarde ne peuvent pas \u00eatre ","pivot":"utilis\u00e9es","right_context":" comme moyen de discrimination arbitraire ou de restriction d\u00e9guis\u00e9e des \u00e9changes commerciaux entre les \u00c9tats membres. ","ID":"9","FORM":"utilis\u00e9es","LEMMA":"utiliser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-980","left_context":"Ces mesures de sauvegarde ne ","pivot":"peuvent","right_context":" pas \u00eatre utilis\u00e9es comme moyen de discrimination arbitraire ou de restriction d\u00e9guis\u00e9e des \u00e9changes commerciaux entre les \u00c9tats membres. ","ID":"6","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-981","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es lorsque l'engagement correspondant est ","pivot":"rempli","right_context":". ","ID":"25","FORM":"rempli","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-981","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont ","pivot":"lev\u00e9es","right_context":" lorsque l'engagement correspondant est rempli. ","ID":"19","FORM":"lev\u00e9es","LEMMA":"lever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-981","left_context":"Les mesures sont ","pivot":"maintenues","right_context":" pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es lorsque l'engagement correspondant est rempli. ","ID":"4","FORM":"maintenues","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-982","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que les engagements correspondants n'ont pas \u00e9t\u00e9 ","pivot":"remplis","right_context":". ","ID":"24","FORM":"remplis","LEMMA":"remplir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-982","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode ","pivot":"vis\u00e9e","right_context":" au premier alin\u00e9a tant que les engagements correspondants n'ont pas \u00e9t\u00e9 remplis. ","ID":"10","FORM":"vis\u00e9e","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-982","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que les engagements correspondants n'ont pas \u00e9t\u00e9 remplis. ","ID":"5","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-982","left_context":"Elles ","pivot":"peuvent","right_context":" cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que les engagements correspondants n'ont pas \u00e9t\u00e9 remplis. ","ID":"2","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre ","pivot":"concern\u00e9","right_context":" remplit ses engagements. ","ID":"19","FORM":"concern\u00e9","LEMMA":"concerner","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission peut adapter les mesures ","pivot":"arr\u00eat\u00e9es","right_context":" en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 remplit ses engagements. ","ID":"7","FORM":"arr\u00eat\u00e9es","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-983","left_context":"La commission ","pivot":"peut","right_context":" adapter les mesures arr\u00eat\u00e9es en fonction de la mesure dans laquelle le nouvel \u00e9tat membre concern\u00e9 remplit ses engagements. ","ID":"3","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement constat\u00e9 est ","pivot":"corrig\u00e9","right_context":". ","ID":"26","FORM":"corrig\u00e9","LEMMA":"corriger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement ","pivot":"constat\u00e9","right_context":" est corrig\u00e9. ","ID":"24","FORM":"constat\u00e9","LEMMA":"constater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont maintenues pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont ","pivot":"lev\u00e9es","right_context":" d\u00e8s que le manquement constat\u00e9 est corrig\u00e9. ","ID":"19","FORM":"lev\u00e9es","LEMMA":"lever","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"4","DEPREL":"conj","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-984","left_context":"Les mesures sont ","pivot":"maintenues","right_context":" pendant la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire et, en tout \u00e9tat de cause, sont lev\u00e9es d\u00e8s que le manquement constat\u00e9 est corrig\u00e9. ","ID":"4","FORM":"maintenues","LEMMA":"maintenir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-985","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode ","pivot":"vis\u00e9e","right_context":" au premier alin\u00e9a tant que ces manquements persistent. ","ID":"10","FORM":"vis\u00e9e","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-985","left_context":"Elles peuvent cependant \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que ces manquements persistent. ","ID":"5","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-985","left_context":"Elles ","pivot":"peuvent","right_context":" cependant \u00eatre appliqu\u00e9es au-del\u00e0 de la p\u00e9riode vis\u00e9e au premier alin\u00e9a tant que ces manquements persistent. ","ID":"2","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-986","left_context":"Une loi europ\u00e9enne du conseil ","pivot":"peut","right_context":" prolonger cette p\u00e9riode. ","ID":"7","FORM":"peut","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-987","left_context":"Ces mesures sont adopt\u00e9es durant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion et ne s'appliquent pas au-del\u00e0 de cette p\u00e9riode. ","ID":"12","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"4","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-987","left_context":"Ces mesures sont ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":" durant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion et ne s'appliquent pas au-del\u00e0 de cette p\u00e9riode. ","ID":"4","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-988","left_context":"Le parlement europ\u00e9en apporte \u00e0 son r\u00e8glement int\u00e9rieur les adaptations ","pivot":"rendues","right_context":" n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"11","FORM":"rendues","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"10","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-989","left_context":"Le conseil apporte \u00e0 son r\u00e8glement int\u00e9rieur les adaptations ","pivot":"rendues","right_context":" n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"10","FORM":"rendues","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"9","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-990","left_context":"Un ressortissant de chaque nouvel \u00e9tat membre est nomm\u00e9 \u00e0 la commission \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"14","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-990","left_context":"Un ressortissant de chaque nouvel \u00e9tat membre est ","pivot":"nomm\u00e9","right_context":" \u00e0 la commission \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"9","FORM":"nomm\u00e9","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-991","left_context":"Le mandat des membres ainsi nomm\u00e9s ","pivot":"expire","right_context":" en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"8","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-991","left_context":"Le mandat des membres ainsi ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-992","left_context":"Deux juges sont nomm\u00e9s \u00e0 la Cour de justice et deux juges sont ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" au tribunal. ","ID":"4","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-992","left_context":"Deux juges sont ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" \u00e0 la Cour de justice et deux juges sont nomm\u00e9s au tribunal. ","ID":"4","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-993","left_context":"Le mandat de l'un des juges de la Cour de justice nomm\u00e9s conform\u00e9ment au paragraphe 1 ","pivot":"expire","right_context":" le 6 octobre 2009. ","ID":"20","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-993","left_context":"Le mandat de l'un des juges de la Cour de justice ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" conform\u00e9ment au paragraphe 1 expire le 6 octobre 2009. ","ID":"14","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-994","left_context":"Ce juge est ","pivot":"d\u00e9sign\u00e9","right_context":" par le sort. ","ID":"4","FORM":"d\u00e9sign\u00e9","LEMMA":"d\u00e9signer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-995","left_context":"Le mandat de l'autre juge ","pivot":"expire","right_context":" le 6 octobre 2012. ","ID":"7","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-996","left_context":"Le mandat de l'un des juges du tribunal nomm\u00e9s conform\u00e9ment au paragraphe 1 ","pivot":"expire","right_context":" le 31 ao\u00fbt 2007. ","ID":"18","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-996","left_context":"Le mandat de l'un des juges du tribunal ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" conform\u00e9ment au paragraphe 1 expire le 31 ao\u00fbt 2007. ","ID":"12","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-997","left_context":"Le mandat de l'autre juge ","pivot":"expire","right_context":" le 31 ao\u00fbt 2010. ","ID":"7","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-998","left_context":"La Cour de justice apporte \u00e0 son r\u00e8glement de proc\u00e9dure les adaptations ","pivot":"rendues","right_context":" n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"13","FORM":"rendues","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-999","left_context":"Le tribunal, en accord avec la Cour de justice, apporte \u00e0 son r\u00e8glement de proc\u00e9dure les adaptations ","pivot":"rendues","right_context":" n\u00e9cessaires par l'adh\u00e9sion. ","ID":"20","FORM":"rendues","LEMMA":"rendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"19","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1000","left_context":"Les r\u00e8glements de proc\u00e9dure ainsi adapt\u00e9s sont ","pivot":"soumis","right_context":" \u00e0 l'approbation du conseil. ","ID":"8","FORM":"soumis","LEMMA":"soumettre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1000","left_context":"Les r\u00e8glements de proc\u00e9dure ainsi ","pivot":"adapt\u00e9s","right_context":" sont soumis \u00e0 l'approbation du conseil. ","ID":"6","FORM":"adapt\u00e9s","LEMMA":"adapter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1001","left_context":"Un ressortissant de chaque nouvel \u00e9tat membre est nomm\u00e9 \u00e0 la Cour des comptes \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion pour un mandat de six ans. ","ID":"17","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"9","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1001","left_context":"Un ressortissant de chaque nouvel \u00e9tat membre est ","pivot":"nomm\u00e9","right_context":" \u00e0 la Cour des comptes \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion pour un mandat de six ans. ","ID":"9","FORM":"nomm\u00e9","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1002","left_context":"Le mandat des membres ainsi nomm\u00e9s ","pivot":"expire","right_context":" en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"8","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1002","left_context":"Le mandat des membres ainsi ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"5","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1003","left_context":"Le mandat des nouveaux membres nomm\u00e9s ","pivot":"expire","right_context":" en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"8","FORM":"expire","LEMMA":"expirer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1003","left_context":"Le mandat des nouveaux membres ","pivot":"nomm\u00e9s","right_context":" expire en m\u00eame temps que celui des membres qui sont en fonction au moment de l'adh\u00e9sion. ","ID":"7","FORM":"nomm\u00e9s","LEMMA":"nommer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"6","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1004","left_context":"Ils communiquent ces mesures \u00e0 la commission au plus tard \u00e0 la date d'adh\u00e9sion ou, ult\u00e9rieurement, dans le d\u00e9lai ","pivot":"pr\u00e9vu","right_context":" dans le pr\u00e9sent protocole. ","ID":"24","FORM":"pr\u00e9vu","LEMMA":"pr\u00e9voir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"23","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1005","left_context":"Ces mesures sont adopt\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de vote applicables \u00e0 l'adoption de l'acte pour lequel une d\u00e9rogation temporaire est ","pivot":"demand\u00e9e","right_context":". ","ID":"24","FORM":"demand\u00e9e","LEMMA":"demander","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"17","DEPREL":"acl:relcl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1005","left_context":"Ces mesures sont ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":" conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de vote applicables \u00e0 l'adoption de l'acte pour lequel une d\u00e9rogation temporaire est demand\u00e9e. ","ID":"4","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1006","left_context":"Lorsque ces d\u00e9rogations sont arr\u00eat\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"15","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1006","left_context":"Lorsque ces d\u00e9rogations sont arr\u00eat\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"13","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1006","left_context":"Lorsque ces d\u00e9rogations sont arr\u00eat\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"11","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1006","left_context":"Lorsque ces d\u00e9rogations sont ","pivot":"arr\u00eat\u00e9es","right_context":" apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"5","FORM":"arr\u00eat\u00e9es","LEMMA":"arr\u00eater","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1007","left_context":"Lorsque ces adaptations sont adopt\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"15","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"13","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1007","left_context":"Lorsque ces adaptations sont adopt\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre ","pivot":"appliqu\u00e9es","right_context":" \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"13","FORM":"appliqu\u00e9es","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"xcomp","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1007","left_context":"Lorsque ces adaptations sont adopt\u00e9es apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles ","pivot":"peuvent","right_context":" \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"11","FORM":"peuvent","LEMMA":"pouvoir","UPOS":"VERB","XPOS":"VM","FEATS":"Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1007","left_context":"Lorsque ces adaptations sont ","pivot":"adopt\u00e9es","right_context":" apr\u00e8s l'adh\u00e9sion, elles peuvent \u00eatre appliqu\u00e9es \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"5","FORM":"adopt\u00e9es","LEMMA":"adopter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1008","left_context":"Ils sont ","pivot":"publi\u00e9s","right_context":" au journal officiel de l'Union Europ\u00e9enne dans les cas o\u00f9 les textes dans les langues actuelles ont fait l'objet d'une telle publication. ","ID":"3","FORM":"publi\u00e9s","LEMMA":"publier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1010","left_context":"Le texte de ce trait\u00e9, ","pivot":"\u00e9tabli","right_context":" en langues bulgare et roumaine, est joint au pr\u00e9sent protocole. ","ID":"7","FORM":"\u00e9tabli","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1011","left_context":"Ces textes font foi dans les m\u00eames conditions que les textes du trait\u00e9 vis\u00e9 au premier alin\u00e9a, ","pivot":"\u00e9tablis","right_context":" dans les langues actuelles. ","ID":"21","FORM":"\u00e9tablis","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"11","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1011","left_context":"Ces textes font foi dans les m\u00eames conditions que les textes du trait\u00e9 ","pivot":"vis\u00e9","right_context":" au premier alin\u00e9a, \u00e9tablis dans les langues actuelles. ","ID":"15","FORM":"vis\u00e9","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"14","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1012","left_context":"Tant que cet accord n'est pas ","pivot":"conclu","right_context":", dans la mesure o\u00f9 il s'applique provisoirement. ","ID":"8","FORM":"conclu","LEMMA":"conclure","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"12","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1013","left_context":"Il est ","pivot":"institu\u00e9","right_context":" une superficie de base nationale pour chaque \u00e9tat membre producteur. ","ID":"3","FORM":"institu\u00e9","LEMMA":"instituer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1014","left_context":"Toutefois, pour la France, deux superficies de base sont ","pivot":"\u00e9tablies","right_context":". ","ID":"12","FORM":"\u00e9tablies","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1015","left_context":"une superficie maximale garantie de 829229 ha est ainsi ","pivot":"\u00e9tablie","right_context":". ","ID":"10","FORM":"\u00e9tablie","LEMMA":"\u00e9tablir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1015","left_context":"une superficie maximale ","pivot":"garantie","right_context":" de 829229 ha est ainsi \u00e9tablie. ","ID":"4","FORM":"garantie","LEMMA":"garantir","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1016","left_context":"Si une telle d\u00e9cision est prise avant la date d'adh\u00e9sion, elle ne sera ","pivot":"appliqu\u00e9e","right_context":" qu'\u00e0 la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"16","FORM":"appliqu\u00e9e","LEMMA":"appliquer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1016","left_context":"Si une telle d\u00e9cision est ","pivot":"prise","right_context":" avant la date d'adh\u00e9sion, elle ne sera appliqu\u00e9e qu'\u00e0 la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"6","FORM":"prise","LEMMA":"prendre","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"16","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1017","left_context":"Les mesures d'aide sont notifi\u00e9es \u00e0 la commission dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 ","pivot":"compter","right_context":" de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"17","FORM":"compter","LEMMA":"compter","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"VerbForm=Inf","HEAD":"6","DEPREL":"advcl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1017","left_context":"Les mesures d'aide sont ","pivot":"notifi\u00e9es","right_context":" \u00e0 la commission dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'adh\u00e9sion. ","ID":"6","FORM":"notifi\u00e9es","LEMMA":"notifier","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1019","left_context":"Une fois ce d\u00e9lai \u00e9coul\u00e9, toute aide jug\u00e9e incompatible avec ces orientations est ","pivot":"consid\u00e9r\u00e9e","right_context":" comme une aide nouvelle. ","ID":"15","FORM":"consid\u00e9r\u00e9e","LEMMA":"consid\u00e9rer","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"0","DEPREL":"root","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1019","left_context":"Une fois ce d\u00e9lai \u00e9coul\u00e9, toute aide ","pivot":"jug\u00e9e","right_context":" incompatible avec ces orientations est consid\u00e9r\u00e9e comme une aide nouvelle. ","ID":"9","FORM":"jug\u00e9e","LEMMA":"juger","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"8","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1019","left_context":"Une fois ce d\u00e9lai ","pivot":"\u00e9coul\u00e9","right_context":", toute aide jug\u00e9e incompatible avec ces orientations est consid\u00e9r\u00e9e comme une aide nouvelle. ","ID":"5","FORM":"\u00e9coul\u00e9","LEMMA":"\u00e9couler","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"SpaceAfter=No"}
{"sent_id":"fr_partut-ud-1020","left_context":"Les stocks ","pivot":"vis\u00e9s","right_context":" au point 1 sont d\u00e9duits de la quantit\u00e9 exc\u00e9dant le report normal de stocks. ","ID":"3","FORM":"vis\u00e9s","LEMMA":"viser","UPOS":"VERB","XPOS":"V","FEATS":"Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part","HEAD":"2","DEPREL":"acl","DEPS":"_","MISC":"_"}
